<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1500px;
            height: 1500px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        
        #loadingBar {
            position:absolute;
            top:0px;
            left:0px;
            width: 1500px;
            height: 1500px;
            background-color:rgba(200,200,200,0.8);
            -webkit-transition: all 0.5s ease;
            -moz-transition: all 0.5s ease;
            -ms-transition: all 0.5s ease;
            -o-transition: all 0.5s ease;
            transition: all 0.5s ease;
            opacity:1;
        }

        #bar {
            position:absolute;
            top:0px;
            left:0px;
            width:20px;
            height:20px;
            margin:auto auto auto auto;
            border-radius:11px;
            border:2px solid rgba(30,30,30,0.05);
            background: rgb(0, 173, 246); /* Old browsers */
            box-shadow: 2px 0px 4px rgba(0,0,0,0.4);
        }

        #border {
            position:absolute;
            top:10px;
            left:10px;
            width:500px;
            height:23px;
            margin:auto auto auto auto;
            box-shadow: 0px 0px 4px rgba(0,0,0,0.2);
            border-radius:10px;
        }

        #text {
            position:absolute;
            top:8px;
            left:530px;
            width:30px;
            height:50px;
            margin:auto auto auto auto;
            font-size:22px;
            color: #000000;
        }

        div.outerBorder {
            position:relative;
            top:400px;
            width:600px;
            height:44px;
            margin:auto auto auto auto;
            border:8px solid rgba(0,0,0,0.1);
            background: rgb(252,252,252); /* Old browsers */
            background: -moz-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%, rgba(237,237,237,1) 100%); /* FF3.6+ */
            background: -webkit-gradient(linear, left top, left bottom, color-stop(0%,rgba(252,252,252,1)), color-stop(100%,rgba(237,237,237,1))); /* Chrome,Safari4+ */
            background: -webkit-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* Chrome10+,Safari5.1+ */
            background: -o-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* Opera 11.10+ */
            background: -ms-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* IE10+ */
            background: linear-gradient(to bottom,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* W3C */
            filter: progid:DXImageTransform.Microsoft.gradient( startColorstr='#fcfcfc', endColorstr='#ededed',GradientType=0 ); /* IE6-9 */
            border-radius:72px;
            box-shadow: 0px 0px 10px rgba(0,0,0,0.2);
        }
        

        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>

<div id="loadingBar">
    <div class="outerBorder">
        <div id="text">0%</div>
        <div id="border">
            <div id="bar"></div>
        </div>
    </div>
</div>


<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"id": "Giuseppe Verdi", "label": "Giuseppe Verdi", "shape": "dot"}, {"id": "Giacomo Puccini", "label": "Giacomo Puccini", "shape": "dot"}, {"id": "Edvard Grieg", "label": "Edvard Grieg", "shape": "dot"}, {"id": "Georges Bizet", "label": "Georges Bizet", "shape": "dot"}, {"id": "Maurice Ravel", "label": "Maurice Ravel", "shape": "dot"}, {"id": "Wolfgang Amadeus Mozart", "label": "Wolfgang Amadeus Mozart", "shape": "dot"}, {"id": "Richard Wagner", "label": "Richard Wagner", "shape": "dot"}, {"id": "George Frideric Handel", "label": "George Frideric Handel", "shape": "dot"}, {"id": "Gaetano Donizetti", "label": "Gaetano Donizetti", "shape": "dot"}, {"id": "Gioachino Rossini", "label": "Gioachino Rossini", "shape": "dot"}, {"id": "Claude Debussy", "label": "Claude Debussy", "shape": "dot"}, {"id": "Johann Strauss II", "label": "Johann Strauss II", "shape": "dot"}, {"id": "Johann Sebastian Bach", "label": "Johann Sebastian Bach", "shape": "dot"}, {"id": "Pietro Mascagni", "label": "Pietro Mascagni", "shape": "dot"}, {"id": "Jacques Offenbach", "label": "Jacques Offenbach", "shape": "dot"}, {"id": "L\u00e9o Delibes", "label": "L\u00e9o Delibes", "shape": "dot"}, {"id": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k", "label": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k", "shape": "dot"}, {"id": "Ludwig van Beethoven", "label": "Ludwig van Beethoven", "shape": "dot"}, {"id": "Bed\u0159ich Smetana", "label": "Bed\u0159ich Smetana", "shape": "dot"}, {"id": "Tomaso Albinoni", "label": "Tomaso Albinoni", "shape": "dot"}, {"id": "Aram Khachaturian", "label": "Aram Khachaturian", "shape": "dot"}, {"id": "Felix Mendelssohn", "label": "Felix Mendelssohn", "shape": "dot"}, {"id": "Amilcare Ponchielli", "label": "Amilcare Ponchielli", "shape": "dot"}, {"id": "Charles Gounod", "label": "Charles Gounod", "shape": "dot"}, {"id": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "label": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "shape": "dot"}, {"id": "Johannes Brahms", "label": "Johannes Brahms", "shape": "dot"}, {"id": "Gustav Holst", "label": "Gustav Holst", "shape": "dot"}, {"id": "Edward Elgar", "label": "Edward Elgar", "shape": "dot"}, {"id": "Samuel Barber", "label": "Samuel Barber", "shape": "dot"}, {"id": "Franz Liszt", "label": "Franz Liszt", "shape": "dot"}, {"id": "Camille Saint-Sa\u00ebns", "label": "Camille Saint-Sa\u00ebns", "shape": "dot"}, {"id": "Jean Sibelius", "label": "Jean Sibelius", "shape": "dot"}, {"id": "Franz Schubert", "label": "Franz Schubert", "shape": "dot"}, {"id": "Frederick Delius", "label": "Frederick Delius", "shape": "dot"}, {"id": "George Gershwin", "label": "George Gershwin", "shape": "dot"}, {"id": "Max Bruch", "label": "Max Bruch", "shape": "dot"}, {"id": "Alexander Borodin", "label": "Alexander Borodin", "shape": "dot"}, {"id": "Gabriel Faur\u00e9", "label": "Gabriel Faur\u00e9", "shape": "dot"}, {"id": "Erik Satie", "label": "Erik Satie", "shape": "dot"}, {"id": "Dmitri Shostakovich", "label": "Dmitri Shostakovich", "shape": "dot"}, {"id": "Ottorino Respighi", "label": "Ottorino Respighi", "shape": "dot"}, {"id": "Robert Schumann", "label": "Robert Schumann", "shape": "dot"}, {"id": "Antonio Vivaldi", "label": "Antonio Vivaldi", "shape": "dot"}, {"id": "Hector Berlioz", "label": "Hector Berlioz", "shape": "dot"}, {"id": "Richard Strauss", "label": "Richard Strauss", "shape": "dot"}, {"id": "Georg Philipp Telemann", "label": "Georg Philipp Telemann", "shape": "dot"}, {"id": "Franz Joseph Haydn", "label": "Franz Joseph Haydn", "shape": "dot"}, {"id": "Henry Purcell", "label": "Henry Purcell", "shape": "dot"}, {"id": "Arcangelo Corelli", "label": "Arcangelo Corelli", "shape": "dot"}, {"id": "Claudio Monteverdi", "label": "Claudio Monteverdi", "shape": "dot"}, {"id": "Robert Haydon Clark", "label": "Robert Haydon Clark", "shape": "dot"}, {"id": "Johann Bach", "label": "Johann Bach", "shape": "dot"}, {"id": "Luigi Boccherini", "label": "Luigi Boccherini", "shape": "dot"}, {"id": "Beverly Sills", "label": "Beverly Sills", "shape": "dot"}, {"id": "Renata Tebaldi", "label": "Renata Tebaldi", "shape": "dot"}, {"id": "Franco Corelli", "label": "Franco Corelli", "shape": "dot"}, {"id": "Renato Bruson", "label": "Renato Bruson", "shape": "dot"}, {"id": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano", "label": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano", "shape": "dot"}, {"id": "Shirley Verrett", "label": "Shirley Verrett", "shape": "dot"}, {"id": "Fiorenza Cossotto", "label": "Fiorenza Cossotto", "shape": "dot"}, {"id": "Agnes Baltsa", "label": "Agnes Baltsa", "shape": "dot"}, {"id": "Dimitra Theodossiou", "label": "Dimitra Theodossiou", "shape": "dot"}, {"id": "Carmela Remigio", "label": "Carmela Remigio", "shape": "dot"}, {"id": "Giulietta Simionato", "label": "Giulietta Simionato", "shape": "dot"}, {"id": "Samuel Ramey", "label": "Samuel Ramey", "shape": "dot"}, {"id": "Ruggero Raimondi", "label": "Ruggero Raimondi", "shape": "dot"}, {"id": "Luigi Alva", "label": "Luigi Alva", "shape": "dot"}, {"id": "Giuseppe Di Stefano", "label": "Giuseppe Di Stefano", "shape": "dot"}, {"id": "Marianna Pizzolato", "label": "Marianna Pizzolato", "shape": "dot"}, {"id": "Riccardo Chailly", "label": "Riccardo Chailly", "shape": "dot"}, {"id": "Teresa Berganza", "label": "Teresa Berganza", "shape": "dot"}, {"id": "Mario Petri", "label": "Mario Petri", "shape": "dot"}, {"id": "Lorenzo Regazzo", "label": "Lorenzo Regazzo", "shape": "dot"}, {"id": "Jes\u00fas L\u00f3pez-Cobos", "label": "Jes\u00fas L\u00f3pez-Cobos", "shape": "dot"}, {"id": "William Matteuzzi", "label": "William Matteuzzi", "shape": "dot"}, {"id": "Enzo Dara", "label": "Enzo Dara", "shape": "dot"}, {"id": "Marilyn Horne", "label": "Marilyn Horne", "shape": "dot"}, {"id": "Alessandro Corbelli", "label": "Alessandro Corbelli", "shape": "dot"}, {"id": "Ralph Vaughan Williams", "label": "Ralph Vaughan Williams", "shape": "dot"}, {"id": "C\u00e9sar Franck", "label": "C\u00e9sar Franck", "shape": "dot"}, {"id": "Orchestra Sinfonica di Sanremo", "label": "Orchestra Sinfonica di Sanremo", "shape": "dot"}, {"id": "Orchestra del 2\u00b0 Polo Lirico della Toscana", "label": "Orchestra del 2\u00b0 Polo Lirico della Toscana", "shape": "dot"}, {"id": "Candida Spinelli", "label": "Candida Spinelli", "shape": "dot"}, {"id": "Eleni Calenos", "label": "Eleni Calenos", "shape": "dot"}, {"id": "Alessandra Gulino d\u0027Ambrosio", "label": "Alessandra Gulino d\u0027Ambrosio", "shape": "dot"}, {"id": "Julio Ricarte", "label": "Julio Ricarte", "shape": "dot"}, {"id": "Felicia Bongiovanni", "label": "Felicia Bongiovanni", "shape": "dot"}, {"id": "Maria Spacagna", "label": "Maria Spacagna", "shape": "dot"}, {"id": "Roberto Cognazzo", "label": "Roberto Cognazzo", "shape": "dot"}, {"id": "Patrizia Ciofi", "label": "Patrizia Ciofi", "shape": "dot"}, {"id": "Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino", "label": "Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino", "shape": "dot"}, {"id": "Sir Mark Elder", "label": "Sir Mark Elder", "shape": "dot"}, {"id": "Julia Varady", "label": "Julia Varady", "shape": "dot"}, {"id": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia", "label": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia", "shape": "dot"}, {"id": "Jules Massenet", "label": "Jules Massenet", "shape": "dot"}, {"id": "Franz Leh\u00e1r", "label": "Franz Leh\u00e1r", "shape": "dot"}, {"id": "Carl Maria von Weber", "label": "Carl Maria von Weber", "shape": "dot"}, {"id": "Johann Strauss I", "label": "Johann Strauss I", "shape": "dot"}, {"id": "Orereta abesbatza", "label": "Orereta abesbatza", "shape": "dot"}, {"id": "Sarah Ainsworth", "label": "Sarah Ainsworth", "shape": "dot"}, {"id": "William Bowles", "label": "William Bowles", "shape": "dot"}, {"id": "Denza", "label": "Denza", "shape": "dot"}, {"id": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky", "label": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky", "shape": "dot"}, {"id": "Gustav Mahler", "label": "Gustav Mahler", "shape": "dot"}, {"id": "I Musici", "label": "I Musici", "shape": "dot"}, {"id": "London Baroque", "label": "London Baroque", "shape": "dot"}, {"id": "Anton Reinhold", "label": "Anton Reinhold", "shape": "dot"}, {"id": "The English Concert", "label": "The English Concert", "shape": "dot"}, {"id": "Academy of St. Martin in the Fields", "label": "Academy of St. Martin in the Fields", "shape": "dot"}, {"id": "Adolphe Adam", "label": "Adolphe Adam", "shape": "dot"}, {"id": "Leonid Kogan", "label": "Leonid Kogan", "shape": "dot"}, {"id": "Igor Stravinsky", "label": "Igor Stravinsky", "shape": "dot"}, {"id": "Aaron Copland", "label": "Aaron Copland", "shape": "dot"}, {"id": "David Oistrakh", "label": "David Oistrakh", "shape": "dot"}, {"id": "Nikolai Rimsky-Korsakov", "label": "Nikolai Rimsky-Korsakov", "shape": "dot"}, {"id": "Niccol\u00f2 Paganini", "label": "Niccol\u00f2 Paganini", "shape": "dot"}, {"id": "Anita Cerquetti", "label": "Anita Cerquetti", "shape": "dot"}, {"id": "Elena Obraztsova", "label": "Elena Obraztsova", "shape": "dot"}, {"id": "Richard van Allan", "label": "Richard van Allan", "shape": "dot"}, {"id": "Annette Celine", "label": "Annette Celine", "shape": "dot"}, {"id": "Bonaldo Giaiotti", "label": "Bonaldo Giaiotti", "shape": "dot"}, {"id": "Sherrill Milnes", "label": "Sherrill Milnes", "shape": "dot"}, {"id": "Leo Nucci", "label": "Leo Nucci", "shape": "dot"}, {"id": "Piero Cappuccilli", "label": "Piero Cappuccilli", "shape": "dot"}, {"id": "Sesto Bruscantini/Leo Nucci/Philharmonia Orchestra/Riccardo Muti", "label": "Sesto Bruscantini/Leo Nucci/Philharmonia Orchestra/Riccardo Muti", "shape": "dot"}, {"id": "Orchestra Del Teatro Alla Scala, Milano", "label": "Orchestra Del Teatro Alla Scala, Milano", "shape": "dot"}, {"id": "Nicolai Ghiaurov", "label": "Nicolai Ghiaurov", "shape": "dot"}, {"id": "Mirella Freni", "label": "Mirella Freni", "shape": "dot"}, {"id": "Nicolai Gedda", "label": "Nicolai Gedda", "shape": "dot"}, {"id": "Vienna State Opera Chorus", "label": "Vienna State Opera Chorus", "shape": "dot"}, {"id": "Jos\u00e9 van Dam", "label": "Jos\u00e9 van Dam", "shape": "dot"}, {"id": "Angela Gheorghiu", "label": "Angela Gheorghiu", "shape": "dot"}, {"id": "Joyce DiDonato", "label": "Joyce DiDonato", "shape": "dot"}, {"id": "Leontyne Price", "label": "Leontyne Price", "shape": "dot"}, {"id": "Elina Garanca", "label": "Elina Garanca", "shape": "dot"}, {"id": "Sergei Rachmaninoff", "label": "Sergei Rachmaninoff", "shape": "dot"}, {"id": "Vladimir Ashkenazy", "label": "Vladimir Ashkenazy", "shape": "dot"}, {"id": "Maria Jo\u00e3o Pires", "label": "Maria Jo\u00e3o Pires", "shape": "dot"}, {"id": "Arthur Rubinstein", "label": "Arthur Rubinstein", "shape": "dot"}, {"id": "Leonard Bernstein", "label": "Leonard Bernstein", "shape": "dot"}, {"id": "Wilhelm Stenhammar", "label": "Wilhelm Stenhammar", "shape": "dot"}, {"id": "Arvo P\u00e4rt", "label": "Arvo P\u00e4rt", "shape": "dot"}, {"id": "Sergei Prokofiev", "label": "Sergei Prokofiev", "shape": "dot"}, {"id": "Percy Grainger", "label": "Percy Grainger", "shape": "dot"}, {"id": "Fred Astaire", "label": "Fred Astaire", "shape": "dot"}, {"id": "Cole Porter", "label": "Cole Porter", "shape": "dot"}, {"id": "Andr\u00e9 Previn", "label": "Andr\u00e9 Previn", "shape": "dot"}, {"id": "Michael Tilson Thomas", "label": "Michael Tilson Thomas", "shape": "dot"}, {"id": "Werner Haas", "label": "Werner Haas", "shape": "dot"}, {"id": "Fats Waller", "label": "Fats Waller", "shape": "dot"}, {"id": "Henryk Wieniawski", "label": "Henryk Wieniawski", "shape": "dot"}, {"id": "Michael Rabin", "label": "Michael Rabin", "shape": "dot"}, {"id": "Johan Svendsen", "label": "Johan Svendsen", "shape": "dot"}, {"id": "Alexander Glazunov", "label": "Alexander Glazunov", "shape": "dot"}, {"id": "Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe", "label": "Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe", "shape": "dot"}, {"id": "Ning Feng", "label": "Ning Feng", "shape": "dot"}, {"id": "Philippe Quint", "label": "Philippe Quint", "shape": "dot"}, {"id": "Gil Shaham", "label": "Gil Shaham", "shape": "dot"}, {"id": "Jascha Heifetz", "label": "Jascha Heifetz", "shape": "dot"}, {"id": "Leonidas Kavakos", "label": "Leonidas Kavakos", "shape": "dot"}, {"id": "Nathan Milstein", "label": "Nathan Milstein", "shape": "dot"}, {"id": "Guarneri Quartet", "label": "Guarneri Quartet", "shape": "dot"}, {"id": "Kyung Wha Chung", "label": "Kyung Wha Chung", "shape": "dot"}, {"id": "Mstislav Rostropovich", "label": "Mstislav Rostropovich", "shape": "dot"}, {"id": "John Adams", "label": "John Adams", "shape": "dot"}, {"id": "Arnold Schoenberg", "label": "Arnold Schoenberg", "shape": "dot"}, {"id": "Manuel de Falla", "label": "Manuel de Falla", "shape": "dot"}, {"id": "Czech Philharmonic Orchestra", "label": "Czech Philharmonic Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "Domenico Scarlatti", "label": "Domenico Scarlatti", "shape": "dot"}, {"id": "Paul Dukas", "label": "Paul Dukas", "shape": "dot"}, {"id": "Ian Bostridge", "label": "Ian Bostridge", "shape": "dot"}, {"id": "Dietrich Fischer-Dieskau", "label": "Dietrich Fischer-Dieskau", "shape": "dot"}, {"id": "RTL Symphony", "label": "RTL Symphony", "shape": "dot"}, {"id": "Diana Damrau", "label": "Diana Damrau", "shape": "dot"}, {"id": "Edita Gruberova", "label": "Edita Gruberova", "shape": "dot"}, {"id": "Lisa della Casa", "label": "Lisa della Casa", "shape": "dot"}, {"id": "Patrice Michaels", "label": "Patrice Michaels", "shape": "dot"}, {"id": "Felicity Lott", "label": "Felicity Lott", "shape": "dot"}, {"id": "Elly Ameling", "label": "Elly Ameling", "shape": "dot"}, {"id": "Gerald Moore", "label": "Gerald Moore", "shape": "dot"}, {"id": "Edith Mathis", "label": "Edith Mathis", "shape": "dot"}, {"id": "Carl Philipp Emanuel Bach", "label": "Carl Philipp Emanuel Bach", "shape": "dot"}, {"id": "Jean-Baptiste Lully", "label": "Jean-Baptiste Lully", "shape": "dot"}, {"id": "Jean-Philippe Rameau", "label": "Jean-Philippe Rameau", "shape": "dot"}, {"id": "Antonio Salieri", "label": "Antonio Salieri", "shape": "dot"}, {"id": "Giuseppe Tartini", "label": "Giuseppe Tartini", "shape": "dot"}, {"id": "Heinrich Ignaz Franz von Biber", "label": "Heinrich Ignaz Franz von Biber", "shape": "dot"}, {"id": "Jan Dismas Zelenka", "label": "Jan Dismas Zelenka", "shape": "dot"}, {"id": "Giovanni Battista Pergolesi", "label": "Giovanni Battista Pergolesi", "shape": "dot"}, {"id": "Jordi Savall", "label": "Jordi Savall", "shape": "dot"}, {"id": "Gustav Leonhardt", "label": "Gustav Leonhardt", "shape": "dot"}, {"id": "Andreas Scholl", "label": "Andreas Scholl", "shape": "dot"}, {"id": "John Eliot Gardiner", "label": "John Eliot Gardiner", "shape": "dot"}, {"id": "Musica Antiqua K\u00f6ln", "label": "Musica Antiqua K\u00f6ln", "shape": "dot"}, {"id": "Fretwork", "label": "Fretwork", "shape": "dot"}, {"id": "Marin Marais", "label": "Marin Marais", "shape": "dot"}, {"id": "Il Giardino Armonico", "label": "Il Giardino Armonico", "shape": "dot"}, {"id": "Hesp\u00e8rion XXI", "label": "Hesp\u00e8rion XXI", "shape": "dot"}, {"id": "Philippe Herreweghe", "label": "Philippe Herreweghe", "shape": "dot"}, {"id": "Montserrat Figueras", "label": "Montserrat Figueras", "shape": "dot"}, {"id": "Le Po\u00e8me Harmonique", "label": "Le Po\u00e8me Harmonique", "shape": "dot"}, {"id": "Academy of Ancient Music", "label": "Academy of Ancient Music", "shape": "dot"}, {"id": "The Tallis Scholars", "label": "The Tallis Scholars", "shape": "dot"}, {"id": "Huelgas Ensemble", "label": "Huelgas Ensemble", "shape": "dot"}, {"id": "L\u0027Arpeggiata", "label": "L\u0027Arpeggiata", "shape": "dot"}, {"id": "Giovanni Gabrieli", "label": "Giovanni Gabrieli", "shape": "dot"}, {"id": "Hesp\u00e8rion XX", "label": "Hesp\u00e8rion XX", "shape": "dot"}, {"id": "The Hilliard Ensemble", "label": "The Hilliard Ensemble", "shape": "dot"}, {"id": "Guillaume de Machaut", "label": "Guillaume de Machaut", "shape": "dot"}, {"id": "Heinrich Sch\u00fctz", "label": "Heinrich Sch\u00fctz", "shape": "dot"}, {"id": "Thomas Tallis", "label": "Thomas Tallis", "shape": "dot"}, {"id": "Heinz Holliger", "label": "Heinz Holliger", "shape": "dot"}, {"id": "Albrecht Mayer", "label": "Albrecht Mayer", "shape": "dot"}, {"id": "Tam\u00e1s V\u00e1s\u00e1ry", "label": "Tam\u00e1s V\u00e1s\u00e1ry", "shape": "dot"}, {"id": "Akademie f\u00fcr Alte Musik Berlin", "label": "Akademie f\u00fcr Alte Musik Berlin", "shape": "dot"}, {"id": "Cristina Ortiz", "label": "Cristina Ortiz", "shape": "dot"}, {"id": "Rudolf Winterstein", "label": "Rudolf Winterstein", "shape": "dot"}, {"id": "Philharmonia Orchestra", "label": "Philharmonia Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "Igor Oistrakh", "label": "Igor Oistrakh", "shape": "dot"}, {"id": "Yuri Simonov", "label": "Yuri Simonov", "shape": "dot"}, {"id": "Bavarian Radio Symphony Orchestra", "label": "Bavarian Radio Symphony Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "Fran\u00e7ois Leleux", "label": "Fran\u00e7ois Leleux", "shape": "dot"}, {"id": "Stockholm Jazz Quartet", "label": "Stockholm Jazz Quartet", "shape": "dot"}, {"id": "Andr\u00e9s Segovia", "label": "Andr\u00e9s Segovia", "shape": "dot"}, {"id": "Anthony Camden", "label": "Anthony Camden", "shape": "dot"}, {"id": "Domenico Porretti", "label": "Domenico Porretti", "shape": "dot"}, {"id": "June Anderson", "label": "June Anderson", "shape": "dot"}, {"id": "Anna Moffo", "label": "Anna Moffo", "shape": "dot"}, {"id": "Gabriel Bacquier", "label": "Gabriel Bacquier", "shape": "dot"}, {"id": "Mariella Devia", "label": "Mariella Devia", "shape": "dot"}, {"id": "Katia Ricciarelli", "label": "Katia Ricciarelli", "shape": "dot"}, {"id": "Frederica von Stade", "label": "Frederica von Stade", "shape": "dot"}, {"id": "Dame Joan Sutherland", "label": "Dame Joan Sutherland", "shape": "dot"}, {"id": "Lucia Popp", "label": "Lucia Popp", "shape": "dot"}, {"id": "Jon Vickers", "label": "Jon Vickers", "shape": "dot"}, {"id": "Renata Scotto", "label": "Renata Scotto", "shape": "dot"}, {"id": "Margaret Price", "label": "Margaret Price", "shape": "dot"}, {"id": "Victoria de los \u00c1ngeles", "label": "Victoria de los \u00c1ngeles", "shape": "dot"}, {"id": "Ren\u00e9e Fleming", "label": "Ren\u00e9e Fleming", "shape": "dot"}, {"id": "Anna Netrebko", "label": "Anna Netrebko", "shape": "dot"}, {"id": "Mario del Monaco", "label": "Mario del Monaco", "shape": "dot"}, {"id": "Kiri Te Kanawa", "label": "Kiri Te Kanawa", "shape": "dot"}, {"id": "Roberto Alagna", "label": "Roberto Alagna", "shape": "dot"}, {"id": "Montserrat Caball\u00e9", "label": "Montserrat Caball\u00e9", "shape": "dot"}, {"id": "Carlo Bergonzi", "label": "Carlo Bergonzi", "shape": "dot"}, {"id": "Alfredo Kraus", "label": "Alfredo Kraus", "shape": "dot"}, {"id": "Anne Sofie von Otter", "label": "Anne Sofie von Otter", "shape": "dot"}, {"id": "Jessye Norman", "label": "Jessye Norman", "shape": "dot"}, {"id": "Fritz Wunderlich", "label": "Fritz Wunderlich", "shape": "dot"}, {"id": "Tito Schipa", "label": "Tito Schipa", "shape": "dot"}, {"id": "Birgit Nilsson", "label": "Birgit Nilsson", "shape": "dot"}, {"id": "Jussi Bj\u00f6rling", "label": "Jussi Bj\u00f6rling", "shape": "dot"}, {"id": "Richard Tucker", "label": "Richard Tucker", "shape": "dot"}, {"id": "Juan Diego Fl\u00f3rez", "label": "Juan Diego Fl\u00f3rez", "shape": "dot"}, {"id": "Beniamino Gigli", "label": "Beniamino Gigli", "shape": "dot"}, {"id": "Jos\u00e9 Carreras", "label": "Jos\u00e9 Carreras", "shape": "dot"}, {"id": "Enrico Caruso", "label": "Enrico Caruso", "shape": "dot"}, {"id": "Giuseppe Taddei", "label": "Giuseppe Taddei", "shape": "dot"}, {"id": "Rolando Panerai", "label": "Rolando Panerai", "shape": "dot"}, {"id": "Cesare Siepi", "label": "Cesare Siepi", "shape": "dot"}, {"id": "Leonard Warren", "label": "Leonard Warren", "shape": "dot"}, {"id": "Robert Merrill", "label": "Robert Merrill", "shape": "dot"}, {"id": "Thomas Allen", "label": "Thomas Allen", "shape": "dot"}, {"id": "Giorgio Zancanaro", "label": "Giorgio Zancanaro", "shape": "dot"}, {"id": "Ram\u00f3n Vargas", "label": "Ram\u00f3n Vargas", "shape": "dot"}, {"id": "Tito Gobbi", "label": "Tito Gobbi", "shape": "dot"}, {"id": "Francisco Araiza", "label": "Francisco Araiza", "shape": "dot"}, {"id": "Sesto Bruscantini", "label": "Sesto Bruscantini", "shape": "dot"}, {"id": "Matteo Manuguerra", "label": "Matteo Manuguerra", "shape": "dot"}, {"id": "Ambrosian Opera Chorus", "label": "Ambrosian Opera Chorus", "shape": "dot"}, {"id": "Nicola Zaccaria", "label": "Nicola Zaccaria", "shape": "dot"}, {"id": "Antonino Votto", "label": "Antonino Votto", "shape": "dot"}, {"id": "Metropolitan Opera Orchestra", "label": "Metropolitan Opera Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "Ettore Bastianini", "label": "Ettore Bastianini", "shape": "dot"}, {"id": "Chorus of the Royal Opera House, Covent Garden", "label": "Chorus of the Royal Opera House, Covent Garden", "shape": "dot"}, {"id": "Christa Ludwig", "label": "Christa Ludwig", "shape": "dot"}, {"id": "Leonie Rysanek", "label": "Leonie Rysanek", "shape": "dot"}, {"id": "Lucia Valentini Terrani", "label": "Lucia Valentini Terrani", "shape": "dot"}, {"id": "Antonietta Stella", "label": "Antonietta Stella", "shape": "dot"}, {"id": "Ivo Vinco", "label": "Ivo Vinco", "shape": "dot"}, {"id": "Fedora Barbieri", "label": "Fedora Barbieri", "shape": "dot"}, {"id": "Martina Arroyo", "label": "Martina Arroyo", "shape": "dot"}, {"id": "Kathleen Battle", "label": "Kathleen Battle", "shape": "dot"}, {"id": "Paolo Gavanelli", "label": "Paolo Gavanelli", "shape": "dot"}, {"id": "Parma Teatro Regio Chorus", "label": "Parma Teatro Regio Chorus", "shape": "dot"}, {"id": "Riccardo Zanellato", "label": "Riccardo Zanellato", "shape": "dot"}, {"id": "Annamaria Chiuri", "label": "Annamaria Chiuri", "shape": "dot"}, {"id": "Marcello Viotti", "label": "Marcello Viotti", "shape": "dot"}, {"id": "Michele Pertusi", "label": "Michele Pertusi", "shape": "dot"}, {"id": "Mariana Pentcheva", "label": "Mariana Pentcheva", "shape": "dot"}, {"id": "Katarzyna Dondalska", "label": "Katarzyna Dondalska", "shape": "dot"}, {"id": "Patrizia Pace", "label": "Patrizia Pace", "shape": "dot"}, {"id": "Teodora Gheorghiu", "label": "Teodora Gheorghiu", "shape": "dot"}, {"id": "Alexandrina Pendatchanska", "label": "Alexandrina Pendatchanska", "shape": "dot"}, {"id": "Ildebrando D\u0027Arcangelo", "label": "Ildebrando D\u0027Arcangelo", "shape": "dot"}, {"id": "Mara Zampieri", "label": "Mara Zampieri", "shape": "dot"}, {"id": "Roberta Invernizzi", "label": "Roberta Invernizzi", "shape": "dot"}, {"id": "Simon Keenlyside", "label": "Simon Keenlyside", "shape": "dot"}, {"id": "Vivica Genaux", "label": "Vivica Genaux", "shape": "dot"}, {"id": "Mojca Erdmann", "label": "Mojca Erdmann", "shape": "dot"}, {"id": "Uwe Heilmann", "label": "Uwe Heilmann", "shape": "dot"}, {"id": "Krassimira Stoyanova", "label": "Krassimira Stoyanova", "shape": "dot"}, {"id": "Orchestra La Scintilla", "label": "Orchestra La Scintilla", "shape": "dot"}, {"id": "Brigitte Fassbaender", "label": "Brigitte Fassbaender", "shape": "dot"}, {"id": "Elena Suliotis", "label": "Elena Suliotis", "shape": "dot"}, {"id": "Fernando Corena", "label": "Fernando Corena", "shape": "dot"}, {"id": "Magda Olivero", "label": "Magda Olivero", "shape": "dot"}, {"id": "Jerry Hadley", "label": "Jerry Hadley", "shape": "dot"}, {"id": "Kurt Moll", "label": "Kurt Moll", "shape": "dot"}, {"id": "Edda Moser", "label": "Edda Moser", "shape": "dot"}, {"id": "Grace Bumbry", "label": "Grace Bumbry", "shape": "dot"}, {"id": "Maria Callas", "label": "Maria Callas", "shape": "dot"}, {"id": "Jonas Kaufmann", "label": "Jonas Kaufmann", "shape": "dot"}, {"id": "Bruno De Simone", "label": "Bruno De Simone", "shape": "dot"}, {"id": "Marie-Nicole Lemieux", "label": "Marie-Nicole Lemieux", "shape": "dot"}, {"id": "Ann Hallenberg", "label": "Ann Hallenberg", "shape": "dot"}, {"id": "Claudio Abbado", "label": "Claudio Abbado", "shape": "dot"}, {"id": "Riccardo Muti", "label": "Riccardo Muti", "shape": "dot"}, {"id": "Gewandhausorchester Leipzig", "label": "Gewandhausorchester Leipzig", "shape": "dot"}, {"id": "Antonio Pappano", "label": "Antonio Pappano", "shape": "dot"}, {"id": "Erich Leinsdorf", "label": "Erich Leinsdorf", "shape": "dot"}, {"id": "Cheryl Studer", "label": "Cheryl Studer", "shape": "dot"}, {"id": "Concerto K\u00f6ln", "label": "Concerto K\u00f6ln", "shape": "dot"}, {"id": "Valery Gergiev", "label": "Valery Gergiev", "shape": "dot"}, {"id": "Alceo Galliera", "label": "Alceo Galliera", "shape": "dot"}, {"id": "Wiener Philharmoniker", "label": "Wiener Philharmoniker", "shape": "dot"}, {"id": "Thomas Hampson", "label": "Thomas Hampson", "shape": "dot"}, {"id": "Herbert von Karajan", "label": "Herbert von Karajan", "shape": "dot"}, {"id": "Krystian Zimerman", "label": "Krystian Zimerman", "shape": "dot"}, {"id": "Daniel Barenboim", "label": "Daniel Barenboim", "shape": "dot"}, {"id": "Lorin Maazel", "label": "Lorin Maazel", "shape": "dot"}, {"id": "Graziella Sciutti", "label": "Graziella Sciutti", "shape": "dot"}, {"id": "Renato Capecchi", "label": "Renato Capecchi", "shape": "dot"}, {"id": "Teresa Stich-Randall", "label": "Teresa Stich-Randall", "shape": "dot"}, {"id": "Boris Christoff", "label": "Boris Christoff", "shape": "dot"}, {"id": "Paolo Montarsolo", "label": "Paolo Montarsolo", "shape": "dot"}, {"id": "Cesare Valletti", "label": "Cesare Valletti", "shape": "dot"}, {"id": "Leyla Gencer", "label": "Leyla Gencer", "shape": "dot"}, {"id": "Oralia Dominguez", "label": "Oralia Dominguez", "shape": "dot"}, {"id": "Coro e Orchestra del Teatro alla Scala, Milano", "label": "Coro e Orchestra del Teatro alla Scala, Milano", "shape": "dot"}, {"id": "Bruno Pratico", "label": "Bruno Pratico", "shape": "dot"}, {"id": "Rockwell Blake", "label": "Rockwell Blake", "shape": "dot"}, {"id": "Maria Bayo", "label": "Maria Bayo", "shape": "dot"}, {"id": "Annick Massis", "label": "Annick Massis", "shape": "dot"}, {"id": "J\u00e9r\u00e9mie Rhorer", "label": "J\u00e9r\u00e9mie Rhorer", "shape": "dot"}, {"id": "Carlo Rizzi", "label": "Carlo Rizzi", "shape": "dot"}, {"id": "Maurice Andr\u00e9", "label": "Maurice Andr\u00e9", "shape": "dot"}, {"id": "Rolando Villaz\u00f3n", "label": "Rolando Villaz\u00f3n", "shape": "dot"}, {"id": "Frank Lopardo", "label": "Frank Lopardo", "shape": "dot"}, {"id": "Neil Shicoff", "label": "Neil Shicoff", "shape": "dot"}, {"id": "Lawrence Brownlee", "label": "Lawrence Brownlee", "shape": "dot"}, {"id": "Giuseppe Anselmi", "label": "Giuseppe Anselmi", "shape": "dot"}, {"id": "Natalie Dessay", "label": "Natalie Dessay", "shape": "dot"}, {"id": "Yevgeny Nesterenko", "label": "Yevgeny Nesterenko", "shape": "dot"}, {"id": "George Butterworth", "label": "George Butterworth", "shape": "dot"}, {"id": "Gregorio Allegri", "label": "Gregorio Allegri", "shape": "dot"}, {"id": "James Rutherford", "label": "James Rutherford", "shape": "dot"}, {"id": "Mark Stone", "label": "Mark Stone", "shape": "dot"}, {"id": "English Sinfonia", "label": "English Sinfonia", "shape": "dot"}, {"id": "Anthony Rooley", "label": "Anthony Rooley", "shape": "dot"}, {"id": "BBC National Orchestra Of Wales", "label": "BBC National Orchestra Of Wales", "shape": "dot"}, {"id": "Benjamin Luxon", "label": "Benjamin Luxon", "shape": "dot"}, {"id": "Owen Alstott", "label": "Owen Alstott", "shape": "dot"}, {"id": "Benjamin Britten", "label": "Benjamin Britten", "shape": "dot"}, {"id": "Martin Outram", "label": "Martin Outram", "shape": "dot"}, {"id": "Roderick Williams", "label": "Roderick Williams", "shape": "dot"}, {"id": "Stephen Dean", "label": "Stephen Dean", "shape": "dot"}, {"id": "Randall DeBruyn", "label": "Randall DeBruyn", "shape": "dot"}, {"id": "Timothy R. Smith", "label": "Timothy R. Smith", "shape": "dot"}, {"id": "Anton Bruckner", "label": "Anton Bruckner", "shape": "dot"}, {"id": "Estrella Cuello", "label": "Estrella Cuello", "shape": "dot"}, {"id": "Orchestra Fara Classica", "label": "Orchestra Fara Classica", "shape": "dot"}, {"id": "Angelo Villari", "label": "Angelo Villari", "shape": "dot"}, {"id": "Alexia Voulgaridou", "label": "Alexia Voulgaridou", "shape": "dot"}, {"id": "National Philharmonic Orchestra", "label": "National Philharmonic Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "The London Opera Chorus", "label": "The London Opera Chorus", "shape": "dot"}, {"id": "Tom\u00e1\u0161 V\u00ed\u0161ek", "label": "Tom\u00e1\u0161 V\u00ed\u0161ek", "shape": "dot"}, {"id": "Stephan Beneking", "label": "Stephan Beneking", "shape": "dot"}, {"id": "Anne Queff\u00e9lec", "label": "Anne Queff\u00e9lec", "shape": "dot"}, {"id": "Sarah Engels", "label": "Sarah Engels", "shape": "dot"}, {"id": "Helena D\u00f6se", "label": "Helena D\u00f6se", "shape": "dot"}, {"id": "Michel Plasson", "label": "Michel Plasson", "shape": "dot"}, {"id": "Rita Hunter", "label": "Rita Hunter", "shape": "dot"}, {"id": "Jose Perez", "label": "Jose Perez", "shape": "dot"}, {"id": "Yossiiola Gutmann", "label": "Yossiiola Gutmann", "shape": "dot"}, {"id": "Slovenian Radio Symphony Orchestra", "label": "Slovenian Radio Symphony Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "Lee Suk-Bin", "label": "Lee Suk-Bin", "shape": "dot"}, {"id": "North German Philharmonic Orchestra", "label": "North German Philharmonic Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "National Orchestra of Catalonia", "label": "National Orchestra of Catalonia", "shape": "dot"}, {"id": "Victoria Anderson", "label": "Victoria Anderson", "shape": "dot"}, {"id": "Mirella Parutto", "label": "Mirella Parutto", "shape": "dot"}, {"id": "Ivan Magr\u00ec", "label": "Ivan Magr\u00ec", "shape": "dot"}, {"id": "Marko Mimica", "label": "Marko Mimica", "shape": "dot"}, {"id": "Agostino Ferrin", "label": "Agostino Ferrin", "shape": "dot"}, {"id": "Coro del Teatro dell\u0027 Opera di Roma", "label": "Coro del Teatro dell\u0027 Opera di Roma", "shape": "dot"}, {"id": "Michail Michailov", "label": "Michail Michailov", "shape": "dot"}, {"id": "Carla Martinis", "label": "Carla Martinis", "shape": "dot"}, {"id": "Marta Torbidoni", "label": "Marta Torbidoni", "shape": "dot"}, {"id": "Giovanni Meoni", "label": "Giovanni Meoni", "shape": "dot"}, {"id": "Dinara Alieva", "label": "Dinara Alieva", "shape": "dot"}, {"id": "Cappella Aquileia", "label": "Cappella Aquileia", "shape": "dot"}, {"id": "Orchestra dell\u0027Opera di Parma", "label": "Orchestra dell\u0027Opera di Parma", "shape": "dot"}, {"id": "Pavel Kudinov", "label": "Pavel Kudinov", "shape": "dot"}, {"id": "Bryan Hymel", "label": "Bryan Hymel", "shape": "dot"}, {"id": "Coro del Teatro dell\u0027Opera di Salerno", "label": "Coro del Teatro dell\u0027Opera di Salerno", "shape": "dot"}, {"id": "Alastair Miles", "label": "Alastair Miles", "shape": "dot"}, {"id": "Symphonic Orchestra of the Teatro Verdi, Salerno", "label": "Symphonic Orchestra of the Teatro Verdi, Salerno", "shape": "dot"}, {"id": "Etienne Dupuis", "label": "Etienne Dupuis", "shape": "dot"}, {"id": "Philippe Talbot", "label": "Philippe Talbot", "shape": "dot"}, {"id": "Lucia Aliberti", "label": "Lucia Aliberti", "shape": "dot"}, {"id": "Carmen Giannattasio", "label": "Carmen Giannattasio", "shape": "dot"}, {"id": "Jessica Pratt", "label": "Jessica Pratt", "shape": "dot"}, {"id": "Giacomo Meyerbeer", "label": "Giacomo Meyerbeer", "shape": "dot"}, {"id": "Marianne Cornetti", "label": "Marianne Cornetti", "shape": "dot"}, {"id": "Aalto Theatre Opera Chorus", "label": "Aalto Theatre Opera Chorus", "shape": "dot"}, {"id": "Michael Maniaci", "label": "Michael Maniaci", "shape": "dot"}, {"id": "Essener Philharmonic", "label": "Essener Philharmonic", "shape": "dot"}, {"id": "Albrecht Kludzuwiet", "label": "Albrecht Kludzuwiet", "shape": "dot"}, {"id": "Celso Albelo", "label": "Celso Albelo", "shape": "dot"}, {"id": "Tullio Serafin", "label": "Tullio Serafin", "shape": "dot"}, {"id": "Mattia Olivieri", "label": "Mattia Olivieri", "shape": "dot"}, {"id": "Ugo Guagliardo", "label": "Ugo Guagliardo", "shape": "dot"}, {"id": "Mario Basiola", "label": "Mario Basiola", "shape": "dot"}, {"id": "Alfredo Mariotti", "label": "Alfredo Mariotti", "shape": "dot"}, {"id": "Coro del Maggio Musicale Fiorentino", "label": "Coro del Maggio Musicale Fiorentino", "shape": "dot"}, {"id": "Piero de Palma", "label": "Piero de Palma", "shape": "dot"}, {"id": "Anna Maccianti", "label": "Anna Maccianti", "shape": "dot"}, {"id": "Ugo Benelli", "label": "Ugo Benelli", "shape": "dot"}, {"id": "Nicola Rossi-Lemeni", "label": "Nicola Rossi-Lemeni", "shape": "dot"}, {"id": "Coro dell\u0027Accademia Nazionale Di Santa Cecilia", "label": "Coro dell\u0027Accademia Nazionale Di Santa Cecilia", "shape": "dot"}, {"id": "Elia Fabbian", "label": "Elia Fabbian", "shape": "dot"}, {"id": "Leonardo Caimi", "label": "Leonardo Caimi", "shape": "dot"}, {"id": "Maria Teresa Leva", "label": "Maria Teresa Leva", "shape": "dot"}, {"id": "Xabier Anduaga", "label": "Xabier Anduaga", "shape": "dot"}, {"id": "Kenneth Tarver", "label": "Kenneth Tarver", "shape": "dot"}, {"id": "Stefan Pop", "label": "Stefan Pop", "shape": "dot"}, {"id": "Emily Magee", "label": "Emily Magee", "shape": "dot"}, {"id": "Marina Rebeka", "label": "Marina Rebeka", "shape": "dot"}, {"id": "Elena Mo\u0219uc", "label": "Elena Mo\u0219uc", "shape": "dot"}, {"id": "Silvia Dalla Benetta", "label": "Silvia Dalla Benetta", "shape": "dot"}, {"id": "Andrea Lauren Brown", "label": "Andrea Lauren Brown", "shape": "dot"}, {"id": "Claudio Sgura", "label": "Claudio Sgura", "shape": "dot"}, {"id": "Helen Donath", "label": "Helen Donath", "shape": "dot"}, {"id": "Arleen Auger", "label": "Arleen Auger", "shape": "dot"}, {"id": "Hildegard Behrens", "label": "Hildegard Behrens", "shape": "dot"}, {"id": "Gundula Janowitz", "label": "Gundula Janowitz", "shape": "dot"}, {"id": "Sylvia McNair", "label": "Sylvia McNair", "shape": "dot"}, {"id": "Adriana Damato", "label": "Adriana Damato", "shape": "dot"}, {"id": "Orchestra del Teatro Comunale di Bologna", "label": "Orchestra del Teatro Comunale di Bologna", "shape": "dot"}, {"id": "Cornell MacNeil", "label": "Cornell MacNeil", "shape": "dot"}, {"id": "Lucio Gallo", "label": "Lucio Gallo", "shape": "dot"}, {"id": "Emmerich K\u00e1lm\u00e1n", "label": "Emmerich K\u00e1lm\u00e1n", "shape": "dot"}, {"id": "Ralph Benatzky", "label": "Ralph Benatzky", "shape": "dot"}, {"id": "Hans Strohbauer", "label": "Hans Strohbauer", "shape": "dot"}, {"id": "Renee Doria", "label": "Renee Doria", "shape": "dot"}, {"id": "G\u00fcnther-Arndt-Chor/FFB-Orchester/Frank Fox/Rudolf Schock", "label": "G\u00fcnther-Arndt-Chor/FFB-Orchester/Frank Fox/Rudolf Schock", "shape": "dot"}, {"id": "Ingeborg Hallstein", "label": "Ingeborg Hallstein", "shape": "dot"}, {"id": "Anneliese Rothenberger", "label": "Anneliese Rothenberger", "shape": "dot"}, {"id": "Heinz Hoppe", "label": "Heinz Hoppe", "shape": "dot"}, {"id": "Orchester der Staatsoper Wien", "label": "Orchester der Staatsoper Wien", "shape": "dot"}, {"id": "Herbert Ernst Groh", "label": "Herbert Ernst Groh", "shape": "dot"}, {"id": "Grit van J\u00fcten/Peter Minich/Benno Hoffmann/Norbert Orth/Peter Kraus/Elke Schary/Hans Putz/Werner Singh/Chor des Bayerischen Rundfunks/M\u00fcnchner Kinderchor/M\u00fcnchner Rundfunkorchester/Willy Mattes/Anneliese Rothenberger", "label": "Grit van J\u00fcten/Peter Minich/Benno Hoffmann/Norbert Orth/Peter Kraus/Elke Schary/Hans Putz/Werner Singh/Chor des Bayerischen Rundfunks/M\u00fcnchner Kinderchor/M\u00fcnchner Rundfunkorchester/Willy Mattes/Anneliese Rothenberger", "shape": "dot"}, {"id": "Sandor Konya", "label": "Sandor Konya", "shape": "dot"}, {"id": "K\u00f6lner Rundfunkorchester", "label": "K\u00f6lner Rundfunkorchester", "shape": "dot"}, {"id": "Franz Fehringer", "label": "Franz Fehringer", "shape": "dot"}, {"id": "Symphonieorchester Graunke", "label": "Symphonieorchester Graunke", "shape": "dot"}, {"id": "Willy Hofmann", "label": "Willy Hofmann", "shape": "dot"}, {"id": "Robert Stolz", "label": "Robert Stolz", "shape": "dot"}, {"id": "Rita Bartos", "label": "Rita Bartos", "shape": "dot"}, {"id": "Friedl Loor", "label": "Friedl Loor", "shape": "dot"}, {"id": "City Of Birmingham Symphony Orchestra", "label": "City Of Birmingham Symphony Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "Andreas Ottensamer", "label": "Andreas Ottensamer", "shape": "dot"}, {"id": "Karl Leister", "label": "Karl Leister", "shape": "dot"}, {"id": "Franz von Supp\u00e9", "label": "Franz von Supp\u00e9", "shape": "dot"}, {"id": "Fritz Kreisler", "label": "Fritz Kreisler", "shape": "dot"}, {"id": "Nilo Mendez, E Rivera, Eddie Wood", "label": "Nilo Mendez, E Rivera, Eddie Wood", "shape": "dot"}, {"id": "Suzie Katayama", "label": "Suzie Katayama", "shape": "dot"}, {"id": "Marine Corps Combat Recordings, Iwo Jima, March 1945", "label": "Marine Corps Combat Recordings, Iwo Jima, March 1945", "shape": "dot"}, {"id": "Baby Sleep Whisperers", "label": "Baby Sleep Whisperers", "shape": "dot"}, {"id": "Hans Zimmer, Atli \u00d6rvarsson", "label": "Hans Zimmer, Atli \u00d6rvarsson", "shape": "dot"}, {"id": "Alexnader Sheremetiev", "label": "Alexnader Sheremetiev", "shape": "dot"}, {"id": "from the Sharon Mega Concert", "label": "from the Sharon Mega Concert", "shape": "dot"}, {"id": "Alexander Ehm", "label": "Alexander Ehm", "shape": "dot"}, {"id": "Patrick Mortier", "label": "Patrick Mortier", "shape": "dot"}, {"id": "Hans Zimmer / Nick Glennie-Smith", "label": "Hans Zimmer / Nick Glennie-Smith", "shape": "dot"}, {"id": "Eddy Vanoosthuyse", "label": "Eddy Vanoosthuyse", "shape": "dot"}, {"id": "Royal Philharmonic Orchestra/Maurice Jarre", "label": "Royal Philharmonic Orchestra/Maurice Jarre", "shape": "dot"}, {"id": "Joel McNeely, Royal Scottish National Orchestra", "label": "Joel McNeely, Royal Scottish National Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "Janet Murray", "label": "Janet Murray", "shape": "dot"}, {"id": "Roque Ba\u00f1os - Orquesta Sinf\u00f3nica Ciudad de Praga", "label": "Roque Ba\u00f1os - Orquesta Sinf\u00f3nica Ciudad de Praga", "shape": "dot"}, {"id": "Elaine Christy", "label": "Elaine Christy", "shape": "dot"}, {"id": "Stasia", "label": "Stasia", "shape": "dot"}, {"id": "Ulrich Bremsteller", "label": "Ulrich Bremsteller", "shape": "dot"}, {"id": "Ryeland Allison", "label": "Ryeland Allison", "shape": "dot"}, {"id": "Harris Goldsmith", "label": "Harris Goldsmith", "shape": "dot"}, {"id": "The London Pops Orchestra, Conducted by Nelson Corbin", "label": "The London Pops Orchestra, Conducted by Nelson Corbin", "shape": "dot"}, {"id": "London Pops Orchestra", "label": "London Pops Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "Rudolf Zartner", "label": "Rudolf Zartner", "shape": "dot"}, {"id": "Conducted by Nelson Corbin", "label": "Conducted by Nelson Corbin", "shape": "dot"}, {"id": "Simon Wynberg", "label": "Simon Wynberg", "shape": "dot"}, {"id": "Dubravka Tom\u0161i\u010d", "label": "Dubravka Tom\u0161i\u010d", "shape": "dot"}, {"id": "The Melachrino Strings", "label": "The Melachrino Strings", "shape": "dot"}, {"id": "Dutch Symhony Orchestra", "label": "Dutch Symhony Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "Syd Dale Orchestra", "label": "Syd Dale Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "Frank Chacksfield \u0026 His Orchestra", "label": "Frank Chacksfield \u0026 His Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "Ronnie Aldrich and his 2 pianos", "label": "Ronnie Aldrich and his 2 pianos", "shape": "dot"}, {"id": "Gunnar Gjerstr\u00f8m", "label": "Gunnar Gjerstr\u00f8m", "shape": "dot"}, {"id": "Symphonette Society", "label": "Symphonette Society", "shape": "dot"}, {"id": "Louis-Fran\u00e7ois Dauprat", "label": "Louis-Fran\u00e7ois Dauprat", "shape": "dot"}, {"id": "Alexander Griboyedov", "label": "Alexander Griboyedov", "shape": "dot"}, {"id": "Osaka Municipal Symphonic Band", "label": "Osaka Municipal Symphonic Band", "shape": "dot"}, {"id": "Adam Carse", "label": "Adam Carse", "shape": "dot"}, {"id": "David Niven", "label": "David Niven", "shape": "dot"}, {"id": "Yehudi Wyner", "label": "Yehudi Wyner", "shape": "dot"}, {"id": "Arne Eggen", "label": "Arne Eggen", "shape": "dot"}, {"id": "Schumman", "label": "Schumman", "shape": "dot"}, {"id": "Morris Pert", "label": "Morris Pert", "shape": "dot"}, {"id": "Christer Torge", "label": "Christer Torge", "shape": "dot"}, {"id": "Koryun Asatryan", "label": "Koryun Asatryan", "shape": "dot"}, {"id": "Budapest Symphony", "label": "Budapest Symphony", "shape": "dot"}, {"id": "BBC Welsh Symphony Orchestra", "label": "BBC Welsh Symphony Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "Pietro Yon", "label": "Pietro Yon", "shape": "dot"}, {"id": "Stefano Sciascia", "label": "Stefano Sciascia", "shape": "dot"}, {"id": "Di Capua", "label": "Di Capua", "shape": "dot"}, {"id": "Hypnose", "label": "Hypnose", "shape": "dot"}, {"id": "Solstice", "label": "Solstice", "shape": "dot"}, {"id": "Unsenses", "label": "Unsenses", "shape": "dot"}, {"id": "Galactixx", "label": "Galactixx", "shape": "dot"}, {"id": "Dillytek", "label": "Dillytek", "shape": "dot"}, {"id": "Ezenia", "label": "Ezenia", "shape": "dot"}, {"id": "Luigi Denza", "label": "Luigi Denza", "shape": "dot"}, {"id": "Firelite", "label": "Firelite", "shape": "dot"}, {"id": "Proto Bytez", "label": "Proto Bytez", "shape": "dot"}, {"id": "D-Charged", "label": "D-Charged", "shape": "dot"}, {"id": "Shockwave", "label": "Shockwave", "shape": "dot"}, {"id": "Retrospect", "label": "Retrospect", "shape": "dot"}, {"id": "Concept Art", "label": "Concept Art", "shape": "dot"}, {"id": "Sickddellz", "label": "Sickddellz", "shape": "dot"}, {"id": "Slovak Radio Symphony Orchestra", "label": "Slovak Radio Symphony Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "Sofia National Opera Orchestra", "label": "Sofia National Opera Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "Anna Takova-Baynova", "label": "Anna Takova-Baynova", "shape": "dot"}, {"id": "Mariinsky Orchestra", "label": "Mariinsky Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "Evergreen Symphony Orchestra", "label": "Evergreen Symphony Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "Russian State Symphony Orchestra", "label": "Russian State Symphony Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "Russian National Orchestra", "label": "Russian National Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "Arthur Grumiaux", "label": "Arthur Grumiaux", "shape": "dot"}, {"id": "Orpheus Chamber Orchestra", "label": "Orpheus Chamber Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "Beaux Arts Trio", "label": "Beaux Arts Trio", "shape": "dot"}, {"id": "Henryk Szeryng", "label": "Henryk Szeryng", "shape": "dot"}, {"id": "Janine Jansen", "label": "Janine Jansen", "shape": "dot"}, {"id": "Staatskapelle Dresden", "label": "Staatskapelle Dresden", "shape": "dot"}, {"id": "Jean-Pierre Rampal", "label": "Jean-Pierre Rampal", "shape": "dot"}, {"id": "Andrew Manze", "label": "Andrew Manze", "shape": "dot"}, {"id": "Salvatore Accardo", "label": "Salvatore Accardo", "shape": "dot"}, {"id": "Felix Ayo", "label": "Felix Ayo", "shape": "dot"}, {"id": "Royal Concertgebouw Orchestra", "label": "Royal Concertgebouw Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "Trevor Pinnock", "label": "Trevor Pinnock", "shape": "dot"}, {"id": "Irena Grafenauer", "label": "Irena Grafenauer", "shape": "dot"}, {"id": "Orchestre de Paris", "label": "Orchestre de Paris", "shape": "dot"}, {"id": "Florilegium", "label": "Florilegium", "shape": "dot"}, {"id": "Christophe Rousset", "label": "Christophe Rousset", "shape": "dot"}, {"id": "Paolo Pandolfo", "label": "Paolo Pandolfo", "shape": "dot"}, {"id": "Venice Baroque Orchestra", "label": "Venice Baroque Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "Concerto Italiano", "label": "Concerto Italiano", "shape": "dot"}, {"id": "Rolf Lislevand", "label": "Rolf Lislevand", "shape": "dot"}, {"id": "Le Concert Des Nations", "label": "Le Concert Des Nations", "shape": "dot"}, {"id": "Richard Egarr", "label": "Richard Egarr", "shape": "dot"}, {"id": "Hopkinson Smith", "label": "Hopkinson Smith", "shape": "dot"}, {"id": "La Serenissima", "label": "La Serenissima", "shape": "dot"}, {"id": "Rachel Podger", "label": "Rachel Podger", "shape": "dot"}, {"id": "Jakub Burzynski", "label": "Jakub Burzynski", "shape": "dot"}, {"id": "Nils-Erik Sparf", "label": "Nils-Erik Sparf", "shape": "dot"}, {"id": "Dan Laurin", "label": "Dan Laurin", "shape": "dot"}, {"id": "Booch", "label": "Booch", "shape": "dot"}, {"id": "Tomaso Albioni", "label": "Tomaso Albioni", "shape": "dot"}, {"id": "Carl Ludwig Matthes", "label": "Carl Ludwig Matthes", "shape": "dot"}, {"id": "Laurence Equilbey", "label": "Laurence Equilbey", "shape": "dot"}, {"id": "Pietro GIuseppe Gaetano Boni", "label": "Pietro GIuseppe Gaetano Boni", "shape": "dot"}, {"id": "Jean-Baptiste Breval", "label": "Jean-Baptiste Breval", "shape": "dot"}, {"id": "Antonio Vivalde", "label": "Antonio Vivalde", "shape": "dot"}, {"id": "Bianca Koch", "label": "Bianca Koch", "shape": "dot"}, {"id": "H Watts", "label": "H Watts", "shape": "dot"}, {"id": "MikeeUSA", "label": "MikeeUSA", "shape": "dot"}, {"id": "Ulrike H. Anton", "label": "Ulrike H. Anton", "shape": "dot"}, {"id": "English Baroque Soloists", "label": "English Baroque Soloists", "shape": "dot"}, {"id": "Lisa Beznosiuk", "label": "Lisa Beznosiuk", "shape": "dot"}, {"id": "Les Musiciens du Louvre", "label": "Les Musiciens du Louvre", "shape": "dot"}, {"id": "Freiburger Barockorchester", "label": "Freiburger Barockorchester", "shape": "dot"}, {"id": "William Christie", "label": "William Christie", "shape": "dot"}, {"id": "Michael Chance", "label": "Michael Chance", "shape": "dot"}, {"id": "New York Philharmonic", "label": "New York Philharmonic", "shape": "dot"}, {"id": "Boston Symphony Orchestra", "label": "Boston Symphony Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "Sir Neville Marriner", "label": "Sir Neville Marriner", "shape": "dot"}, {"id": "Mariss Jansons", "label": "Mariss Jansons", "shape": "dot"}, {"id": "Berliner Philharmoniker", "label": "Berliner Philharmoniker", "shape": "dot"}, {"id": "Chicago Symphony Orchestra", "label": "Chicago Symphony Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "L\u0027Orchestre de la Suisse Romande", "label": "L\u0027Orchestre de la Suisse Romande", "shape": "dot"}, {"id": "Gothenburg Symphony Orchestra", "label": "Gothenburg Symphony Orchestra", "shape": "dot"}, {"id": "Iona Brown", "label": "Iona Brown", "shape": "dot"}, {"id": "Andr\u00e1s Schiff", "label": "Andr\u00e1s Schiff", "shape": "dot"}, {"id": "Hugo Schuncke", "label": "Hugo Schuncke", "shape": "dot"}, {"id": "Enrico Tosselli", "label": "Enrico Tosselli", "shape": "dot"}, {"id": "Sylvio Lazzari", "label": "Sylvio Lazzari", "shape": "dot"}, {"id": "Mary Howe", "label": "Mary Howe", "shape": "dot"}, {"id": "Ludwig August Lebrun", "label": "Ludwig August Lebrun", "shape": "dot"}, {"id": "Supply Belcher", "label": "Supply Belcher", "shape": "dot"}, {"id": "Adalbert Gyrowetz", "label": "Adalbert Gyrowetz", "shape": "dot"}, {"id": "Johann Wenzel Kalliwoda", "label": "Johann Wenzel Kalliwoda", "shape": "dot"}, {"id": "Giulio Briccialdi", "label": "Giulio Briccialdi", "shape": "dot"}, {"id": "Max von Schillings", "label": "Max von Schillings", "shape": "dot"}, {"id": "Francois-Joseph Gossec", "label": "Francois-Joseph Gossec", "shape": "dot"}, {"id": "Teresa Carre\u00f1o", "label": "Teresa Carre\u00f1o", "shape": "dot"}, {"id": "OdY", "label": "OdY", "shape": "dot"}, {"id": "Josef Starzer", "label": "Josef Starzer", "shape": "dot"}, {"id": "Ferdinand Hiller", "label": "Ferdinand Hiller", "shape": "dot"}, {"id": "Theodor Kirchner", "label": "Theodor Kirchner", "shape": "dot"}, {"id": "Luka Sorko\u010devi\u0107", "label": "Luka Sorko\u010devi\u0107", "shape": "dot"}, {"id": "Joseph Leopold Eybler", "label": "Joseph Leopold Eybler", "shape": "dot"}, {"id": "Peter von Winter", "label": "Peter von Winter", "shape": "dot"}, {"id": "Zino Francescatti", "label": "Zino Francescatti", "shape": "dot"}, {"id": "Vadim Repin", "label": "Vadim Repin", "shape": "dot"}, {"id": "Benjamin Schmid", "label": "Benjamin Schmid", "shape": "dot"}, {"id": "Ilya Gringolts", "label": "Ilya Gringolts", "shape": "dot"}, {"id": "Viktoria Mullova", "label": "Viktoria Mullova", "shape": "dot"}, {"id": "Leila Josefowicz", "label": "Leila Josefowicz", "shape": "dot"}, {"id": "Frank Peter Zimmermann", "label": "Frank Peter Zimmermann", "shape": "dot"}, {"id": "Ginette Neveu", "label": "Ginette Neveu", "shape": "dot"}, {"id": "Ilya Kaler", "label": "Ilya Kaler", "shape": "dot"}, {"id": "Maxim Vengerov", "label": "Maxim Vengerov", "shape": "dot"}, {"id": "Christian Tetzlaff", "label": "Christian Tetzlaff", "shape": "dot"}, {"id": "Shlomo Mintz", "label": "Shlomo Mintz", "shape": "dot"}, {"id": "Ivry Gitlis", "label": "Ivry Gitlis", "shape": "dot"}, {"id": "Christian Ferras", "label": "Christian Ferras", "shape": "dot"}, {"id": "Pinchas Zukerman", "label": "Pinchas Zukerman", "shape": "dot"}, {"id": "David Kempers", "label": "David Kempers", "shape": "dot"}, {"id": "Vadim Gluzman", "label": "Vadim Gluzman", "shape": "dot"}, {"id": "Joseph Szigeti", "label": "Joseph Szigeti", "shape": "dot"}, {"id": "Gy\u00f6rgy Ligeti", "label": "Gy\u00f6rgy Ligeti", "shape": "dot"}, {"id": "Pierre Boulez", "label": "Pierre Boulez", "shape": "dot"}, {"id": "B\u00e9la Bart\u00f3k", "label": "B\u00e9la Bart\u00f3k", "shape": "dot"}, {"id": "Esa-Pekka Salonen", "label": "Esa-Pekka Salonen", "shape": "dot"}, {"id": "London Sinfonietta", "label": "London Sinfonietta", "shape": "dot"}, {"id": "Steve Reich", "label": "Steve Reich", "shape": "dot"}, {"id": "Pierre-Laurent Aimard", "label": "Pierre-Laurent Aimard", "shape": "dot"}, {"id": "Emerson String Quartet", "label": "Emerson String Quartet", "shape": "dot"}, {"id": "Eric Whitacre", "label": "Eric Whitacre", "shape": "dot"}, {"id": "John Philip Sousa", "label": "John Philip Sousa", "shape": "dot"}, {"id": "Leonard Slatkin", "label": "Leonard Slatkin", "shape": "dot"}, {"id": "Isaac Stern", "label": "Isaac Stern", "shape": "dot"}, {"id": "Gidon Kremer", "label": "Gidon Kremer", "shape": "dot"}, {"id": "Hilary Hahn", "label": "Hilary Hahn", "shape": "dot"}, {"id": "Julia Fischer", "label": "Julia Fischer", "shape": "dot"}, {"id": "Itzhak Perlman", "label": "Itzhak Perlman", "shape": "dot"}, {"id": "Anne-Sophie Mutter", "label": "Anne-Sophie Mutter", "shape": "dot"}, {"id": "Borodin Quartet", "label": "Borodin Quartet", "shape": "dot"}, {"id": "Sviatoslav Richter", "label": "Sviatoslav Richter", "shape": "dot"}]);
        edges = new vis.DataSet([{"from": "Giuseppe Verdi", "to": "George Frideric Handel"}, {"from": "Giuseppe Verdi", "to": "Jacques Offenbach"}, {"from": "Giuseppe Verdi", "to": "Giacomo Puccini"}, {"from": "Giuseppe Verdi", "to": "Richard Wagner"}, {"from": "Giuseppe Verdi", "to": "Johann Sebastian Bach"}, {"from": "Giuseppe Verdi", "to": "Georges Bizet"}, {"from": "Giuseppe Verdi", "to": "Gaetano Donizetti"}, {"from": "Giuseppe Verdi", "to": "L\u00e9o Delibes"}, {"from": "Giuseppe Verdi", "to": "Tomaso Albinoni"}, {"from": "Giuseppe Verdi", "to": "Johann Strauss II"}, {"from": "Giuseppe Verdi", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Giuseppe Verdi", "to": "Ludwig van Beethoven"}, {"from": "Giuseppe Verdi", "to": "Aram Khachaturian"}, {"from": "Giuseppe Verdi", "to": "Claude Debussy"}, {"from": "Giuseppe Verdi", "to": "Maurice Ravel"}, {"from": "Giuseppe Verdi", "to": "Gioachino Rossini"}, {"from": "Giuseppe Verdi", "to": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"from": "Giuseppe Verdi", "to": "Pietro Mascagni"}, {"from": "Giuseppe Verdi", "to": "Bed\u0159ich Smetana"}, {"from": "Giuseppe Verdi", "to": "Edvard Grieg"}, {"from": "Giacomo Puccini", "to": "Felix Mendelssohn"}, {"from": "Giacomo Puccini", "to": "George Frideric Handel"}, {"from": "Giacomo Puccini", "to": "Jacques Offenbach"}, {"from": "Giacomo Puccini", "to": "Richard Wagner"}, {"from": "Giacomo Puccini", "to": "Johann Sebastian Bach"}, {"from": "Giacomo Puccini", "to": "Georges Bizet"}, {"from": "Giacomo Puccini", "to": "Gaetano Donizetti"}, {"from": "Giacomo Puccini", "to": "L\u00e9o Delibes"}, {"from": "Giacomo Puccini", "to": "Johann Strauss II"}, {"from": "Giacomo Puccini", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Giacomo Puccini", "to": "Amilcare Ponchielli"}, {"from": "Giacomo Puccini", "to": "Claude Debussy"}, {"from": "Giacomo Puccini", "to": "Maurice Ravel"}, {"from": "Giacomo Puccini", "to": "Charles Gounod"}, {"from": "Giacomo Puccini", "to": "Gioachino Rossini"}, {"from": "Giacomo Puccini", "to": "Pietro Mascagni"}, {"from": "Giacomo Puccini", "to": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"from": "Giacomo Puccini", "to": "Bed\u0159ich Smetana"}, {"from": "Giacomo Puccini", "to": "Edvard Grieg"}, {"from": "Edvard Grieg", "to": "Felix Mendelssohn"}, {"from": "Edvard Grieg", "to": "George Frideric Handel"}, {"from": "Edvard Grieg", "to": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin"}, {"from": "Edvard Grieg", "to": "Johannes Brahms"}, {"from": "Edvard Grieg", "to": "Johann Sebastian Bach"}, {"from": "Edvard Grieg", "to": "Franz Schubert"}, {"from": "Edvard Grieg", "to": "Edward Elgar"}, {"from": "Edvard Grieg", "to": "Johann Strauss II"}, {"from": "Edvard Grieg", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Edvard Grieg", "to": "Ludwig van Beethoven"}, {"from": "Edvard Grieg", "to": "Claude Debussy"}, {"from": "Edvard Grieg", "to": "Franz Liszt"}, {"from": "Edvard Grieg", "to": "Camille Saint-Sa\u00ebns"}, {"from": "Edvard Grieg", "to": "Jean Sibelius"}, {"from": "Edvard Grieg", "to": "Maurice Ravel"}, {"from": "Edvard Grieg", "to": "Samuel Barber"}, {"from": "Edvard Grieg", "to": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"from": "Edvard Grieg", "to": "Gustav Holst"}, {"from": "Georges Bizet", "to": "George Frideric Handel"}, {"from": "Georges Bizet", "to": "Jacques Offenbach"}, {"from": "Georges Bizet", "to": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin"}, {"from": "Georges Bizet", "to": "George Gershwin"}, {"from": "Georges Bizet", "to": "Richard Wagner"}, {"from": "Georges Bizet", "to": "L\u00e9o Delibes"}, {"from": "Georges Bizet", "to": "Edward Elgar"}, {"from": "Georges Bizet", "to": "Johann Strauss II"}, {"from": "Georges Bizet", "to": "Alexander Borodin"}, {"from": "Georges Bizet", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Georges Bizet", "to": "Aram Khachaturian"}, {"from": "Georges Bizet", "to": "Max Bruch"}, {"from": "Georges Bizet", "to": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"from": "Georges Bizet", "to": "Pietro Mascagni"}, {"from": "Georges Bizet", "to": "Bed\u0159ich Smetana"}, {"from": "Georges Bizet", "to": "Edvard Grieg"}, {"from": "Georges Bizet", "to": "Frederick Delius"}, {"from": "Georges Bizet", "to": "Gustav Holst"}, {"from": "Maurice Ravel", "to": "Felix Mendelssohn"}, {"from": "Maurice Ravel", "to": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin"}, {"from": "Maurice Ravel", "to": "Johannes Brahms"}, {"from": "Maurice Ravel", "to": "Johann Sebastian Bach"}, {"from": "Maurice Ravel", "to": "Franz Schubert"}, {"from": "Maurice Ravel", "to": "Robert Schumann"}, {"from": "Maurice Ravel", "to": "Ludwig van Beethoven"}, {"from": "Maurice Ravel", "to": "Claude Debussy"}, {"from": "Maurice Ravel", "to": "Franz Liszt"}, {"from": "Maurice Ravel", "to": "Erik Satie"}, {"from": "Maurice Ravel", "to": "Jean Sibelius"}, {"from": "Maurice Ravel", "to": "Camille Saint-Sa\u00ebns"}, {"from": "Maurice Ravel", "to": "Samuel Barber"}, {"from": "Maurice Ravel", "to": "Dmitri Shostakovich"}, {"from": "Maurice Ravel", "to": "Gabriel Faur\u00e9"}, {"from": "Maurice Ravel", "to": "Gustav Holst"}, {"from": "Maurice Ravel", "to": "Ottorino Respighi"}, {"from": "Wolfgang Amadeus Mozart", "to": "Felix Mendelssohn"}, {"from": "Wolfgang Amadeus Mozart", "to": "George Frideric Handel"}, {"from": "Wolfgang Amadeus Mozart", "to": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin"}, {"from": "Wolfgang Amadeus Mozart", "to": "Johannes Brahms"}, {"from": "Wolfgang Amadeus Mozart", "to": "Johann Sebastian Bach"}, {"from": "Wolfgang Amadeus Mozart", "to": "Franz Schubert"}, {"from": "Wolfgang Amadeus Mozart", "to": "Johann Strauss II"}, {"from": "Wolfgang Amadeus Mozart", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Wolfgang Amadeus Mozart", "to": "Robert Schumann"}, {"from": "Wolfgang Amadeus Mozart", "to": "Ludwig van Beethoven"}, {"from": "Wolfgang Amadeus Mozart", "to": "Claude Debussy"}, {"from": "Wolfgang Amadeus Mozart", "to": "Franz Liszt"}, {"from": "Wolfgang Amadeus Mozart", "to": "Erik Satie"}, {"from": "Wolfgang Amadeus Mozart", "to": "Camille Saint-Sa\u00ebns"}, {"from": "Wolfgang Amadeus Mozart", "to": "Maurice Ravel"}, {"from": "Wolfgang Amadeus Mozart", "to": "Gustav Holst"}, {"from": "Wolfgang Amadeus Mozart", "to": "Antonio Vivaldi"}, {"from": "Richard Wagner", "to": "Georg Philipp Telemann"}, {"from": "Richard Wagner", "to": "George Frideric Handel"}, {"from": "Richard Wagner", "to": "Jacques Offenbach"}, {"from": "Richard Wagner", "to": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin"}, {"from": "Richard Wagner", "to": "Johannes Brahms"}, {"from": "Richard Wagner", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "Richard Wagner", "to": "Richard Strauss"}, {"from": "Richard Wagner", "to": "Johann Strauss II"}, {"from": "Richard Wagner", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Richard Wagner", "to": "Ludwig van Beethoven"}, {"from": "Richard Wagner", "to": "Aram Khachaturian"}, {"from": "Richard Wagner", "to": "Claude Debussy"}, {"from": "Richard Wagner", "to": "Jean Sibelius"}, {"from": "Richard Wagner", "to": "Maurice Ravel"}, {"from": "Richard Wagner", "to": "Hector Berlioz"}, {"from": "Richard Wagner", "to": "Samuel Barber"}, {"from": "Richard Wagner", "to": "Edvard Grieg"}, {"from": "Richard Wagner", "to": "Gustav Holst"}, {"from": "George Frideric Handel", "to": "Felix Mendelssohn"}, {"from": "George Frideric Handel", "to": "Arcangelo Corelli"}, {"from": "George Frideric Handel", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "George Frideric Handel", "to": "Johann Sebastian Bach"}, {"from": "George Frideric Handel", "to": "Franz Schubert"}, {"from": "George Frideric Handel", "to": "Edward Elgar"}, {"from": "George Frideric Handel", "to": "Tomaso Albinoni"}, {"from": "George Frideric Handel", "to": "Johann Strauss II"}, {"from": "George Frideric Handel", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "George Frideric Handel", "to": "Ludwig van Beethoven"}, {"from": "George Frideric Handel", "to": "Camille Saint-Sa\u00ebns"}, {"from": "George Frideric Handel", "to": "Luigi Boccherini"}, {"from": "George Frideric Handel", "to": "Henry Purcell"}, {"from": "George Frideric Handel", "to": "Robert Haydon Clark"}, {"from": "George Frideric Handel", "to": "Claudio Monteverdi"}, {"from": "George Frideric Handel", "to": "Antonio Vivaldi"}, {"from": "George Frideric Handel", "to": "Johann Bach"}, {"from": "Gaetano Donizetti", "to": "Franco Corelli"}, {"from": "Gaetano Donizetti", "to": "Fiorenza Cossotto"}, {"from": "Gaetano Donizetti", "to": "Jacques Offenbach"}, {"from": "Gaetano Donizetti", "to": "Carmela Remigio"}, {"from": "Gaetano Donizetti", "to": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano"}, {"from": "Gaetano Donizetti", "to": "Renato Bruson"}, {"from": "Gaetano Donizetti", "to": "Luigi Alva"}, {"from": "Gaetano Donizetti", "to": "Dimitra Theodossiou"}, {"from": "Gaetano Donizetti", "to": "Renata Tebaldi"}, {"from": "Gaetano Donizetti", "to": "Beverly Sills"}, {"from": "Gaetano Donizetti", "to": "Samuel Ramey"}, {"from": "Gaetano Donizetti", "to": "Agnes Baltsa"}, {"from": "Gaetano Donizetti", "to": "Ruggero Raimondi"}, {"from": "Gaetano Donizetti", "to": "Giuseppe Di Stefano"}, {"from": "Gaetano Donizetti", "to": "Shirley Verrett"}, {"from": "Gaetano Donizetti", "to": "Gioachino Rossini"}, {"from": "Gaetano Donizetti", "to": "Pietro Mascagni"}, {"from": "Gaetano Donizetti", "to": "Giulietta Simionato"}, {"from": "Gioachino Rossini", "to": "George Frideric Handel"}, {"from": "Gioachino Rossini", "to": "Alessandro Corbelli"}, {"from": "Gioachino Rossini", "to": "Richard Wagner"}, {"from": "Gioachino Rossini", "to": "Lorenzo Regazzo"}, {"from": "Gioachino Rossini", "to": "Enzo Dara"}, {"from": "Gioachino Rossini", "to": "Franz Schubert"}, {"from": "Gioachino Rossini", "to": "Georges Bizet"}, {"from": "Gioachino Rossini", "to": "William Matteuzzi"}, {"from": "Gioachino Rossini", "to": "L\u00e9o Delibes"}, {"from": "Gioachino Rossini", "to": "Teresa Berganza"}, {"from": "Gioachino Rossini", "to": "Jes\u00fas L\u00f3pez-Cobos"}, {"from": "Gioachino Rossini", "to": "Maurice Ravel"}, {"from": "Gioachino Rossini", "to": "Riccardo Chailly"}, {"from": "Gioachino Rossini", "to": "Marilyn Horne"}, {"from": "Gioachino Rossini", "to": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"from": "Gioachino Rossini", "to": "Mario Petri"}, {"from": "Gioachino Rossini", "to": "Marianna Pizzolato"}, {"from": "Claude Debussy", "to": "Felix Mendelssohn"}, {"from": "Claude Debussy", "to": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin"}, {"from": "Claude Debussy", "to": "Johannes Brahms"}, {"from": "Claude Debussy", "to": "Johann Sebastian Bach"}, {"from": "Claude Debussy", "to": "Franz Schubert"}, {"from": "Claude Debussy", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Claude Debussy", "to": "Robert Schumann"}, {"from": "Claude Debussy", "to": "Ludwig van Beethoven"}, {"from": "Claude Debussy", "to": "Ralph Vaughan Williams"}, {"from": "Claude Debussy", "to": "Franz Liszt"}, {"from": "Claude Debussy", "to": "Erik Satie"}, {"from": "Claude Debussy", "to": "Camille Saint-Sa\u00ebns"}, {"from": "Claude Debussy", "to": "Samuel Barber"}, {"from": "Claude Debussy", "to": "Gabriel Faur\u00e9"}, {"from": "Claude Debussy", "to": "Antonio Vivaldi"}, {"from": "Johann Strauss II", "to": "Jacques Offenbach"}, {"from": "Johann Strauss II", "to": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin"}, {"from": "Johann Strauss II", "to": "Johannes Brahms"}, {"from": "Johann Strauss II", "to": "Johann Sebastian Bach"}, {"from": "Johann Strauss II", "to": "Franz Schubert"}, {"from": "Johann Strauss II", "to": "Edward Elgar"}, {"from": "Johann Strauss II", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Johann Strauss II", "to": "Amilcare Ponchielli"}, {"from": "Johann Strauss II", "to": "Ludwig van Beethoven"}, {"from": "Johann Strauss II", "to": "Claude Debussy"}, {"from": "Johann Strauss II", "to": "Franz Liszt"}, {"from": "Johann Strauss II", "to": "Camille Saint-Sa\u00ebns"}, {"from": "Johann Strauss II", "to": "Jean Sibelius"}, {"from": "Johann Strauss II", "to": "Maurice Ravel"}, {"from": "Johann Strauss II", "to": "Gustav Holst"}, {"from": "Johann Strauss II", "to": "Antonio Vivaldi"}, {"from": "Johann Sebastian Bach", "to": "Georg Philipp Telemann"}, {"from": "Johann Sebastian Bach", "to": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin"}, {"from": "Johann Sebastian Bach", "to": "Johannes Brahms"}, {"from": "Johann Sebastian Bach", "to": "Richard Wagner"}, {"from": "Johann Sebastian Bach", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "Johann Sebastian Bach", "to": "Tomaso Albinoni"}, {"from": "Johann Sebastian Bach", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Johann Sebastian Bach", "to": "Robert Schumann"}, {"from": "Johann Sebastian Bach", "to": "Ludwig van Beethoven"}, {"from": "Johann Sebastian Bach", "to": "Hector Berlioz"}, {"from": "Johann Sebastian Bach", "to": "C\u00e9sar Franck"}, {"from": "Johann Sebastian Bach", "to": "Luigi Boccherini"}, {"from": "Johann Sebastian Bach", "to": "Henry Purcell"}, {"from": "Johann Sebastian Bach", "to": "Claudio Monteverdi"}, {"from": "Johann Sebastian Bach", "to": "Antonio Vivaldi"}, {"from": "Johann Sebastian Bach", "to": "Johann Bach"}, {"from": "Pietro Mascagni", "to": "Sir Mark Elder"}, {"from": "Pietro Mascagni", "to": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano"}, {"from": "Pietro Mascagni", "to": "Alessandra Gulino d\u0027Ambrosio"}, {"from": "Pietro Mascagni", "to": "Julio Ricarte"}, {"from": "Pietro Mascagni", "to": "Eleni Calenos"}, {"from": "Pietro Mascagni", "to": "Orchestra del 2\u00b0 Polo Lirico della Toscana"}, {"from": "Pietro Mascagni", "to": "Julia Varady"}, {"from": "Pietro Mascagni", "to": "Candida Spinelli"}, {"from": "Pietro Mascagni", "to": "Robert Schumann"}, {"from": "Pietro Mascagni", "to": "Patrizia Ciofi"}, {"from": "Pietro Mascagni", "to": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia"}, {"from": "Pietro Mascagni", "to": "Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino"}, {"from": "Pietro Mascagni", "to": "Roberto Cognazzo"}, {"from": "Pietro Mascagni", "to": "Maurice Ravel"}, {"from": "Pietro Mascagni", "to": "Samuel Barber"}, {"from": "Pietro Mascagni", "to": "Orchestra Sinfonica di Sanremo"}, {"from": "Pietro Mascagni", "to": "Felicia Bongiovanni"}, {"from": "Pietro Mascagni", "to": "Gabriel Faur\u00e9"}, {"from": "Pietro Mascagni", "to": "Maria Spacagna"}, {"from": "Jacques Offenbach", "to": "George Frideric Handel"}, {"from": "Jacques Offenbach", "to": "Jules Massenet"}, {"from": "Jacques Offenbach", "to": "L\u00e9o Delibes"}, {"from": "Jacques Offenbach", "to": "Edward Elgar"}, {"from": "Jacques Offenbach", "to": "Alexander Borodin"}, {"from": "Jacques Offenbach", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Jacques Offenbach", "to": "Amilcare Ponchielli"}, {"from": "Jacques Offenbach", "to": "Max Bruch"}, {"from": "Jacques Offenbach", "to": "Aram Khachaturian"}, {"from": "Jacques Offenbach", "to": "Johann Strauss I"}, {"from": "Jacques Offenbach", "to": "Franz Leh\u00e1r"}, {"from": "Jacques Offenbach", "to": "Charles Gounod"}, {"from": "Jacques Offenbach", "to": "Carl Maria von Weber"}, {"from": "Jacques Offenbach", "to": "Pietro Mascagni"}, {"from": "Jacques Offenbach", "to": "Bed\u0159ich Smetana"}, {"from": "Jacques Offenbach", "to": "Frederick Delius"}, {"from": "L\u00e9o Delibes", "to": "Sarah Ainsworth"}, {"from": "L\u00e9o Delibes", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "L\u00e9o Delibes", "to": "Franz Schubert"}, {"from": "L\u00e9o Delibes", "to": "Johann Strauss II"}, {"from": "L\u00e9o Delibes", "to": "Amilcare Ponchielli"}, {"from": "L\u00e9o Delibes", "to": "Aram Khachaturian"}, {"from": "L\u00e9o Delibes", "to": "Orereta abesbatza"}, {"from": "L\u00e9o Delibes", "to": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky"}, {"from": "L\u00e9o Delibes", "to": "William Bowles"}, {"from": "L\u00e9o Delibes", "to": "Charles Gounod"}, {"from": "L\u00e9o Delibes", "to": "Pietro Mascagni"}, {"from": "L\u00e9o Delibes", "to": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"from": "L\u00e9o Delibes", "to": "Bed\u0159ich Smetana"}, {"from": "L\u00e9o Delibes", "to": "Gustav Holst"}, {"from": "L\u00e9o Delibes", "to": "Frederick Delius"}, {"from": "L\u00e9o Delibes", "to": "Denza"}, {"from": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k", "to": "Felix Mendelssohn"}, {"from": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k", "to": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin"}, {"from": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k", "to": "George Gershwin"}, {"from": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k", "to": "Johannes Brahms"}, {"from": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k", "to": "Franz Schubert"}, {"from": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k", "to": "Robert Schumann"}, {"from": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k", "to": "Ludwig van Beethoven"}, {"from": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k", "to": "Franz Liszt"}, {"from": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k", "to": "Gustav Mahler"}, {"from": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k", "to": "Camille Saint-Sa\u00ebns"}, {"from": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k", "to": "Maurice Ravel"}, {"from": "Ludwig van Beethoven", "to": "Felix Mendelssohn"}, {"from": "Ludwig van Beethoven", "to": "Georg Philipp Telemann"}, {"from": "Ludwig van Beethoven", "to": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin"}, {"from": "Ludwig van Beethoven", "to": "Giacomo Puccini"}, {"from": "Ludwig van Beethoven", "to": "Johannes Brahms"}, {"from": "Ludwig van Beethoven", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "Ludwig van Beethoven", "to": "Edward Elgar"}, {"from": "Ludwig van Beethoven", "to": "Tomaso Albinoni"}, {"from": "Ludwig van Beethoven", "to": "Hector Berlioz"}, {"from": "Ludwig van Beethoven", "to": "Bed\u0159ich Smetana"}, {"from": "Ludwig van Beethoven", "to": "Antonio Vivaldi"}, {"from": "Bed\u0159ich Smetana", "to": "George Frideric Handel"}, {"from": "Bed\u0159ich Smetana", "to": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin"}, {"from": "Bed\u0159ich Smetana", "to": "Johannes Brahms"}, {"from": "Bed\u0159ich Smetana", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "Bed\u0159ich Smetana", "to": "Edward Elgar"}, {"from": "Bed\u0159ich Smetana", "to": "Johann Strauss II"}, {"from": "Bed\u0159ich Smetana", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Bed\u0159ich Smetana", "to": "Aram Khachaturian"}, {"from": "Bed\u0159ich Smetana", "to": "Max Bruch"}, {"from": "Bed\u0159ich Smetana", "to": "Pietro Mascagni"}, {"from": "Bed\u0159ich Smetana", "to": "Edvard Grieg"}, {"from": "Bed\u0159ich Smetana", "to": "Frederick Delius"}, {"from": "Bed\u0159ich Smetana", "to": "Gustav Holst"}, {"from": "Bed\u0159ich Smetana", "to": "Ottorino Respighi"}, {"from": "Tomaso Albinoni", "to": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin"}, {"from": "Tomaso Albinoni", "to": "Giacomo Puccini"}, {"from": "Tomaso Albinoni", "to": "London Baroque"}, {"from": "Tomaso Albinoni", "to": "Arcangelo Corelli"}, {"from": "Tomaso Albinoni", "to": "Anton Reinhold"}, {"from": "Tomaso Albinoni", "to": "The English Concert"}, {"from": "Tomaso Albinoni", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "Tomaso Albinoni", "to": "I Musici"}, {"from": "Tomaso Albinoni", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Tomaso Albinoni", "to": "Max Bruch"}, {"from": "Tomaso Albinoni", "to": "Luigi Boccherini"}, {"from": "Tomaso Albinoni", "to": "Henry Purcell"}, {"from": "Tomaso Albinoni", "to": "Academy of St. Martin in the Fields"}, {"from": "Tomaso Albinoni", "to": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"from": "Tomaso Albinoni", "to": "Antonio Vivaldi"}, {"from": "Tomaso Albinoni", "to": "Johann Bach"}, {"from": "Aram Khachaturian", "to": "Adolphe Adam"}, {"from": "Aram Khachaturian", "to": "Giacomo Puccini"}, {"from": "Aram Khachaturian", "to": "Edward Elgar"}, {"from": "Aram Khachaturian", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Aram Khachaturian", "to": "Ralph Vaughan Williams"}, {"from": "Aram Khachaturian", "to": "Jean Sibelius"}, {"from": "Aram Khachaturian", "to": "Igor Stravinsky"}, {"from": "Aram Khachaturian", "to": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky"}, {"from": "Aram Khachaturian", "to": "Samuel Barber"}, {"from": "Aram Khachaturian", "to": "Leonid Kogan"}, {"from": "Aram Khachaturian", "to": "Aaron Copland"}, {"from": "Aram Khachaturian", "to": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"from": "Aram Khachaturian", "to": "David Oistrakh"}, {"from": "Aram Khachaturian", "to": "Pietro Mascagni"}, {"from": "Aram Khachaturian", "to": "Gustav Holst"}, {"from": "Aram Khachaturian", "to": "Frederick Delius"}, {"from": "Aram Khachaturian", "to": "Edvard Grieg"}, {"from": "Aram Khachaturian", "to": "Ottorino Respighi"}, {"from": "Felix Mendelssohn", "to": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin"}, {"from": "Felix Mendelssohn", "to": "Johannes Brahms"}, {"from": "Felix Mendelssohn", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "Felix Mendelssohn", "to": "Nikolai Rimsky-Korsakov"}, {"from": "Felix Mendelssohn", "to": "Johann Sebastian Bach"}, {"from": "Felix Mendelssohn", "to": "Franz Schubert"}, {"from": "Felix Mendelssohn", "to": "Robert Schumann"}, {"from": "Felix Mendelssohn", "to": "Max Bruch"}, {"from": "Felix Mendelssohn", "to": "Franz Liszt"}, {"from": "Felix Mendelssohn", "to": "Camille Saint-Sa\u00ebns"}, {"from": "Felix Mendelssohn", "to": "Samuel Barber"}, {"from": "Felix Mendelssohn", "to": "Niccol\u00f2 Paganini"}, {"from": "Felix Mendelssohn", "to": "Gabriel Faur\u00e9"}, {"from": "Amilcare Ponchielli", "to": "Leo Nucci"}, {"from": "Amilcare Ponchielli", "to": "Fiorenza Cossotto"}, {"from": "Amilcare Ponchielli", "to": "Sherrill Milnes"}, {"from": "Amilcare Ponchielli", "to": "Renato Bruson"}, {"from": "Amilcare Ponchielli", "to": "Richard van Allan"}, {"from": "Amilcare Ponchielli", "to": "Orchestra Del Teatro Alla Scala, Milano"}, {"from": "Amilcare Ponchielli", "to": "Anita Cerquetti"}, {"from": "Amilcare Ponchielli", "to": "Giuseppe Verdi"}, {"from": "Amilcare Ponchielli", "to": "Nicolai Ghiaurov"}, {"from": "Amilcare Ponchielli", "to": "Mirella Freni"}, {"from": "Amilcare Ponchielli", "to": "Beverly Sills"}, {"from": "Amilcare Ponchielli", "to": "Elena Obraztsova"}, {"from": "Amilcare Ponchielli", "to": "Annette Celine"}, {"from": "Amilcare Ponchielli", "to": "Agnes Baltsa"}, {"from": "Amilcare Ponchielli", "to": "Piero Cappuccilli"}, {"from": "Amilcare Ponchielli", "to": "Ruggero Raimondi"}, {"from": "Amilcare Ponchielli", "to": "Sesto Bruscantini/Leo Nucci/Philharmonia Orchestra/Riccardo Muti"}, {"from": "Amilcare Ponchielli", "to": "Giulietta Simionato"}, {"from": "Amilcare Ponchielli", "to": "Bonaldo Giaiotti"}, {"from": "Amilcare Ponchielli", "to": "Marilyn Horne"}, {"from": "Charles Gounod", "to": "George Frideric Handel"}, {"from": "Charles Gounod", "to": "Franco Corelli"}, {"from": "Charles Gounod", "to": "Jos\u00e9 van Dam"}, {"from": "Charles Gounod", "to": "Jules Massenet"}, {"from": "Charles Gounod", "to": "Richard Wagner"}, {"from": "Charles Gounod", "to": "Leontyne Price"}, {"from": "Charles Gounod", "to": "Giuseppe Verdi"}, {"from": "Charles Gounod", "to": "Nicolai Gedda"}, {"from": "Charles Gounod", "to": "Nicolai Ghiaurov"}, {"from": "Charles Gounod", "to": "Mirella Freni"}, {"from": "Charles Gounod", "to": "Amilcare Ponchielli"}, {"from": "Charles Gounod", "to": "Agnes Baltsa"}, {"from": "Charles Gounod", "to": "Vienna State Opera Chorus"}, {"from": "Charles Gounod", "to": "Angela Gheorghiu"}, {"from": "Charles Gounod", "to": "Elina Garanca"}, {"from": "Charles Gounod", "to": "Joyce DiDonato"}, {"from": "Charles Gounod", "to": "Pietro Mascagni"}, {"from": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "to": "George Gershwin"}, {"from": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "to": "Johannes Brahms"}, {"from": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "to": "Maria Jo\u00e3o Pires"}, {"from": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "to": "Franz Schubert"}, {"from": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "to": "Sergei Rachmaninoff"}, {"from": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "to": "Robert Schumann"}, {"from": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "to": "Franz Liszt"}, {"from": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "to": "Erik Satie"}, {"from": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "to": "Arthur Rubinstein"}, {"from": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "to": "Vladimir Ashkenazy"}, {"from": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "to": "Camille Saint-Sa\u00ebns"}, {"from": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "to": "Antonio Vivaldi"}, {"from": "Johannes Brahms", "to": "George Frideric Handel"}, {"from": "Johannes Brahms", "to": "Nikolai Rimsky-Korsakov"}, {"from": "Johannes Brahms", "to": "Franz Schubert"}, {"from": "Johannes Brahms", "to": "Robert Schumann"}, {"from": "Johannes Brahms", "to": "Franz Liszt"}, {"from": "Johannes Brahms", "to": "Erik Satie"}, {"from": "Johannes Brahms", "to": "Camille Saint-Sa\u00ebns"}, {"from": "Johannes Brahms", "to": "Samuel Barber"}, {"from": "Johannes Brahms", "to": "Gabriel Faur\u00e9"}, {"from": "Johannes Brahms", "to": "Gustav Holst"}, {"from": "Gustav Holst", "to": "George Frideric Handel"}, {"from": "Gustav Holst", "to": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin"}, {"from": "Gustav Holst", "to": "Johann Sebastian Bach"}, {"from": "Gustav Holst", "to": "Edward Elgar"}, {"from": "Gustav Holst", "to": "Leonard Bernstein"}, {"from": "Gustav Holst", "to": "Ludwig van Beethoven"}, {"from": "Gustav Holst", "to": "Ralph Vaughan Williams"}, {"from": "Gustav Holst", "to": "Franz Liszt"}, {"from": "Gustav Holst", "to": "Claude Debussy"}, {"from": "Gustav Holst", "to": "Jean Sibelius"}, {"from": "Gustav Holst", "to": "Igor Stravinsky"}, {"from": "Gustav Holst", "to": "Camille Saint-Sa\u00ebns"}, {"from": "Gustav Holst", "to": "Dmitri Shostakovich"}, {"from": "Gustav Holst", "to": "Aaron Copland"}, {"from": "Gustav Holst", "to": "Antonio Vivaldi"}, {"from": "Edward Elgar", "to": "Felix Mendelssohn"}, {"from": "Edward Elgar", "to": "Johannes Brahms"}, {"from": "Edward Elgar", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "Edward Elgar", "to": "Johann Sebastian Bach"}, {"from": "Edward Elgar", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Edward Elgar", "to": "Ralph Vaughan Williams"}, {"from": "Edward Elgar", "to": "Claude Debussy"}, {"from": "Edward Elgar", "to": "Camille Saint-Sa\u00ebns"}, {"from": "Edward Elgar", "to": "Maurice Ravel"}, {"from": "Edward Elgar", "to": "Jean Sibelius"}, {"from": "Edward Elgar", "to": "Samuel Barber"}, {"from": "Edward Elgar", "to": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"from": "Edward Elgar", "to": "Frederick Delius"}, {"from": "Edward Elgar", "to": "Gabriel Faur\u00e9"}, {"from": "Edward Elgar", "to": "Antonio Vivaldi"}, {"from": "Samuel Barber", "to": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin"}, {"from": "Samuel Barber", "to": "Leontyne Price"}, {"from": "Samuel Barber", "to": "Johann Sebastian Bach"}, {"from": "Samuel Barber", "to": "Sergei Rachmaninoff"}, {"from": "Samuel Barber", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Samuel Barber", "to": "Robert Schumann"}, {"from": "Samuel Barber", "to": "Ludwig van Beethoven"}, {"from": "Samuel Barber", "to": "Wilhelm Stenhammar"}, {"from": "Samuel Barber", "to": "Erik Satie"}, {"from": "Samuel Barber", "to": "Camille Saint-Sa\u00ebns"}, {"from": "Samuel Barber", "to": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"from": "Samuel Barber", "to": "Gabriel Faur\u00e9"}, {"from": "Samuel Barber", "to": "Gustav Holst"}, {"from": "Franz Liszt", "to": "George Frideric Handel"}, {"from": "Franz Liszt", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "Franz Liszt", "to": "Johann Sebastian Bach"}, {"from": "Franz Liszt", "to": "Franz Schubert"}, {"from": "Franz Liszt", "to": "Giuseppe Verdi"}, {"from": "Franz Liszt", "to": "Sergei Rachmaninoff"}, {"from": "Franz Liszt", "to": "Robert Schumann"}, {"from": "Franz Liszt", "to": "Ludwig van Beethoven"}, {"from": "Franz Liszt", "to": "Erik Satie"}, {"from": "Franz Liszt", "to": "Camille Saint-Sa\u00ebns"}, {"from": "Camille Saint-Sa\u00ebns", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "Camille Saint-Sa\u00ebns", "to": "Johann Sebastian Bach"}, {"from": "Camille Saint-Sa\u00ebns", "to": "Franz Schubert"}, {"from": "Camille Saint-Sa\u00ebns", "to": "Robert Schumann"}, {"from": "Camille Saint-Sa\u00ebns", "to": "Ludwig van Beethoven"}, {"from": "Camille Saint-Sa\u00ebns", "to": "Jean Sibelius"}, {"from": "Camille Saint-Sa\u00ebns", "to": "Gabriel Faur\u00e9"}, {"from": "Jean Sibelius", "to": "Felix Mendelssohn"}, {"from": "Jean Sibelius", "to": "George Frideric Handel"}, {"from": "Jean Sibelius", "to": "Giacomo Puccini"}, {"from": "Jean Sibelius", "to": "Sergei Prokofiev"}, {"from": "Jean Sibelius", "to": "Arvo P\u00e4rt"}, {"from": "Jean Sibelius", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "Jean Sibelius", "to": "Johann Sebastian Bach"}, {"from": "Jean Sibelius", "to": "Franz Schubert"}, {"from": "Jean Sibelius", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Jean Sibelius", "to": "Claude Debussy"}, {"from": "Jean Sibelius", "to": "Erik Satie"}, {"from": "Jean Sibelius", "to": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky"}, {"from": "Jean Sibelius", "to": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"from": "Jean Sibelius", "to": "Antonio Vivaldi"}, {"from": "Franz Schubert", "to": "George Gershwin"}, {"from": "Franz Schubert", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "Franz Schubert", "to": "Nikolai Rimsky-Korsakov"}, {"from": "Franz Schubert", "to": "Johann Sebastian Bach"}, {"from": "Franz Schubert", "to": "Giuseppe Verdi"}, {"from": "Franz Schubert", "to": "Robert Schumann"}, {"from": "Franz Schubert", "to": "Ludwig van Beethoven"}, {"from": "Franz Schubert", "to": "Antonio Vivaldi"}, {"from": "Frederick Delius", "to": "Percy Grainger"}, {"from": "Frederick Delius", "to": "Giacomo Puccini"}, {"from": "Frederick Delius", "to": "Richard Strauss"}, {"from": "Frederick Delius", "to": "Johann Strauss II"}, {"from": "Frederick Delius", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Frederick Delius", "to": "Ralph Vaughan Williams"}, {"from": "Frederick Delius", "to": "Max Bruch"}, {"from": "Frederick Delius", "to": "Jean Sibelius"}, {"from": "Frederick Delius", "to": "Maurice Ravel"}, {"from": "Frederick Delius", "to": "C\u00e9sar Franck"}, {"from": "Frederick Delius", "to": "Samuel Barber"}, {"from": "Frederick Delius", "to": "Pietro Mascagni"}, {"from": "Frederick Delius", "to": "Gustav Holst"}, {"from": "Frederick Delius", "to": "Gabriel Faur\u00e9"}, {"from": "Frederick Delius", "to": "Edvard Grieg"}, {"from": "Frederick Delius", "to": "Ottorino Respighi"}, {"from": "George Gershwin", "to": "Cole Porter"}, {"from": "George Gershwin", "to": "Fred Astaire"}, {"from": "George Gershwin", "to": "Andr\u00e9 Previn"}, {"from": "George Gershwin", "to": "Johannes Brahms"}, {"from": "George Gershwin", "to": "Johann Sebastian Bach"}, {"from": "George Gershwin", "to": "Sergei Rachmaninoff"}, {"from": "George Gershwin", "to": "Leonard Bernstein"}, {"from": "George Gershwin", "to": "Robert Schumann"}, {"from": "George Gershwin", "to": "Claude Debussy"}, {"from": "George Gershwin", "to": "Michael Tilson Thomas"}, {"from": "George Gershwin", "to": "Igor Stravinsky"}, {"from": "George Gershwin", "to": "Aaron Copland"}, {"from": "George Gershwin", "to": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"from": "George Gershwin", "to": "Edvard Grieg"}, {"from": "George Gershwin", "to": "Werner Haas"}, {"from": "George Gershwin", "to": "Fats Waller"}, {"from": "Max Bruch", "to": "Gil Shaham"}, {"from": "Max Bruch", "to": "Kyung Wha Chung"}, {"from": "Max Bruch", "to": "Johann Sebastian Bach"}, {"from": "Max Bruch", "to": "Guarneri Quartet"}, {"from": "Max Bruch", "to": "Philippe Quint"}, {"from": "Max Bruch", "to": "Nathan Milstein"}, {"from": "Max Bruch", "to": "Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe"}, {"from": "Max Bruch", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Max Bruch", "to": "Johan Svendsen"}, {"from": "Max Bruch", "to": "Jascha Heifetz"}, {"from": "Max Bruch", "to": "Leonidas Kavakos"}, {"from": "Max Bruch", "to": "Ning Feng"}, {"from": "Max Bruch", "to": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky"}, {"from": "Max Bruch", "to": "Leonid Kogan"}, {"from": "Max Bruch", "to": "Henryk Wieniawski"}, {"from": "Max Bruch", "to": "Niccol\u00f2 Paganini"}, {"from": "Max Bruch", "to": "Alexander Glazunov"}, {"from": "Max Bruch", "to": "David Oistrakh"}, {"from": "Max Bruch", "to": "Michael Rabin"}, {"from": "Alexander Borodin", "to": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin"}, {"from": "Alexander Borodin", "to": "Giacomo Puccini"}, {"from": "Alexander Borodin", "to": "L\u00e9o Delibes"}, {"from": "Alexander Borodin", "to": "Edward Elgar"}, {"from": "Alexander Borodin", "to": "Giuseppe Verdi"}, {"from": "Alexander Borodin", "to": "Johann Strauss II"}, {"from": "Alexander Borodin", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Alexander Borodin", "to": "Leonard Bernstein"}, {"from": "Alexander Borodin", "to": "Amilcare Ponchielli"}, {"from": "Alexander Borodin", "to": "Aram Khachaturian"}, {"from": "Alexander Borodin", "to": "Max Bruch"}, {"from": "Alexander Borodin", "to": "Dmitri Shostakovich"}, {"from": "Alexander Borodin", "to": "Pietro Mascagni"}, {"from": "Alexander Borodin", "to": "Bed\u0159ich Smetana"}, {"from": "Alexander Borodin", "to": "Edvard Grieg"}, {"from": "Alexander Borodin", "to": "Frederick Delius"}, {"from": "Alexander Borodin", "to": "Gustav Holst"}, {"from": "Alexander Borodin", "to": "Ottorino Respighi"}, {"from": "Gabriel Faur\u00e9", "to": "George Frideric Handel"}, {"from": "Gabriel Faur\u00e9", "to": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin"}, {"from": "Gabriel Faur\u00e9", "to": "Sergei Prokofiev"}, {"from": "Gabriel Faur\u00e9", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "Gabriel Faur\u00e9", "to": "Johann Sebastian Bach"}, {"from": "Gabriel Faur\u00e9", "to": "Franz Schubert"}, {"from": "Gabriel Faur\u00e9", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Gabriel Faur\u00e9", "to": "Robert Schumann"}, {"from": "Gabriel Faur\u00e9", "to": "Ludwig van Beethoven"}, {"from": "Gabriel Faur\u00e9", "to": "Erik Satie"}, {"from": "Gabriel Faur\u00e9", "to": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"from": "Gabriel Faur\u00e9", "to": "Edvard Grieg"}, {"from": "Erik Satie", "to": "Felix Mendelssohn"}, {"from": "Erik Satie", "to": "Johann Sebastian Bach"}, {"from": "Erik Satie", "to": "Franz Schubert"}, {"from": "Erik Satie", "to": "Edward Elgar"}, {"from": "Erik Satie", "to": "Johann Strauss II"}, {"from": "Erik Satie", "to": "Robert Schumann"}, {"from": "Erik Satie", "to": "Ludwig van Beethoven"}, {"from": "Erik Satie", "to": "Ralph Vaughan Williams"}, {"from": "Erik Satie", "to": "Camille Saint-Sa\u00ebns"}, {"from": "Erik Satie", "to": "Edvard Grieg"}, {"from": "Erik Satie", "to": "Gustav Holst"}, {"from": "Dmitri Shostakovich", "to": "Mstislav Rostropovich"}, {"from": "Dmitri Shostakovich", "to": "John Adams"}, {"from": "Dmitri Shostakovich", "to": "Richard Wagner"}, {"from": "Dmitri Shostakovich", "to": "Richard Strauss"}, {"from": "Dmitri Shostakovich", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Dmitri Shostakovich", "to": "Leonard Bernstein"}, {"from": "Dmitri Shostakovich", "to": "Aram Khachaturian"}, {"from": "Dmitri Shostakovich", "to": "Claude Debussy"}, {"from": "Dmitri Shostakovich", "to": "Ralph Vaughan Williams"}, {"from": "Dmitri Shostakovich", "to": "Gustav Mahler"}, {"from": "Dmitri Shostakovich", "to": "Erik Satie"}, {"from": "Dmitri Shostakovich", "to": "Igor Stravinsky"}, {"from": "Dmitri Shostakovich", "to": "Jean Sibelius"}, {"from": "Dmitri Shostakovich", "to": "C\u00e9sar Franck"}, {"from": "Dmitri Shostakovich", "to": "Samuel Barber"}, {"from": "Dmitri Shostakovich", "to": "Arnold Schoenberg"}, {"from": "Dmitri Shostakovich", "to": "Frederick Delius"}, {"from": "Dmitri Shostakovich", "to": "Ottorino Respighi"}, {"from": "Ottorino Respighi", "to": "Jacques Offenbach"}, {"from": "Ottorino Respighi", "to": "Giacomo Puccini"}, {"from": "Ottorino Respighi", "to": "Johannes Brahms"}, {"from": "Ottorino Respighi", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "Ottorino Respighi", "to": "Czech Philharmonic Orchestra"}, {"from": "Ottorino Respighi", "to": "Edward Elgar"}, {"from": "Ottorino Respighi", "to": "Manuel de Falla"}, {"from": "Ottorino Respighi", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Ottorino Respighi", "to": "Leonard Bernstein"}, {"from": "Ottorino Respighi", "to": "Ralph Vaughan Williams"}, {"from": "Ottorino Respighi", "to": "Jean Sibelius"}, {"from": "Ottorino Respighi", "to": "Hector Berlioz"}, {"from": "Ottorino Respighi", "to": "C\u00e9sar Franck"}, {"from": "Ottorino Respighi", "to": "Aaron Copland"}, {"from": "Ottorino Respighi", "to": "Gustav Holst"}, {"from": "Ottorino Respighi", "to": "Edvard Grieg"}, {"from": "Robert Schumann", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "Robert Schumann", "to": "Johann Strauss II"}, {"from": "Robert Schumann", "to": "Ludwig van Beethoven"}, {"from": "Robert Schumann", "to": "Edvard Grieg"}, {"from": "Robert Schumann", "to": "Gustav Holst"}, {"from": "Antonio Vivaldi", "to": "Georg Philipp Telemann"}, {"from": "Antonio Vivaldi", "to": "Giacomo Puccini"}, {"from": "Antonio Vivaldi", "to": "Johann Bach"}, {"from": "Antonio Vivaldi", "to": "Arcangelo Corelli"}, {"from": "Antonio Vivaldi", "to": "Richard Wagner"}, {"from": "Antonio Vivaldi", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "Antonio Vivaldi", "to": "Domenico Scarlatti"}, {"from": "Antonio Vivaldi", "to": "Giuseppe Verdi"}, {"from": "Antonio Vivaldi", "to": "Max Bruch"}, {"from": "Antonio Vivaldi", "to": "Hector Berlioz"}, {"from": "Antonio Vivaldi", "to": "C\u00e9sar Franck"}, {"from": "Antonio Vivaldi", "to": "Luigi Boccherini"}, {"from": "Antonio Vivaldi", "to": "Henry Purcell"}, {"from": "Antonio Vivaldi", "to": "Ottorino Respighi"}, {"from": "Hector Berlioz", "to": "George Frideric Handel"}, {"from": "Hector Berlioz", "to": "Jacques Offenbach"}, {"from": "Hector Berlioz", "to": "Giacomo Puccini"}, {"from": "Hector Berlioz", "to": "Johannes Brahms"}, {"from": "Hector Berlioz", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "Hector Berlioz", "to": "Edward Elgar"}, {"from": "Hector Berlioz", "to": "Giuseppe Verdi"}, {"from": "Hector Berlioz", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Hector Berlioz", "to": "Aram Khachaturian"}, {"from": "Hector Berlioz", "to": "Max Bruch"}, {"from": "Hector Berlioz", "to": "Jean Sibelius"}, {"from": "Hector Berlioz", "to": "C\u00e9sar Franck"}, {"from": "Hector Berlioz", "to": "Paul Dukas"}, {"from": "Hector Berlioz", "to": "Pietro Mascagni"}, {"from": "Hector Berlioz", "to": "Bed\u0159ich Smetana"}, {"from": "Hector Berlioz", "to": "Edvard Grieg"}, {"from": "Hector Berlioz", "to": "Frederick Delius"}, {"from": "Hector Berlioz", "to": "Gabriel Faur\u00e9"}, {"from": "Richard Strauss", "to": "Felix Mendelssohn"}, {"from": "Richard Strauss", "to": "George Frideric Handel"}, {"from": "Richard Strauss", "to": "Johannes Brahms"}, {"from": "Richard Strauss", "to": "Felicity Lott"}, {"from": "Richard Strauss", "to": "Sergei Prokofiev"}, {"from": "Richard Strauss", "to": "Franz Schubert"}, {"from": "Richard Strauss", "to": "RTL Symphony"}, {"from": "Richard Strauss", "to": "Dietrich Fischer-Dieskau"}, {"from": "Richard Strauss", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Richard Strauss", "to": "Diana Damrau"}, {"from": "Richard Strauss", "to": "Patrice Michaels"}, {"from": "Richard Strauss", "to": "Edita Gruberova"}, {"from": "Richard Strauss", "to": "Ludwig van Beethoven"}, {"from": "Richard Strauss", "to": "Lisa della Casa"}, {"from": "Richard Strauss", "to": "Ian Bostridge"}, {"from": "Richard Strauss", "to": "Camille Saint-Sa\u00ebns"}, {"from": "Richard Strauss", "to": "Elly Ameling"}, {"from": "Richard Strauss", "to": "Edith Mathis"}, {"from": "Richard Strauss", "to": "Gerald Moore"}, {"from": "Georg Philipp Telemann", "to": "George Frideric Handel"}, {"from": "Georg Philipp Telemann", "to": "Giuseppe Tartini"}, {"from": "Georg Philipp Telemann", "to": "Antonio Salieri"}, {"from": "Georg Philipp Telemann", "to": "Arcangelo Corelli"}, {"from": "Georg Philipp Telemann", "to": "Domenico Scarlatti"}, {"from": "Georg Philipp Telemann", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "Georg Philipp Telemann", "to": "Jean-Philippe Rameau"}, {"from": "Georg Philipp Telemann", "to": "Heinrich Ignaz Franz von Biber"}, {"from": "Georg Philipp Telemann", "to": "Tomaso Albinoni"}, {"from": "Georg Philipp Telemann", "to": "Jan Dismas Zelenka"}, {"from": "Georg Philipp Telemann", "to": "Carl Philipp Emanuel Bach"}, {"from": "Georg Philipp Telemann", "to": "Jean-Baptiste Lully"}, {"from": "Georg Philipp Telemann", "to": "Giovanni Battista Pergolesi"}, {"from": "Georg Philipp Telemann", "to": "Hector Berlioz"}, {"from": "Georg Philipp Telemann", "to": "Luigi Boccherini"}, {"from": "Georg Philipp Telemann", "to": "Henry Purcell"}, {"from": "Georg Philipp Telemann", "to": "Claudio Monteverdi"}, {"from": "Georg Philipp Telemann", "to": "Johann Bach"}, {"from": "Franz Joseph Haydn", "to": "Johannes Brahms"}, {"from": "Franz Joseph Haydn", "to": "Giuseppe Verdi"}, {"from": "Franz Joseph Haydn", "to": "Maurice Ravel"}, {"from": "Franz Joseph Haydn", "to": "Luigi Boccherini"}, {"from": "Franz Joseph Haydn", "to": "Henry Purcell"}, {"from": "Franz Joseph Haydn", "to": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"from": "Henry Purcell", "to": "Fretwork"}, {"from": "Henry Purcell", "to": "London Baroque"}, {"from": "Henry Purcell", "to": "Andreas Scholl"}, {"from": "Henry Purcell", "to": "Domenico Scarlatti"}, {"from": "Henry Purcell", "to": "John Eliot Gardiner"}, {"from": "Henry Purcell", "to": "Hesp\u00e8rion XXI"}, {"from": "Henry Purcell", "to": "Jan Dismas Zelenka"}, {"from": "Henry Purcell", "to": "Musica Antiqua K\u00f6ln"}, {"from": "Henry Purcell", "to": "Jean-Baptiste Lully"}, {"from": "Henry Purcell", "to": "Giovanni Battista Pergolesi"}, {"from": "Henry Purcell", "to": "Marin Marais"}, {"from": "Henry Purcell", "to": "Gustav Leonhardt"}, {"from": "Henry Purcell", "to": "Claudio Monteverdi"}, {"from": "Henry Purcell", "to": "Le Po\u00e8me Harmonique"}, {"from": "Henry Purcell", "to": "Philippe Herreweghe"}, {"from": "Henry Purcell", "to": "Il Giardino Armonico"}, {"from": "Henry Purcell", "to": "Montserrat Figueras"}, {"from": "Henry Purcell", "to": "Jordi Savall"}, {"from": "Arcangelo Corelli", "to": "Giuseppe Tartini"}, {"from": "Arcangelo Corelli", "to": "London Baroque"}, {"from": "Arcangelo Corelli", "to": "Domenico Scarlatti"}, {"from": "Arcangelo Corelli", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "Arcangelo Corelli", "to": "Johann Sebastian Bach"}, {"from": "Arcangelo Corelli", "to": "Heinrich Ignaz Franz von Biber"}, {"from": "Arcangelo Corelli", "to": "Academy of Ancient Music"}, {"from": "Arcangelo Corelli", "to": "Musica Antiqua K\u00f6ln"}, {"from": "Arcangelo Corelli", "to": "Carl Philipp Emanuel Bach"}, {"from": "Arcangelo Corelli", "to": "Jean-Baptiste Lully"}, {"from": "Arcangelo Corelli", "to": "Luigi Boccherini"}, {"from": "Arcangelo Corelli", "to": "Henry Purcell"}, {"from": "Arcangelo Corelli", "to": "Claudio Monteverdi"}, {"from": "Arcangelo Corelli", "to": "Il Giardino Armonico"}, {"from": "Arcangelo Corelli", "to": "Antonio Salieri"}, {"from": "Arcangelo Corelli", "to": "Jordi Savall"}, {"from": "Claudio Monteverdi", "to": "L\u0027Arpeggiata"}, {"from": "Claudio Monteverdi", "to": "Huelgas Ensemble"}, {"from": "Claudio Monteverdi", "to": "Giovanni Gabrieli"}, {"from": "Claudio Monteverdi", "to": "Fretwork"}, {"from": "Claudio Monteverdi", "to": "Heinrich Sch\u00fctz"}, {"from": "Claudio Monteverdi", "to": "Hesp\u00e8rion XXI"}, {"from": "Claudio Monteverdi", "to": "Jan Dismas Zelenka"}, {"from": "Claudio Monteverdi", "to": "Hesp\u00e8rion XX"}, {"from": "Claudio Monteverdi", "to": "Jean-Baptiste Lully"}, {"from": "Claudio Monteverdi", "to": "Giovanni Battista Pergolesi"}, {"from": "Claudio Monteverdi", "to": "Marin Marais"}, {"from": "Claudio Monteverdi", "to": "Guillaume de Machaut"}, {"from": "Claudio Monteverdi", "to": "The Tallis Scholars"}, {"from": "Claudio Monteverdi", "to": "The Hilliard Ensemble"}, {"from": "Claudio Monteverdi", "to": "Montserrat Figueras"}, {"from": "Claudio Monteverdi", "to": "Thomas Tallis"}, {"from": "Claudio Monteverdi", "to": "Jordi Savall"}, {"from": "Robert Haydon Clark", "to": "Heinz Holliger"}, {"from": "Robert Haydon Clark", "to": "Andr\u00e9s Segovia"}, {"from": "Robert Haydon Clark", "to": "Mstislav Rostropovich"}, {"from": "Robert Haydon Clark", "to": "The English Concert"}, {"from": "Robert Haydon Clark", "to": "John Eliot Gardiner"}, {"from": "Robert Haydon Clark", "to": "Rudolf Winterstein"}, {"from": "Robert Haydon Clark", "to": "Bavarian Radio Symphony Orchestra"}, {"from": "Robert Haydon Clark", "to": "Leonard Bernstein"}, {"from": "Robert Haydon Clark", "to": "Fran\u00e7ois Leleux"}, {"from": "Robert Haydon Clark", "to": "Cristina Ortiz"}, {"from": "Robert Haydon Clark", "to": "Tam\u00e1s V\u00e1s\u00e1ry"}, {"from": "Robert Haydon Clark", "to": "Yuri Simonov"}, {"from": "Robert Haydon Clark", "to": "Philharmonia Orchestra"}, {"from": "Robert Haydon Clark", "to": "Akademie f\u00fcr Alte Musik Berlin"}, {"from": "Robert Haydon Clark", "to": "Albrecht Mayer"}, {"from": "Robert Haydon Clark", "to": "Anthony Camden"}, {"from": "Robert Haydon Clark", "to": "Academy of St. Martin in the Fields"}, {"from": "Robert Haydon Clark", "to": "Stockholm Jazz Quartet"}, {"from": "Robert Haydon Clark", "to": "Igor Oistrakh"}, {"from": "Johann Bach", "to": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin"}, {"from": "Johann Bach", "to": "Johannes Brahms"}, {"from": "Johann Bach", "to": "Richard Wagner"}, {"from": "Johann Bach", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "Johann Bach", "to": "Giuseppe Verdi"}, {"from": "Johann Bach", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Johann Bach", "to": "Robert Schumann"}, {"from": "Johann Bach", "to": "Ludwig van Beethoven"}, {"from": "Johann Bach", "to": "Hector Berlioz"}, {"from": "Johann Bach", "to": "C\u00e9sar Franck"}, {"from": "Johann Bach", "to": "Luigi Boccherini"}, {"from": "Johann Bach", "to": "Henry Purcell"}, {"from": "Johann Bach", "to": "Claudio Monteverdi"}, {"from": "Johann Bach", "to": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"from": "Johann Bach", "to": "Edvard Grieg"}, {"from": "Johann Bach", "to": "Johann Bach"}, {"from": "Luigi Boccherini", "to": "Giuseppe Tartini"}, {"from": "Luigi Boccherini", "to": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin"}, {"from": "Luigi Boccherini", "to": "Domenico Scarlatti"}, {"from": "Luigi Boccherini", "to": "Giuseppe Verdi"}, {"from": "Luigi Boccherini", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Luigi Boccherini", "to": "Carl Philipp Emanuel Bach"}, {"from": "Luigi Boccherini", "to": "Max Bruch"}, {"from": "Luigi Boccherini", "to": "Jean-Baptiste Lully"}, {"from": "Luigi Boccherini", "to": "C\u00e9sar Franck"}, {"from": "Luigi Boccherini", "to": "Henry Purcell"}, {"from": "Luigi Boccherini", "to": "Carl Maria von Weber"}, {"from": "Luigi Boccherini", "to": "Antonio Salieri"}, {"from": "Luigi Boccherini", "to": "Domenico Porretti"}, {"from": "Beverly Sills", "to": "Frederica von Stade"}, {"from": "Beverly Sills", "to": "Anna Moffo"}, {"from": "Beverly Sills", "to": "Fiorenza Cossotto"}, {"from": "Beverly Sills", "to": "June Anderson"}, {"from": "Beverly Sills", "to": "Gabriel Bacquier"}, {"from": "Beverly Sills", "to": "Katia Ricciarelli"}, {"from": "Beverly Sills", "to": "Renata Scotto"}, {"from": "Beverly Sills", "to": "Victoria de los \u00c1ngeles"}, {"from": "Beverly Sills", "to": "Diana Damrau"}, {"from": "Beverly Sills", "to": "Teresa Berganza"}, {"from": "Beverly Sills", "to": "Samuel Ramey"}, {"from": "Beverly Sills", "to": "Dame Joan Sutherland"}, {"from": "Beverly Sills", "to": "Lucia Popp"}, {"from": "Beverly Sills", "to": "Piero Cappuccilli"}, {"from": "Beverly Sills", "to": "Ruggero Raimondi"}, {"from": "Beverly Sills", "to": "Margaret Price"}, {"from": "Beverly Sills", "to": "Shirley Verrett"}, {"from": "Beverly Sills", "to": "Jon Vickers"}, {"from": "Beverly Sills", "to": "Mariella Devia"}, {"from": "Beverly Sills", "to": "Giulietta Simionato"}, {"from": "Renata Tebaldi", "to": "Franco Corelli"}, {"from": "Renata Tebaldi", "to": "Mario del Monaco"}, {"from": "Renata Tebaldi", "to": "Ren\u00e9e Fleming"}, {"from": "Renata Tebaldi", "to": "Montserrat Caball\u00e9"}, {"from": "Renata Tebaldi", "to": "Jessye Norman"}, {"from": "Renata Tebaldi", "to": "Leontyne Price"}, {"from": "Renata Tebaldi", "to": "Renata Scotto"}, {"from": "Renata Tebaldi", "to": "Kiri Te Kanawa"}, {"from": "Renata Tebaldi", "to": "Alfredo Kraus"}, {"from": "Renata Tebaldi", "to": "Victoria de los \u00c1ngeles"}, {"from": "Renata Tebaldi", "to": "Mirella Freni"}, {"from": "Renata Tebaldi", "to": "Teresa Berganza"}, {"from": "Renata Tebaldi", "to": "Carlo Bergonzi"}, {"from": "Renata Tebaldi", "to": "Lucia Popp"}, {"from": "Renata Tebaldi", "to": "Anna Netrebko"}, {"from": "Renata Tebaldi", "to": "Roberto Alagna"}, {"from": "Renata Tebaldi", "to": "Angela Gheorghiu"}, {"from": "Renata Tebaldi", "to": "Giuseppe Di Stefano"}, {"from": "Renata Tebaldi", "to": "Anne Sofie von Otter"}, {"from": "Renata Tebaldi", "to": "Marilyn Horne"}, {"from": "Franco Corelli", "to": "Mario del Monaco"}, {"from": "Franco Corelli", "to": "Juan Diego Fl\u00f3rez"}, {"from": "Franco Corelli", "to": "Enrico Caruso"}, {"from": "Franco Corelli", "to": "Birgit Nilsson"}, {"from": "Franco Corelli", "to": "Leontyne Price"}, {"from": "Franco Corelli", "to": "Renata Scotto"}, {"from": "Franco Corelli", "to": "Alfredo Kraus"}, {"from": "Franco Corelli", "to": "Beniamino Gigli"}, {"from": "Franco Corelli", "to": "Mirella Freni"}, {"from": "Franco Corelli", "to": "Fritz Wunderlich"}, {"from": "Franco Corelli", "to": "Teresa Berganza"}, {"from": "Franco Corelli", "to": "Carlo Bergonzi"}, {"from": "Franco Corelli", "to": "Roberto Alagna"}, {"from": "Franco Corelli", "to": "Tito Schipa"}, {"from": "Franco Corelli", "to": "Angela Gheorghiu"}, {"from": "Franco Corelli", "to": "Giuseppe Di Stefano"}, {"from": "Franco Corelli", "to": "Jussi Bj\u00f6rling"}, {"from": "Franco Corelli", "to": "Jos\u00e9 Carreras"}, {"from": "Franco Corelli", "to": "Richard Tucker"}, {"from": "Renato Bruson", "to": "Leo Nucci"}, {"from": "Renato Bruson", "to": "Sesto Bruscantini"}, {"from": "Renato Bruson", "to": "Tito Gobbi"}, {"from": "Renato Bruson", "to": "Robert Merrill"}, {"from": "Renato Bruson", "to": "Sherrill Milnes"}, {"from": "Renato Bruson", "to": "Francisco Araiza"}, {"from": "Renato Bruson", "to": "Luigi Alva"}, {"from": "Renato Bruson", "to": "Katia Ricciarelli"}, {"from": "Renato Bruson", "to": "Leonard Warren"}, {"from": "Renato Bruson", "to": "Ram\u00f3n Vargas"}, {"from": "Renato Bruson", "to": "Giuseppe Taddei"}, {"from": "Renato Bruson", "to": "Matteo Manuguerra"}, {"from": "Renato Bruson", "to": "Samuel Ramey"}, {"from": "Renato Bruson", "to": "Piero Cappuccilli"}, {"from": "Renato Bruson", "to": "Ruggero Raimondi"}, {"from": "Renato Bruson", "to": "Cesare Siepi"}, {"from": "Renato Bruson", "to": "Thomas Allen"}, {"from": "Renato Bruson", "to": "Rolando Panerai"}, {"from": "Renato Bruson", "to": "Giorgio Zancanaro"}, {"from": "Renato Bruson", "to": "Richard Tucker"}, {"from": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano", "to": "Chorus of the Royal Opera House, Covent Garden"}, {"from": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano", "to": "Franco Corelli"}, {"from": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano", "to": "Sesto Bruscantini"}, {"from": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano", "to": "Tito Gobbi"}, {"from": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano", "to": "Metropolitan Opera Orchestra"}, {"from": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano", "to": "Sherrill Milnes"}, {"from": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano", "to": "Katia Ricciarelli"}, {"from": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano", "to": "Ambrosian Opera Chorus"}, {"from": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano", "to": "Orchestra Del Teatro Alla Scala, Milano"}, {"from": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano", "to": "Ettore Bastianini"}, {"from": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano", "to": "Samuel Ramey"}, {"from": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano", "to": "Agnes Baltsa"}, {"from": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano", "to": "Piero Cappuccilli"}, {"from": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano", "to": "Ruggero Raimondi"}, {"from": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano", "to": "Antonino Votto"}, {"from": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano", "to": "Thomas Allen"}, {"from": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano", "to": "Shirley Verrett"}, {"from": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano", "to": "Rolando Panerai"}, {"from": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano", "to": "Nicola Zaccaria"}, {"from": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano", "to": "Giorgio Zancanaro"}, {"from": "Shirley Verrett", "to": "Frederica von Stade"}, {"from": "Shirley Verrett", "to": "Anna Moffo"}, {"from": "Shirley Verrett", "to": "Fiorenza Cossotto"}, {"from": "Shirley Verrett", "to": "June Anderson"}, {"from": "Shirley Verrett", "to": "Sherrill Milnes"}, {"from": "Shirley Verrett", "to": "Katia Ricciarelli"}, {"from": "Shirley Verrett", "to": "Birgit Nilsson"}, {"from": "Shirley Verrett", "to": "Renata Scotto"}, {"from": "Shirley Verrett", "to": "Leonie Rysanek"}, {"from": "Shirley Verrett", "to": "Teresa Berganza"}, {"from": "Shirley Verrett", "to": "Christa Ludwig"}, {"from": "Shirley Verrett", "to": "Samuel Ramey"}, {"from": "Shirley Verrett", "to": "Dame Joan Sutherland"}, {"from": "Shirley Verrett", "to": "Agnes Baltsa"}, {"from": "Shirley Verrett", "to": "Piero Cappuccilli"}, {"from": "Shirley Verrett", "to": "Ruggero Raimondi"}, {"from": "Shirley Verrett", "to": "Margaret Price"}, {"from": "Shirley Verrett", "to": "Lucia Valentini Terrani"}, {"from": "Shirley Verrett", "to": "Giulietta Simionato"}, {"from": "Fiorenza Cossotto", "to": "Leo Nucci"}, {"from": "Fiorenza Cossotto", "to": "Ivo Vinco"}, {"from": "Fiorenza Cossotto", "to": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano"}, {"from": "Fiorenza Cossotto", "to": "Sherrill Milnes"}, {"from": "Fiorenza Cossotto", "to": "Gabriel Bacquier"}, {"from": "Fiorenza Cossotto", "to": "Fedora Barbieri"}, {"from": "Fiorenza Cossotto", "to": "Katia Ricciarelli"}, {"from": "Fiorenza Cossotto", "to": "Antonietta Stella"}, {"from": "Fiorenza Cossotto", "to": "Ettore Bastianini"}, {"from": "Fiorenza Cossotto", "to": "Teresa Berganza"}, {"from": "Fiorenza Cossotto", "to": "Christa Ludwig"}, {"from": "Fiorenza Cossotto", "to": "Samuel Ramey"}, {"from": "Fiorenza Cossotto", "to": "Elena Obraztsova"}, {"from": "Fiorenza Cossotto", "to": "Agnes Baltsa"}, {"from": "Fiorenza Cossotto", "to": "Piero Cappuccilli"}, {"from": "Fiorenza Cossotto", "to": "Ruggero Raimondi"}, {"from": "Fiorenza Cossotto", "to": "Martina Arroyo"}, {"from": "Fiorenza Cossotto", "to": "Giulietta Simionato"}, {"from": "Agnes Baltsa", "to": "Frederica von Stade"}, {"from": "Agnes Baltsa", "to": "Anna Moffo"}, {"from": "Agnes Baltsa", "to": "Franco Corelli"}, {"from": "Agnes Baltsa", "to": "Tito Gobbi"}, {"from": "Agnes Baltsa", "to": "Sherrill Milnes"}, {"from": "Agnes Baltsa", "to": "Luigi Alva"}, {"from": "Agnes Baltsa", "to": "Katia Ricciarelli"}, {"from": "Agnes Baltsa", "to": "Birgit Nilsson"}, {"from": "Agnes Baltsa", "to": "Ram\u00f3n Vargas"}, {"from": "Agnes Baltsa", "to": "Teresa Berganza"}, {"from": "Agnes Baltsa", "to": "Beverly Sills"}, {"from": "Agnes Baltsa", "to": "Christa Ludwig"}, {"from": "Agnes Baltsa", "to": "Samuel Ramey"}, {"from": "Agnes Baltsa", "to": "Piero Cappuccilli"}, {"from": "Agnes Baltsa", "to": "Ruggero Raimondi"}, {"from": "Agnes Baltsa", "to": "Thomas Allen"}, {"from": "Agnes Baltsa", "to": "Kathleen Battle"}, {"from": "Agnes Baltsa", "to": "Marilyn Horne"}, {"from": "Dimitra Theodossiou", "to": "Leo Nucci"}, {"from": "Dimitra Theodossiou", "to": "Annamaria Chiuri"}, {"from": "Dimitra Theodossiou", "to": "Marcello Viotti"}, {"from": "Dimitra Theodossiou", "to": "Fiorenza Cossotto"}, {"from": "Dimitra Theodossiou", "to": "Carmela Remigio"}, {"from": "Dimitra Theodossiou", "to": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano"}, {"from": "Dimitra Theodossiou", "to": "Mariana Pentcheva"}, {"from": "Dimitra Theodossiou", "to": "Parma Teatro Regio Chorus"}, {"from": "Dimitra Theodossiou", "to": "Paolo Gavanelli"}, {"from": "Dimitra Theodossiou", "to": "Katia Ricciarelli"}, {"from": "Dimitra Theodossiou", "to": "Riccardo Zanellato"}, {"from": "Dimitra Theodossiou", "to": "Beverly Sills"}, {"from": "Dimitra Theodossiou", "to": "Samuel Ramey"}, {"from": "Dimitra Theodossiou", "to": "Agnes Baltsa"}, {"from": "Dimitra Theodossiou", "to": "Ruggero Raimondi"}, {"from": "Dimitra Theodossiou", "to": "Michele Pertusi"}, {"from": "Dimitra Theodossiou", "to": "Shirley Verrett"}, {"from": "Dimitra Theodossiou", "to": "Mariella Devia"}, {"from": "Dimitra Theodossiou", "to": "Marilyn Horne"}, {"from": "Carmela Remigio", "to": "Alexandrina Pendatchanska"}, {"from": "Carmela Remigio", "to": "Mojca Erdmann"}, {"from": "Carmela Remigio", "to": "Vivica Genaux"}, {"from": "Carmela Remigio", "to": "Katia Ricciarelli"}, {"from": "Carmela Remigio", "to": "Ildebrando D\u0027Arcangelo"}, {"from": "Carmela Remigio", "to": "Simon Keenlyside"}, {"from": "Carmela Remigio", "to": "Patrizia Pace"}, {"from": "Carmela Remigio", "to": "Uwe Heilmann"}, {"from": "Carmela Remigio", "to": "Mara Zampieri"}, {"from": "Carmela Remigio", "to": "Orchestra La Scintilla"}, {"from": "Carmela Remigio", "to": "Beverly Sills"}, {"from": "Carmela Remigio", "to": "Samuel Ramey"}, {"from": "Carmela Remigio", "to": "Roberta Invernizzi"}, {"from": "Carmela Remigio", "to": "Joyce DiDonato"}, {"from": "Carmela Remigio", "to": "Teodora Gheorghiu"}, {"from": "Carmela Remigio", "to": "Katarzyna Dondalska"}, {"from": "Carmela Remigio", "to": "Shirley Verrett"}, {"from": "Carmela Remigio", "to": "Mariella Devia"}, {"from": "Carmela Remigio", "to": "Krassimira Stoyanova"}, {"from": "Carmela Remigio", "to": "Marianna Pizzolato"}, {"from": "Giulietta Simionato", "to": "Magda Olivero"}, {"from": "Giulietta Simionato", "to": "Anna Moffo"}, {"from": "Giulietta Simionato", "to": "Brigitte Fassbaender"}, {"from": "Giulietta Simionato", "to": "Sherrill Milnes"}, {"from": "Giulietta Simionato", "to": "Katia Ricciarelli"}, {"from": "Giulietta Simionato", "to": "Fedora Barbieri"}, {"from": "Giulietta Simionato", "to": "Antonietta Stella"}, {"from": "Giulietta Simionato", "to": "Fernando Corena"}, {"from": "Giulietta Simionato", "to": "Anita Cerquetti"}, {"from": "Giulietta Simionato", "to": "Ettore Bastianini"}, {"from": "Giulietta Simionato", "to": "Christa Ludwig"}, {"from": "Giulietta Simionato", "to": "Samuel Ramey"}, {"from": "Giulietta Simionato", "to": "Elena Suliotis"}, {"from": "Giulietta Simionato", "to": "Elena Obraztsova"}, {"from": "Giulietta Simionato", "to": "Lisa della Casa"}, {"from": "Giulietta Simionato", "to": "Piero Cappuccilli"}, {"from": "Giulietta Simionato", "to": "Margaret Price"}, {"from": "Samuel Ramey", "to": "Frederica von Stade"}, {"from": "Samuel Ramey", "to": "Leo Nucci"}, {"from": "Samuel Ramey", "to": "Anna Moffo"}, {"from": "Samuel Ramey", "to": "Tito Gobbi"}, {"from": "Samuel Ramey", "to": "Jerry Hadley"}, {"from": "Samuel Ramey", "to": "June Anderson"}, {"from": "Samuel Ramey", "to": "Sherrill Milnes"}, {"from": "Samuel Ramey", "to": "Francisco Araiza"}, {"from": "Samuel Ramey", "to": "Luigi Alva"}, {"from": "Samuel Ramey", "to": "Katia Ricciarelli"}, {"from": "Samuel Ramey", "to": "Ambrosian Opera Chorus"}, {"from": "Samuel Ramey", "to": "Teresa Berganza"}, {"from": "Samuel Ramey", "to": "Kurt Moll"}, {"from": "Samuel Ramey", "to": "Piero Cappuccilli"}, {"from": "Samuel Ramey", "to": "Ruggero Raimondi"}, {"from": "Samuel Ramey", "to": "Thomas Allen"}, {"from": "Samuel Ramey", "to": "Giorgio Zancanaro"}, {"from": "Ruggero Raimondi", "to": "Leo Nucci"}, {"from": "Ruggero Raimondi", "to": "Sesto Bruscantini"}, {"from": "Ruggero Raimondi", "to": "Jos\u00e9 van Dam"}, {"from": "Ruggero Raimondi", "to": "Tito Gobbi"}, {"from": "Ruggero Raimondi", "to": "June Anderson"}, {"from": "Ruggero Raimondi", "to": "Sherrill Milnes"}, {"from": "Ruggero Raimondi", "to": "Gabriel Bacquier"}, {"from": "Ruggero Raimondi", "to": "Katia Ricciarelli"}, {"from": "Ruggero Raimondi", "to": "Enzo Dara"}, {"from": "Ruggero Raimondi", "to": "Piero Cappuccilli"}, {"from": "Ruggero Raimondi", "to": "Edda Moser"}, {"from": "Ruggero Raimondi", "to": "Cesare Siepi"}, {"from": "Ruggero Raimondi", "to": "Rolando Panerai"}, {"from": "Ruggero Raimondi", "to": "Giorgio Zancanaro"}, {"from": "Ruggero Raimondi", "to": "Jon Vickers"}, {"from": "Luigi Alva", "to": "Leo Nucci"}, {"from": "Luigi Alva", "to": "Anna Moffo"}, {"from": "Luigi Alva", "to": "Franco Corelli"}, {"from": "Luigi Alva", "to": "Tito Gobbi"}, {"from": "Luigi Alva", "to": "Sherrill Milnes"}, {"from": "Luigi Alva", "to": "Francisco Araiza"}, {"from": "Luigi Alva", "to": "Katia Ricciarelli"}, {"from": "Luigi Alva", "to": "Ram\u00f3n Vargas"}, {"from": "Luigi Alva", "to": "Giuseppe Taddei"}, {"from": "Luigi Alva", "to": "William Matteuzzi"}, {"from": "Luigi Alva", "to": "Teresa Berganza"}, {"from": "Luigi Alva", "to": "Piero Cappuccilli"}, {"from": "Luigi Alva", "to": "Cesare Siepi"}, {"from": "Luigi Alva", "to": "Grace Bumbry"}, {"from": "Luigi Alva", "to": "Rolando Panerai"}, {"from": "Luigi Alva", "to": "Jon Vickers"}, {"from": "Luigi Alva", "to": "Richard Tucker"}, {"from": "Giuseppe Di Stefano", "to": "Mario del Monaco"}, {"from": "Giuseppe Di Stefano", "to": "Juan Diego Fl\u00f3rez"}, {"from": "Giuseppe Di Stefano", "to": "Ren\u00e9e Fleming"}, {"from": "Giuseppe Di Stefano", "to": "Montserrat Caball\u00e9"}, {"from": "Giuseppe Di Stefano", "to": "Enrico Caruso"}, {"from": "Giuseppe Di Stefano", "to": "Leontyne Price"}, {"from": "Giuseppe Di Stefano", "to": "Renata Scotto"}, {"from": "Giuseppe Di Stefano", "to": "Alfredo Kraus"}, {"from": "Giuseppe Di Stefano", "to": "Beniamino Gigli"}, {"from": "Giuseppe Di Stefano", "to": "Mirella Freni"}, {"from": "Giuseppe Di Stefano", "to": "Carlo Bergonzi"}, {"from": "Giuseppe Di Stefano", "to": "Anna Netrebko"}, {"from": "Giuseppe Di Stefano", "to": "Roberto Alagna"}, {"from": "Giuseppe Di Stefano", "to": "Angela Gheorghiu"}, {"from": "Giuseppe Di Stefano", "to": "Jonas Kaufmann"}, {"from": "Giuseppe Di Stefano", "to": "Maria Callas"}, {"from": "Giuseppe Di Stefano", "to": "Jussi Bj\u00f6rling"}, {"from": "Giuseppe Di Stefano", "to": "Jos\u00e9 Carreras"}, {"from": "Marianna Pizzolato", "to": "Bruno De Simone"}, {"from": "Marianna Pizzolato", "to": "Leo Nucci"}, {"from": "Marianna Pizzolato", "to": "Alexandrina Pendatchanska"}, {"from": "Marianna Pizzolato", "to": "Mojca Erdmann"}, {"from": "Marianna Pizzolato", "to": "Marie-Nicole Lemieux"}, {"from": "Marianna Pizzolato", "to": "Vivica Genaux"}, {"from": "Marianna Pizzolato", "to": "Katia Ricciarelli"}, {"from": "Marianna Pizzolato", "to": "Ildebrando D\u0027Arcangelo"}, {"from": "Marianna Pizzolato", "to": "Diana Damrau"}, {"from": "Marianna Pizzolato", "to": "Teresa Berganza"}, {"from": "Marianna Pizzolato", "to": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia"}, {"from": "Marianna Pizzolato", "to": "Samuel Ramey"}, {"from": "Marianna Pizzolato", "to": "Anna Netrebko"}, {"from": "Marianna Pizzolato", "to": "Elina Garanca"}, {"from": "Marianna Pizzolato", "to": "Joyce DiDonato"}, {"from": "Marianna Pizzolato", "to": "Michele Pertusi"}, {"from": "Marianna Pizzolato", "to": "Ann Hallenberg"}, {"from": "Marianna Pizzolato", "to": "Mariella Devia"}, {"from": "Marianna Pizzolato", "to": "Marilyn Horne"}, {"from": "Riccardo Chailly", "to": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano"}, {"from": "Riccardo Chailly", "to": "Cheryl Studer"}, {"from": "Riccardo Chailly", "to": "Antonio Pappano"}, {"from": "Riccardo Chailly", "to": "Orchestra Del Teatro Alla Scala, Milano"}, {"from": "Riccardo Chailly", "to": "Herbert von Karajan"}, {"from": "Riccardo Chailly", "to": "Riccardo Muti"}, {"from": "Riccardo Chailly", "to": "Wiener Philharmoniker"}, {"from": "Riccardo Chailly", "to": "Dietrich Fischer-Dieskau"}, {"from": "Riccardo Chailly", "to": "Samuel Ramey"}, {"from": "Riccardo Chailly", "to": "Daniel Barenboim"}, {"from": "Riccardo Chailly", "to": "Philharmonia Orchestra"}, {"from": "Riccardo Chailly", "to": "Claudio Abbado"}, {"from": "Riccardo Chailly", "to": "Erich Leinsdorf"}, {"from": "Riccardo Chailly", "to": "Alceo Galliera"}, {"from": "Riccardo Chailly", "to": "Concerto K\u00f6ln"}, {"from": "Riccardo Chailly", "to": "Valery Gergiev"}, {"from": "Riccardo Chailly", "to": "Thomas Hampson"}, {"from": "Riccardo Chailly", "to": "Gewandhausorchester Leipzig"}, {"from": "Riccardo Chailly", "to": "Krystian Zimerman"}, {"from": "Riccardo Chailly", "to": "Lorin Maazel"}, {"from": "Teresa Berganza", "to": "Frederica von Stade"}, {"from": "Teresa Berganza", "to": "Anna Moffo"}, {"from": "Teresa Berganza", "to": "Sherrill Milnes"}, {"from": "Teresa Berganza", "to": "Katia Ricciarelli"}, {"from": "Teresa Berganza", "to": "Birgit Nilsson"}, {"from": "Teresa Berganza", "to": "Alfredo Kraus"}, {"from": "Teresa Berganza", "to": "Mirella Freni"}, {"from": "Teresa Berganza", "to": "Diana Damrau"}, {"from": "Teresa Berganza", "to": "Lucia Popp"}, {"from": "Teresa Berganza", "to": "Joyce DiDonato"}, {"from": "Teresa Berganza", "to": "Edda Moser"}, {"from": "Teresa Berganza", "to": "Kathleen Battle"}, {"from": "Teresa Berganza", "to": "Marilyn Horne"}, {"from": "Mario Petri", "to": "Sesto Bruscantini"}, {"from": "Mario Petri", "to": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano"}, {"from": "Mario Petri", "to": "Leyla Gencer"}, {"from": "Mario Petri", "to": "Alessandro Corbelli"}, {"from": "Mario Petri", "to": "Teresa Stich-Randall"}, {"from": "Mario Petri", "to": "Luigi Alva"}, {"from": "Mario Petri", "to": "Lorenzo Regazzo"}, {"from": "Mario Petri", "to": "Enzo Dara"}, {"from": "Mario Petri", "to": "Oralia Dominguez"}, {"from": "Mario Petri", "to": "Anita Cerquetti"}, {"from": "Mario Petri", "to": "Graziella Sciutti"}, {"from": "Mario Petri", "to": "Coro e Orchestra del Teatro alla Scala, Milano"}, {"from": "Mario Petri", "to": "Boris Christoff"}, {"from": "Mario Petri", "to": "Renato Capecchi"}, {"from": "Mario Petri", "to": "Cesare Valletti"}, {"from": "Mario Petri", "to": "Michele Pertusi"}, {"from": "Mario Petri", "to": "Paolo Montarsolo"}, {"from": "Mario Petri", "to": "Shirley Verrett"}, {"from": "Mario Petri", "to": "Giulietta Simionato"}, {"from": "Lorenzo Regazzo", "to": "Marcello Viotti"}, {"from": "Lorenzo Regazzo", "to": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano"}, {"from": "Lorenzo Regazzo", "to": "Marie-Nicole Lemieux"}, {"from": "Lorenzo Regazzo", "to": "Alessandro Corbelli"}, {"from": "Lorenzo Regazzo", "to": "Katia Ricciarelli"}, {"from": "Lorenzo Regazzo", "to": "Ambrosian Opera Chorus"}, {"from": "Lorenzo Regazzo", "to": "Ildebrando D\u0027Arcangelo"}, {"from": "Lorenzo Regazzo", "to": "Enzo Dara"}, {"from": "Lorenzo Regazzo", "to": "Diana Damrau"}, {"from": "Lorenzo Regazzo", "to": "Beverly Sills"}, {"from": "Lorenzo Regazzo", "to": "Maria Bayo"}, {"from": "Lorenzo Regazzo", "to": "Samuel Ramey"}, {"from": "Lorenzo Regazzo", "to": "Rockwell Blake"}, {"from": "Lorenzo Regazzo", "to": "Annick Massis"}, {"from": "Lorenzo Regazzo", "to": "Joyce DiDonato"}, {"from": "Lorenzo Regazzo", "to": "Ruggero Raimondi"}, {"from": "Lorenzo Regazzo", "to": "Michele Pertusi"}, {"from": "Lorenzo Regazzo", "to": "Shirley Verrett"}, {"from": "Lorenzo Regazzo", "to": "Mariella Devia"}, {"from": "Lorenzo Regazzo", "to": "Bruno Pratico"}, {"from": "Jes\u00fas L\u00f3pez-Cobos", "to": "Maurice Andr\u00e9"}, {"from": "Jes\u00fas L\u00f3pez-Cobos", "to": "Marcello Viotti"}, {"from": "Jes\u00fas L\u00f3pez-Cobos", "to": "Rolando Villaz\u00f3n"}, {"from": "Jes\u00fas L\u00f3pez-Cobos", "to": "Sesto Bruscantini"}, {"from": "Jes\u00fas L\u00f3pez-Cobos", "to": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano"}, {"from": "Jes\u00fas L\u00f3pez-Cobos", "to": "Antonio Pappano"}, {"from": "Jes\u00fas L\u00f3pez-Cobos", "to": "Alessandro Corbelli"}, {"from": "Jes\u00fas L\u00f3pez-Cobos", "to": "Katia Ricciarelli"}, {"from": "Jes\u00fas L\u00f3pez-Cobos", "to": "Carlo Rizzi"}, {"from": "Jes\u00fas L\u00f3pez-Cobos", "to": "Orchestra Del Teatro Alla Scala, Milano"}, {"from": "Jes\u00fas L\u00f3pez-Cobos", "to": "Diana Damrau"}, {"from": "Jes\u00fas L\u00f3pez-Cobos", "to": "Christa Ludwig"}, {"from": "Jes\u00fas L\u00f3pez-Cobos", "to": "Samuel Ramey"}, {"from": "Jes\u00fas L\u00f3pez-Cobos", "to": "Agnes Baltsa"}, {"from": "Jes\u00fas L\u00f3pez-Cobos", "to": "Ruggero Raimondi"}, {"from": "Jes\u00fas L\u00f3pez-Cobos", "to": "Michele Pertusi"}, {"from": "Jes\u00fas L\u00f3pez-Cobos", "to": "Thomas Hampson"}, {"from": "Jes\u00fas L\u00f3pez-Cobos", "to": "Shirley Verrett"}, {"from": "Jes\u00fas L\u00f3pez-Cobos", "to": "J\u00e9r\u00e9mie Rhorer"}, {"from": "Jes\u00fas L\u00f3pez-Cobos", "to": "Giorgio Zancanaro"}, {"from": "William Matteuzzi", "to": "Leo Nucci"}, {"from": "William Matteuzzi", "to": "Franco Corelli"}, {"from": "William Matteuzzi", "to": "Giuseppe Anselmi"}, {"from": "William Matteuzzi", "to": "Francisco Araiza"}, {"from": "William Matteuzzi", "to": "Sherrill Milnes"}, {"from": "William Matteuzzi", "to": "Renato Bruson"}, {"from": "William Matteuzzi", "to": "Neil Shicoff"}, {"from": "William Matteuzzi", "to": "Enzo Dara"}, {"from": "William Matteuzzi", "to": "Ram\u00f3n Vargas"}, {"from": "William Matteuzzi", "to": "Giuseppe Taddei"}, {"from": "William Matteuzzi", "to": "Frank Lopardo"}, {"from": "William Matteuzzi", "to": "Samuel Ramey"}, {"from": "William Matteuzzi", "to": "Rockwell Blake"}, {"from": "William Matteuzzi", "to": "Cesare Valletti"}, {"from": "William Matteuzzi", "to": "Lawrence Brownlee"}, {"from": "William Matteuzzi", "to": "Piero Cappuccilli"}, {"from": "William Matteuzzi", "to": "Cesare Siepi"}, {"from": "William Matteuzzi", "to": "Jon Vickers"}, {"from": "William Matteuzzi", "to": "Richard Tucker"}, {"from": "Enzo Dara", "to": "Leo Nucci"}, {"from": "Enzo Dara", "to": "Sesto Bruscantini"}, {"from": "Enzo Dara", "to": "Tito Gobbi"}, {"from": "Enzo Dara", "to": "Francisco Araiza"}, {"from": "Enzo Dara", "to": "Alessandro Corbelli"}, {"from": "Enzo Dara", "to": "Luigi Alva"}, {"from": "Enzo Dara", "to": "Renato Bruson"}, {"from": "Enzo Dara", "to": "Katia Ricciarelli"}, {"from": "Enzo Dara", "to": "Ambrosian Opera Chorus"}, {"from": "Enzo Dara", "to": "Fernando Corena"}, {"from": "Enzo Dara", "to": "Matteo Manuguerra"}, {"from": "Enzo Dara", "to": "Samuel Ramey"}, {"from": "Enzo Dara", "to": "Piero Cappuccilli"}, {"from": "Enzo Dara", "to": "Michele Pertusi"}, {"from": "Enzo Dara", "to": "Paolo Montarsolo"}, {"from": "Enzo Dara", "to": "Shirley Verrett"}, {"from": "Enzo Dara", "to": "Rolando Panerai"}, {"from": "Enzo Dara", "to": "Giorgio Zancanaro"}, {"from": "Enzo Dara", "to": "Nicola Zaccaria"}, {"from": "Marilyn Horne", "to": "Frederica von Stade"}, {"from": "Marilyn Horne", "to": "Franco Corelli"}, {"from": "Marilyn Horne", "to": "Ren\u00e9e Fleming"}, {"from": "Marilyn Horne", "to": "Jessye Norman"}, {"from": "Marilyn Horne", "to": "Birgit Nilsson"}, {"from": "Marilyn Horne", "to": "Leontyne Price"}, {"from": "Marilyn Horne", "to": "Renata Scotto"}, {"from": "Marilyn Horne", "to": "Kiri Te Kanawa"}, {"from": "Marilyn Horne", "to": "Mirella Freni"}, {"from": "Marilyn Horne", "to": "Carlo Bergonzi"}, {"from": "Marilyn Horne", "to": "Samuel Ramey"}, {"from": "Marilyn Horne", "to": "Lucia Popp"}, {"from": "Marilyn Horne", "to": "Anna Netrebko"}, {"from": "Marilyn Horne", "to": "Angela Gheorghiu"}, {"from": "Marilyn Horne", "to": "Anne Sofie von Otter"}, {"from": "Marilyn Horne", "to": "Shirley Verrett"}, {"from": "Marilyn Horne", "to": "Natalie Dessay"}, {"from": "Marilyn Horne", "to": "Kathleen Battle"}, {"from": "Alessandro Corbelli", "to": "Leo Nucci"}, {"from": "Alessandro Corbelli", "to": "Sesto Bruscantini"}, {"from": "Alessandro Corbelli", "to": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano"}, {"from": "Alessandro Corbelli", "to": "Sherrill Milnes"}, {"from": "Alessandro Corbelli", "to": "Renato Bruson"}, {"from": "Alessandro Corbelli", "to": "Katia Ricciarelli"}, {"from": "Alessandro Corbelli", "to": "Ambrosian Opera Chorus"}, {"from": "Alessandro Corbelli", "to": "Fernando Corena"}, {"from": "Alessandro Corbelli", "to": "Giuseppe Taddei"}, {"from": "Alessandro Corbelli", "to": "William Matteuzzi"}, {"from": "Alessandro Corbelli", "to": "Yevgeny Nesterenko"}, {"from": "Alessandro Corbelli", "to": "Beverly Sills"}, {"from": "Alessandro Corbelli", "to": "Samuel Ramey"}, {"from": "Alessandro Corbelli", "to": "Piero Cappuccilli"}, {"from": "Alessandro Corbelli", "to": "Ruggero Raimondi"}, {"from": "Alessandro Corbelli", "to": "Michele Pertusi"}, {"from": "Alessandro Corbelli", "to": "Thomas Allen"}, {"from": "Alessandro Corbelli", "to": "Rolando Panerai"}, {"from": "Alessandro Corbelli", "to": "Giorgio Zancanaro"}, {"from": "Ralph Vaughan Williams", "to": "Benjamin Britten"}, {"from": "Ralph Vaughan Williams", "to": "Gregorio Allegri"}, {"from": "Ralph Vaughan Williams", "to": "James Rutherford"}, {"from": "Ralph Vaughan Williams", "to": "Timothy R. Smith"}, {"from": "Ralph Vaughan Williams", "to": "Benjamin Luxon"}, {"from": "Ralph Vaughan Williams", "to": "Mark Stone"}, {"from": "Ralph Vaughan Williams", "to": "George Butterworth"}, {"from": "Ralph Vaughan Williams", "to": "English Sinfonia"}, {"from": "Ralph Vaughan Williams", "to": "Martin Outram"}, {"from": "Ralph Vaughan Williams", "to": "Anthony Rooley"}, {"from": "Ralph Vaughan Williams", "to": "Roderick Williams"}, {"from": "Ralph Vaughan Williams", "to": "Stephen Dean"}, {"from": "Ralph Vaughan Williams", "to": "BBC National Orchestra Of Wales"}, {"from": "Ralph Vaughan Williams", "to": "Randall DeBruyn"}, {"from": "Ralph Vaughan Williams", "to": "Owen Alstott"}, {"from": "C\u00e9sar Franck", "to": "Georg Philipp Telemann"}, {"from": "C\u00e9sar Franck", "to": "George Frideric Handel"}, {"from": "C\u00e9sar Franck", "to": "Jacques Offenbach"}, {"from": "C\u00e9sar Franck", "to": "Johannes Brahms"}, {"from": "C\u00e9sar Franck", "to": "Richard Wagner"}, {"from": "C\u00e9sar Franck", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "C\u00e9sar Franck", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "C\u00e9sar Franck", "to": "Aram Khachaturian"}, {"from": "C\u00e9sar Franck", "to": "Max Bruch"}, {"from": "C\u00e9sar Franck", "to": "Ralph Vaughan Williams"}, {"from": "C\u00e9sar Franck", "to": "Jean Sibelius"}, {"from": "C\u00e9sar Franck", "to": "Maurice Ravel"}, {"from": "C\u00e9sar Franck", "to": "Carl Maria von Weber"}, {"from": "C\u00e9sar Franck", "to": "Bed\u0159ich Smetana"}, {"from": "C\u00e9sar Franck", "to": "Gabriel Faur\u00e9"}, {"from": "C\u00e9sar Franck", "to": "Anton Bruckner"}, {"from": "Orchestra Sinfonica di Sanremo", "to": "Mario del Monaco"}, {"from": "Orchestra Sinfonica di Sanremo", "to": "Jos\u00e9 van Dam"}, {"from": "Orchestra Sinfonica di Sanremo", "to": "Alessandra Gulino d\u0027Ambrosio"}, {"from": "Orchestra Sinfonica di Sanremo", "to": "Katia Ricciarelli"}, {"from": "Orchestra Sinfonica di Sanremo", "to": "Julio Ricarte"}, {"from": "Orchestra Sinfonica di Sanremo", "to": "Eleni Calenos"}, {"from": "Orchestra Sinfonica di Sanremo", "to": "Orchestra del 2\u00b0 Polo Lirico della Toscana"}, {"from": "Orchestra Sinfonica di Sanremo", "to": "Orchestra Del Teatro Alla Scala, Milano"}, {"from": "Orchestra Sinfonica di Sanremo", "to": "Julia Varady"}, {"from": "Orchestra Sinfonica di Sanremo", "to": "Candida Spinelli"}, {"from": "Orchestra Sinfonica di Sanremo", "to": "Beniamino Gigli"}, {"from": "Orchestra Sinfonica di Sanremo", "to": "Estrella Cuello"}, {"from": "Orchestra Sinfonica di Sanremo", "to": "Dame Joan Sutherland"}, {"from": "Orchestra Sinfonica di Sanremo", "to": "Lucia Popp"}, {"from": "Orchestra Sinfonica di Sanremo", "to": "Agnes Baltsa"}, {"from": "Orchestra Sinfonica di Sanremo", "to": "Roberto Cognazzo"}, {"from": "Orchestra Sinfonica di Sanremo", "to": "Felicia Bongiovanni"}, {"from": "Orchestra Sinfonica di Sanremo", "to": "Orchestra Fara Classica"}, {"from": "Orchestra Sinfonica di Sanremo", "to": "Maria Spacagna"}, {"from": "Orchestra del 2\u00b0 Polo Lirico della Toscana", "to": "Mario del Monaco"}, {"from": "Orchestra del 2\u00b0 Polo Lirico della Toscana", "to": "Alessandra Gulino d\u0027Ambrosio"}, {"from": "Orchestra del 2\u00b0 Polo Lirico della Toscana", "to": "Julio Ricarte"}, {"from": "Orchestra del 2\u00b0 Polo Lirico della Toscana", "to": "Eleni Calenos"}, {"from": "Orchestra del 2\u00b0 Polo Lirico della Toscana", "to": "Julia Varady"}, {"from": "Orchestra del 2\u00b0 Polo Lirico della Toscana", "to": "Candida Spinelli"}, {"from": "Orchestra del 2\u00b0 Polo Lirico della Toscana", "to": "Nicolai Ghiaurov"}, {"from": "Orchestra del 2\u00b0 Polo Lirico della Toscana", "to": "Victoria de los \u00c1ngeles"}, {"from": "Orchestra del 2\u00b0 Polo Lirico della Toscana", "to": "Mirella Freni"}, {"from": "Orchestra del 2\u00b0 Polo Lirico della Toscana", "to": "Alexia Voulgaridou"}, {"from": "Orchestra del 2\u00b0 Polo Lirico della Toscana", "to": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia"}, {"from": "Orchestra del 2\u00b0 Polo Lirico della Toscana", "to": "Estrella Cuello"}, {"from": "Orchestra del 2\u00b0 Polo Lirico della Toscana", "to": "Roberto Cognazzo"}, {"from": "Orchestra del 2\u00b0 Polo Lirico della Toscana", "to": "National Philharmonic Orchestra"}, {"from": "Orchestra del 2\u00b0 Polo Lirico della Toscana", "to": "Felicia Bongiovanni"}, {"from": "Orchestra del 2\u00b0 Polo Lirico della Toscana", "to": "Orchestra Fara Classica"}, {"from": "Orchestra del 2\u00b0 Polo Lirico della Toscana", "to": "Angelo Villari"}, {"from": "Orchestra del 2\u00b0 Polo Lirico della Toscana", "to": "Maria Spacagna"}, {"from": "Candida Spinelli", "to": "Mario del Monaco"}, {"from": "Candida Spinelli", "to": "The London Opera Chorus"}, {"from": "Candida Spinelli", "to": "Alessandra Gulino d\u0027Ambrosio"}, {"from": "Candida Spinelli", "to": "Julio Ricarte"}, {"from": "Candida Spinelli", "to": "Renata Scotto"}, {"from": "Candida Spinelli", "to": "Julia Varady"}, {"from": "Candida Spinelli", "to": "Mirella Freni"}, {"from": "Candida Spinelli", "to": "Renata Tebaldi"}, {"from": "Candida Spinelli", "to": "Alexia Voulgaridou"}, {"from": "Candida Spinelli", "to": "Estrella Cuello"}, {"from": "Candida Spinelli", "to": "Vienna State Opera Chorus"}, {"from": "Candida Spinelli", "to": "Roberto Cognazzo"}, {"from": "Candida Spinelli", "to": "Philharmonia Orchestra"}, {"from": "Candida Spinelli", "to": "Giuseppe Di Stefano"}, {"from": "Candida Spinelli", "to": "National Philharmonic Orchestra"}, {"from": "Candida Spinelli", "to": "Felicia Bongiovanni"}, {"from": "Candida Spinelli", "to": "Angelo Villari"}, {"from": "Alessandra Gulino d\u0027Ambrosio", "to": "Rolando Villaz\u00f3n"}, {"from": "Alessandra Gulino d\u0027Ambrosio", "to": "Julio Ricarte"}, {"from": "Alessandra Gulino d\u0027Ambrosio", "to": "Eleni Calenos"}, {"from": "Alessandra Gulino d\u0027Ambrosio", "to": "Renata Scotto"}, {"from": "Alessandra Gulino d\u0027Ambrosio", "to": "Orchestra Del Teatro Alla Scala, Milano"}, {"from": "Alessandra Gulino d\u0027Ambrosio", "to": "Julia Varady"}, {"from": "Alessandra Gulino d\u0027Ambrosio", "to": "Mirella Freni"}, {"from": "Alessandra Gulino d\u0027Ambrosio", "to": "Renata Tebaldi"}, {"from": "Alessandra Gulino d\u0027Ambrosio", "to": "Carlo Bergonzi"}, {"from": "Alessandra Gulino d\u0027Ambrosio", "to": "Alexia Voulgaridou"}, {"from": "Alessandra Gulino d\u0027Ambrosio", "to": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia"}, {"from": "Alessandra Gulino d\u0027Ambrosio", "to": "Estrella Cuello"}, {"from": "Alessandra Gulino d\u0027Ambrosio", "to": "Giuseppe Di Stefano"}, {"from": "Alessandra Gulino d\u0027Ambrosio", "to": "National Philharmonic Orchestra"}, {"from": "Alessandra Gulino d\u0027Ambrosio", "to": "Felicia Bongiovanni"}, {"from": "Alessandra Gulino d\u0027Ambrosio", "to": "Orchestra Fara Classica"}, {"from": "Julio Ricarte", "to": "Tom\u00e1\u0161 V\u00ed\u0161ek"}, {"from": "Julio Ricarte", "to": "Felicia Bongiovanni"}, {"from": "Julio Ricarte", "to": "Stephan Beneking"}, {"from": "Julio Ricarte", "to": "Anne Queff\u00e9lec"}, {"from": "Felicia Bongiovanni", "to": "Franco Corelli"}, {"from": "Felicia Bongiovanni", "to": "Mario del Monaco"}, {"from": "Felicia Bongiovanni", "to": "Sherrill Milnes"}, {"from": "Felicia Bongiovanni", "to": "Sarah Engels"}, {"from": "Felicia Bongiovanni", "to": "Orchestra Del Teatro Alla Scala, Milano"}, {"from": "Felicia Bongiovanni", "to": "Julia Varady"}, {"from": "Felicia Bongiovanni", "to": "Victoria de los \u00c1ngeles"}, {"from": "Felicia Bongiovanni", "to": "Renata Tebaldi"}, {"from": "Felicia Bongiovanni", "to": "Alexia Voulgaridou"}, {"from": "Felicia Bongiovanni", "to": "Estrella Cuello"}, {"from": "Felicia Bongiovanni", "to": "Roberto Cognazzo"}, {"from": "Felicia Bongiovanni", "to": "National Philharmonic Orchestra"}, {"from": "Felicia Bongiovanni", "to": "Orchestra Fara Classica"}, {"from": "Felicia Bongiovanni", "to": "Angelo Villari"}, {"from": "Maria Spacagna", "to": "Leo Nucci"}, {"from": "Maria Spacagna", "to": "Rita Hunter"}, {"from": "Maria Spacagna", "to": "Sherrill Milnes"}, {"from": "Maria Spacagna", "to": "Eleni Calenos"}, {"from": "Maria Spacagna", "to": "Helena D\u00f6se"}, {"from": "Maria Spacagna", "to": "Jose Perez"}, {"from": "Maria Spacagna", "to": "Slovenian Radio Symphony Orchestra"}, {"from": "Maria Spacagna", "to": "Julia Varady"}, {"from": "Maria Spacagna", "to": "Mirella Freni"}, {"from": "Maria Spacagna", "to": "Lee Suk-Bin"}, {"from": "Maria Spacagna", "to": "Lucia Popp"}, {"from": "Maria Spacagna", "to": "National Orchestra of Catalonia"}, {"from": "Maria Spacagna", "to": "Michel Plasson"}, {"from": "Maria Spacagna", "to": "Piero Cappuccilli"}, {"from": "Maria Spacagna", "to": "Yossiiola Gutmann"}, {"from": "Maria Spacagna", "to": "North German Philharmonic Orchestra"}, {"from": "Maria Spacagna", "to": "Victoria Anderson"}, {"from": "Roberto Cognazzo", "to": "Mirella Parutto"}, {"from": "Roberto Cognazzo", "to": "Giovanni Meoni"}, {"from": "Roberto Cognazzo", "to": "Marko Mimica"}, {"from": "Roberto Cognazzo", "to": "Orchestra dell\u0027Opera di Parma"}, {"from": "Roberto Cognazzo", "to": "Coro del Teatro dell\u0027 Opera di Roma"}, {"from": "Roberto Cognazzo", "to": "Cappella Aquileia"}, {"from": "Roberto Cognazzo", "to": "Dinara Alieva"}, {"from": "Roberto Cognazzo", "to": "Michail Michailov"}, {"from": "Roberto Cognazzo", "to": "Estrella Cuello"}, {"from": "Roberto Cognazzo", "to": "Ivan Magr\u00ec"}, {"from": "Roberto Cognazzo", "to": "Agostino Ferrin"}, {"from": "Roberto Cognazzo", "to": "Pavel Kudinov"}, {"from": "Roberto Cognazzo", "to": "Orchestra Fara Classica"}, {"from": "Roberto Cognazzo", "to": "Marta Torbidoni"}, {"from": "Roberto Cognazzo", "to": "Carla Martinis"}, {"from": "Patrizia Ciofi", "to": "Symphonic Orchestra of the Teatro Verdi, Salerno"}, {"from": "Patrizia Ciofi", "to": "Bryan Hymel"}, {"from": "Patrizia Ciofi", "to": "Essener Philharmonic"}, {"from": "Patrizia Ciofi", "to": "Paolo Gavanelli"}, {"from": "Patrizia Ciofi", "to": "Dimitra Theodossiou"}, {"from": "Patrizia Ciofi", "to": "Philippe Talbot"}, {"from": "Patrizia Ciofi", "to": "Marianne Cornetti"}, {"from": "Patrizia Ciofi", "to": "Coro del Teatro dell\u0027Opera di Salerno"}, {"from": "Patrizia Ciofi", "to": "Gaetano Donizetti"}, {"from": "Patrizia Ciofi", "to": "Albrecht Kludzuwiet"}, {"from": "Patrizia Ciofi", "to": "Giacomo Meyerbeer"}, {"from": "Patrizia Ciofi", "to": "Aalto Theatre Opera Chorus"}, {"from": "Patrizia Ciofi", "to": "Beverly Sills"}, {"from": "Patrizia Ciofi", "to": "Alastair Miles"}, {"from": "Patrizia Ciofi", "to": "Jessica Pratt"}, {"from": "Patrizia Ciofi", "to": "Michael Maniaci"}, {"from": "Patrizia Ciofi", "to": "Carmen Giannattasio"}, {"from": "Patrizia Ciofi", "to": "Lucia Aliberti"}, {"from": "Patrizia Ciofi", "to": "Etienne Dupuis"}, {"from": "Patrizia Ciofi", "to": "Mariella Devia"}, {"from": "Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino", "to": "Celso Albelo"}, {"from": "Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino", "to": "Fiorenza Cossotto"}, {"from": "Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino", "to": "Sesto Bruscantini"}, {"from": "Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino", "to": "Ugo Guagliardo"}, {"from": "Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino", "to": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano"}, {"from": "Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino", "to": "Tullio Serafin"}, {"from": "Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino", "to": "Nicola Rossi-Lemeni"}, {"from": "Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino", "to": "Anna Maccianti"}, {"from": "Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino", "to": "Luigi Alva"}, {"from": "Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino", "to": "Mario Basiola"}, {"from": "Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino", "to": "Fernando Corena"}, {"from": "Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino", "to": "Ugo Benelli"}, {"from": "Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino", "to": "Coro dell\u0027Accademia Nazionale Di Santa Cecilia"}, {"from": "Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino", "to": "Teresa Berganza"}, {"from": "Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino", "to": "Mattia Olivieri"}, {"from": "Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino", "to": "Coro del Maggio Musicale Fiorentino"}, {"from": "Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino", "to": "Alfredo Mariotti"}, {"from": "Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino", "to": "Ruggero Raimondi"}, {"from": "Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino", "to": "Piero de Palma"}, {"from": "Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino", "to": "Giulietta Simionato"}, {"from": "Sir Mark Elder", "to": "Carmela Remigio"}, {"from": "Sir Mark Elder", "to": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano"}, {"from": "Sir Mark Elder", "to": "Kenneth Tarver"}, {"from": "Sir Mark Elder", "to": "Claudio Sgura"}, {"from": "Sir Mark Elder", "to": "Elia Fabbian"}, {"from": "Sir Mark Elder", "to": "Elena Mo\u0219uc"}, {"from": "Sir Mark Elder", "to": "Emily Magee"}, {"from": "Sir Mark Elder", "to": "Xabier Anduaga"}, {"from": "Sir Mark Elder", "to": "Silvia Dalla Benetta"}, {"from": "Sir Mark Elder", "to": "Maria Teresa Leva"}, {"from": "Sir Mark Elder", "to": "Beverly Sills"}, {"from": "Sir Mark Elder", "to": "Samuel Ramey"}, {"from": "Sir Mark Elder", "to": "Leonardo Caimi"}, {"from": "Sir Mark Elder", "to": "Roberto Alagna"}, {"from": "Sir Mark Elder", "to": "Jessica Pratt"}, {"from": "Sir Mark Elder", "to": "Andrea Lauren Brown"}, {"from": "Sir Mark Elder", "to": "Marina Rebeka"}, {"from": "Sir Mark Elder", "to": "Ruggero Raimondi"}, {"from": "Sir Mark Elder", "to": "Stefan Pop"}, {"from": "Sir Mark Elder", "to": "Marianna Pizzolato"}, {"from": "Julia Varady", "to": "Anna Moffo"}, {"from": "Julia Varady", "to": "Cheryl Studer"}, {"from": "Julia Varady", "to": "June Anderson"}, {"from": "Julia Varady", "to": "Katia Ricciarelli"}, {"from": "Julia Varady", "to": "Birgit Nilsson"}, {"from": "Julia Varady", "to": "Renata Scotto"}, {"from": "Julia Varady", "to": "Leonie Rysanek"}, {"from": "Julia Varady", "to": "Gundula Janowitz"}, {"from": "Julia Varady", "to": "Diana Damrau"}, {"from": "Julia Varady", "to": "Hildegard Behrens"}, {"from": "Julia Varady", "to": "Helen Donath"}, {"from": "Julia Varady", "to": "Beverly Sills"}, {"from": "Julia Varady", "to": "Christa Ludwig"}, {"from": "Julia Varady", "to": "Samuel Ramey"}, {"from": "Julia Varady", "to": "Dame Joan Sutherland"}, {"from": "Julia Varady", "to": "Sylvia McNair"}, {"from": "Julia Varady", "to": "Margaret Price"}, {"from": "Julia Varady", "to": "Edith Mathis"}, {"from": "Julia Varady", "to": "Shirley Verrett"}, {"from": "Julia Varady", "to": "Arleen Auger"}, {"from": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia", "to": "Franco Corelli"}, {"from": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia", "to": "Mario del Monaco"}, {"from": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia", "to": "Coro Del Teatro Alla Scala Di Milano"}, {"from": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia", "to": "Cheryl Studer"}, {"from": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia", "to": "Antonio Pappano"}, {"from": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia", "to": "Cornell MacNeil"}, {"from": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia", "to": "Neil Shicoff"}, {"from": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia", "to": "Orchestra Del Teatro Alla Scala, Milano"}, {"from": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia", "to": "Mirella Freni"}, {"from": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia", "to": "Coro dell\u0027Accademia Nazionale Di Santa Cecilia"}, {"from": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia", "to": "Renata Tebaldi"}, {"from": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia", "to": "Coro del Maggio Musicale Fiorentino"}, {"from": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia", "to": "Adriana Damato"}, {"from": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia", "to": "Carlo Bergonzi"}, {"from": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia", "to": "Christa Ludwig"}, {"from": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia", "to": "Samuel Ramey"}, {"from": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia", "to": "Orchestra del Teatro Comunale di Bologna"}, {"from": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia", "to": "Piero de Palma"}, {"from": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia", "to": "Lucio Gallo"}, {"from": "Orchestra dell\u0027Accademia Nazionale di Santa Cecilia", "to": "Marilyn Horne"}, {"from": "Jules Massenet", "to": "George Frideric Handel"}, {"from": "Jules Massenet", "to": "Giacomo Puccini"}, {"from": "Jules Massenet", "to": "Georges Bizet"}, {"from": "Jules Massenet", "to": "L\u00e9o Delibes"}, {"from": "Jules Massenet", "to": "Edward Elgar"}, {"from": "Jules Massenet", "to": "Giuseppe Verdi"}, {"from": "Jules Massenet", "to": "Johann Strauss II"}, {"from": "Jules Massenet", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Jules Massenet", "to": "Amilcare Ponchielli"}, {"from": "Jules Massenet", "to": "Max Bruch"}, {"from": "Jules Massenet", "to": "Aram Khachaturian"}, {"from": "Jules Massenet", "to": "Hector Berlioz"}, {"from": "Jules Massenet", "to": "Carl Maria von Weber"}, {"from": "Jules Massenet", "to": "Pietro Mascagni"}, {"from": "Jules Massenet", "to": "Bed\u0159ich Smetana"}, {"from": "Jules Massenet", "to": "Edvard Grieg"}, {"from": "Jules Massenet", "to": "Frederick Delius"}, {"from": "Jules Massenet", "to": "Ottorino Respighi"}, {"from": "Franz Leh\u00e1r", "to": "Ralph Benatzky"}, {"from": "Franz Leh\u00e1r", "to": "Symphonieorchester Graunke"}, {"from": "Franz Leh\u00e1r", "to": "Hans Strohbauer"}, {"from": "Franz Leh\u00e1r", "to": "Heinz Hoppe"}, {"from": "Franz Leh\u00e1r", "to": "Anneliese Rothenberger"}, {"from": "Franz Leh\u00e1r", "to": "Friedl Loor"}, {"from": "Franz Leh\u00e1r", "to": "G\u00fcnther-Arndt-Chor/FFB-Orchester/Frank Fox/Rudolf Schock"}, {"from": "Franz Leh\u00e1r", "to": "Sandor Konya"}, {"from": "Franz Leh\u00e1r", "to": "Ingeborg Hallstein"}, {"from": "Franz Leh\u00e1r", "to": "Franz Fehringer"}, {"from": "Franz Leh\u00e1r", "to": "Emmerich K\u00e1lm\u00e1n"}, {"from": "Franz Leh\u00e1r", "to": "Robert Stolz"}, {"from": "Franz Leh\u00e1r", "to": "Grit van J\u00fcten/Peter Minich/Benno Hoffmann/Norbert Orth/Peter Kraus/Elke Schary/Hans Putz/Werner Singh/Chor des Bayerischen Rundfunks/M\u00fcnchner Kinderchor/M\u00fcnchner Rundfunkorchester/Willy Mattes/Anneliese Rothenberger"}, {"from": "Franz Leh\u00e1r", "to": "Herbert Ernst Groh"}, {"from": "Franz Leh\u00e1r", "to": "K\u00f6lner Rundfunkorchester"}, {"from": "Franz Leh\u00e1r", "to": "Renee Doria"}, {"from": "Franz Leh\u00e1r", "to": "Willy Hofmann"}, {"from": "Franz Leh\u00e1r", "to": "Rita Bartos"}, {"from": "Franz Leh\u00e1r", "to": "Orchester der Staatsoper Wien"}, {"from": "Carl Maria von Weber", "to": "George Frideric Handel"}, {"from": "Carl Maria von Weber", "to": "Giacomo Puccini"}, {"from": "Carl Maria von Weber", "to": "Johannes Brahms"}, {"from": "Carl Maria von Weber", "to": "Andreas Ottensamer"}, {"from": "Carl Maria von Weber", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "Carl Maria von Weber", "to": "Giuseppe Verdi"}, {"from": "Carl Maria von Weber", "to": "Karl Leister"}, {"from": "Carl Maria von Weber", "to": "Johann Strauss II"}, {"from": "Carl Maria von Weber", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Carl Maria von Weber", "to": "City Of Birmingham Symphony Orchestra"}, {"from": "Carl Maria von Weber", "to": "Amilcare Ponchielli"}, {"from": "Carl Maria von Weber", "to": "Max Bruch"}, {"from": "Carl Maria von Weber", "to": "Charles Gounod"}, {"from": "Carl Maria von Weber", "to": "Pietro Mascagni"}, {"from": "Carl Maria von Weber", "to": "Bed\u0159ich Smetana"}, {"from": "Carl Maria von Weber", "to": "Frederick Delius"}, {"from": "Carl Maria von Weber", "to": "Ottorino Respighi"}, {"from": "Johann Strauss I", "to": "Fritz Kreisler"}, {"from": "Johann Strauss I", "to": "George Frideric Handel"}, {"from": "Johann Strauss I", "to": "Giacomo Puccini"}, {"from": "Johann Strauss I", "to": "Georges Bizet"}, {"from": "Johann Strauss I", "to": "L\u00e9o Delibes"}, {"from": "Johann Strauss I", "to": "Edward Elgar"}, {"from": "Johann Strauss I", "to": "Giuseppe Verdi"}, {"from": "Johann Strauss I", "to": "Johann Strauss II"}, {"from": "Johann Strauss I", "to": "Alexander Borodin"}, {"from": "Johann Strauss I", "to": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"from": "Johann Strauss I", "to": "Amilcare Ponchielli"}, {"from": "Johann Strauss I", "to": "Max Bruch"}, {"from": "Johann Strauss I", "to": "Aram Khachaturian"}, {"from": "Johann Strauss I", "to": "Franz von Supp\u00e9"}, {"from": "Johann Strauss I", "to": "Pietro Mascagni"}, {"from": "Johann Strauss I", "to": "Bed\u0159ich Smetana"}, {"from": "Johann Strauss I", "to": "Gustav Holst"}, {"from": "Johann Strauss I", "to": "Frederick Delius"}, {"from": "Johann Strauss I", "to": "Edvard Grieg"}, {"from": "Orereta abesbatza", "to": "Marine Corps Combat Recordings, Iwo Jima, March 1945"}, {"from": "Orereta abesbatza", "to": "Eddy Vanoosthuyse"}, {"from": "Orereta abesbatza", "to": "Baby Sleep Whisperers"}, {"from": "Orereta abesbatza", "to": "Patrick Mortier"}, {"from": "Orereta abesbatza", "to": "Alexnader Sheremetiev"}, {"from": "Orereta abesbatza", "to": "Nilo Mendez, E Rivera, Eddie Wood"}, {"from": "Orereta abesbatza", "to": "Ryeland Allison"}, {"from": "Orereta abesbatza", "to": "Hans Zimmer / Nick Glennie-Smith"}, {"from": "Orereta abesbatza", "to": "Janet Murray"}, {"from": "Orereta abesbatza", "to": "Stasia"}, {"from": "Orereta abesbatza", "to": "Royal Philharmonic Orchestra/Maurice Jarre"}, {"from": "Orereta abesbatza", "to": "Joel McNeely, Royal Scottish National Orchestra"}, {"from": "Orereta abesbatza", "to": "Elaine Christy"}, {"from": "Orereta abesbatza", "to": "Hans Zimmer, Atli \u00d6rvarsson"}, {"from": "Orereta abesbatza", "to": "Suzie Katayama"}, {"from": "Orereta abesbatza", "to": "Ulrich Bremsteller"}, {"from": "Orereta abesbatza", "to": "from the Sharon Mega Concert"}, {"from": "Orereta abesbatza", "to": "Roque Ba\u00f1os - Orquesta Sinf\u00f3nica Ciudad de Praga"}, {"from": "Orereta abesbatza", "to": "Alexander Ehm"}, {"from": "Sarah Ainsworth", "to": "Johannes Brahms"}, {"from": "Sarah Ainsworth", "to": "Simon Wynberg"}, {"from": "Sarah Ainsworth", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "Sarah Ainsworth", "to": "Johann Sebastian Bach"}, {"from": "Sarah Ainsworth", "to": "Syd Dale Orchestra"}, {"from": "Sarah Ainsworth", "to": "Franz Schubert"}, {"from": "Sarah Ainsworth", "to": "Conducted by Nelson Corbin"}, {"from": "Sarah Ainsworth", "to": "Dubravka Tom\u0161i\u010d"}, {"from": "Sarah Ainsworth", "to": "Frank Chacksfield \u0026 His Orchestra"}, {"from": "Sarah Ainsworth", "to": "The Melachrino Strings"}, {"from": "Sarah Ainsworth", "to": "London Pops Orchestra"}, {"from": "Sarah Ainsworth", "to": "Harris Goldsmith"}, {"from": "Sarah Ainsworth", "to": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky"}, {"from": "Sarah Ainsworth", "to": "Rudolf Zartner"}, {"from": "Sarah Ainsworth", "to": "William Bowles"}, {"from": "Sarah Ainsworth", "to": "Ronnie Aldrich and his 2 pianos"}, {"from": "Sarah Ainsworth", "to": "Dutch Symhony Orchestra"}, {"from": "Sarah Ainsworth", "to": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"from": "Sarah Ainsworth", "to": "The London Pops Orchestra, Conducted by Nelson Corbin"}, {"from": "William Bowles", "to": "Louis-Fran\u00e7ois Dauprat"}, {"from": "William Bowles", "to": "Yehudi Wyner"}, {"from": "William Bowles", "to": "Osaka Municipal Symphonic Band"}, {"from": "William Bowles", "to": "Christer Torge"}, {"from": "William Bowles", "to": "Budapest Symphony"}, {"from": "William Bowles", "to": "Pietro Yon"}, {"from": "William Bowles", "to": "Franz Joseph Haydn"}, {"from": "William Bowles", "to": "Arne Eggen"}, {"from": "William Bowles", "to": "Schumman"}, {"from": "William Bowles", "to": "BBC Welsh Symphony Orchestra"}, {"from": "William Bowles", "to": "David Niven"}, {"from": "William Bowles", "to": "Adam Carse"}, {"from": "William Bowles", "to": "Morris Pert"}, {"from": "William Bowles", "to": "Alexander Griboyedov"}, {"from": "William Bowles", "to": "Stefano Sciascia"}, {"from": "William Bowles", "to": "Gunnar Gjerstr\u00f8m"}, {"from": "William Bowles", "to": "Symphonette Society"}, {"from": "William Bowles", "to": "Koryun Asatryan"}, {"from": "Denza", "to": "Di Capua"}, {"from": "Denza", "to": "Hypnose"}, {"from": "Denza", "to": "Luigi Denza"}, {"from": "Denza", "to": "D-Charged"}, {"from": "Denza", "to": "Galactixx"}, {"from": "Denza", "to": "Dillytek"}, {"from": "Denza", "to": "Johann Strauss II"}, {"from": "Denza", "to": "Amilcare Ponchielli"}, {"from": "Denza", "to": "Sickddellz"}, {"from": "Denza", "to": "Franz von Supp\u00e9"}, {"from": "Denza", "to": "Solstice"}, {"from": "Denza", "to": "Shockwave"}, {"from": "Denza", "to": "Concept Art"}, {"from": "Denza", "to": "Proto Bytez"}, {"from": "Denza", "to": "Unsenses"}, {"from": "Denza", "to": "Paul Dukas"}, {"from": "Denza", "to": "Ezenia"}, {"from": "Denza", "to": "Retrospect"}, {"from": "Denza", "to": "Firelite"}, {"from": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky", "to": "Felix Mendelssohn"}, {"from": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky", "to": "Anna Takova-Baynova"}, {"from": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky", "to": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin"}, {"from": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky", "to": "Johannes Brahms"}, {"from": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky", "to": "Evergreen Symphony Orchestra"}, {"from": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky", "to": "Russian National Orchestra"}, {"from": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky", "to": "Mariinsky Orchestra"}, {"from": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky", "to": "Russian State Symphony Orchestra"}, {"from": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky", "to": "Johann Sebastian Bach"}, {"from": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky", "to": "Franz Schubert"}, {"from": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky", "to": "Johann Strauss II"}, {"from": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky", "to": "Sergei Rachmaninoff"}, {"from": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky", "to": "Robert Schumann"}, {"from": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky", "to": "Sofia National Opera Orchestra"}, {"from": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky", "to": "Ludwig van Beethoven"}, {"from": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky", "to": "Claude Debussy"}, {"from": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky", "to": "Erik Satie"}, {"from": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky", "to": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"from": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky", "to": "Edvard Grieg"}, {"from": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky", "to": "Slovak Radio Symphony Orchestra"}, {"from": "Gustav Mahler", "to": "Felix Mendelssohn"}, {"from": "Gustav Mahler", "to": "Giacomo Puccini"}, {"from": "Gustav Mahler", "to": "Johannes Brahms"}, {"from": "Gustav Mahler", "to": "Richard Wagner"}, {"from": "Gustav Mahler", "to": "Richard Strauss"}, {"from": "Gustav Mahler", "to": "Giuseppe Verdi"}, {"from": "Gustav Mahler", "to": "Bavarian Radio Symphony Orchestra"}, {"from": "Gustav Mahler", "to": "Leonard Bernstein"}, {"from": "Gustav Mahler", "to": "Ludwig van Beethoven"}, {"from": "Gustav Mahler", "to": "Aram Khachaturian"}, {"from": "Gustav Mahler", "to": "Claude Debussy"}, {"from": "Gustav Mahler", "to": "Camille Saint-Sa\u00ebns"}, {"from": "Gustav Mahler", "to": "Jean Sibelius"}, {"from": "Gustav Mahler", "to": "Igor Stravinsky"}, {"from": "Gustav Mahler", "to": "Maurice Ravel"}, {"from": "Gustav Mahler", "to": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"from": "Gustav Mahler", "to": "Gustav Holst"}, {"from": "Gustav Mahler", "to": "Edvard Grieg"}, {"from": "I Musici", "to": "Janine Jansen"}, {"from": "I Musici", "to": "Heinz Holliger"}, {"from": "I Musici", "to": "London Baroque"}, {"from": "I Musici", "to": "Salvatore Accardo"}, {"from": "I Musici", "to": "Henryk Szeryng"}, {"from": "I Musici", "to": "Trevor Pinnock"}, {"from": "I Musici", "to": "Arthur Grumiaux"}, {"from": "I Musici", "to": "Beaux Arts Trio"}, {"from": "I Musici", "to": "Andrew Manze"}, {"from": "I Musici", "to": "Felix Ayo"}, {"from": "I Musici", "to": "Orpheus Chamber Orchestra"}, {"from": "I Musici", "to": "Musica Antiqua K\u00f6ln"}, {"from": "I Musici", "to": "Royal Concertgebouw Orchestra"}, {"from": "I Musici", "to": "Orchestre de Paris"}, {"from": "I Musici", "to": "Irena Grafenauer"}, {"from": "I Musici", "to": "Gewandhausorchester Leipzig"}, {"from": "I Musici", "to": "Academy of St. Martin in the Fields"}, {"from": "I Musici", "to": "Jean-Pierre Rampal"}, {"from": "I Musici", "to": "Staatskapelle Dresden"}, {"from": "London Baroque", "to": "Rachel Podger"}, {"from": "London Baroque", "to": "Paolo Pandolfo"}, {"from": "London Baroque", "to": "Florilegium"}, {"from": "London Baroque", "to": "La Serenissima"}, {"from": "London Baroque", "to": "Christophe Rousset"}, {"from": "London Baroque", "to": "Fretwork"}, {"from": "London Baroque", "to": "Richard Egarr"}, {"from": "London Baroque", "to": "Concerto Italiano"}, {"from": "London Baroque", "to": "The English Concert"}, {"from": "London Baroque", "to": "Le Concert Des Nations"}, {"from": "London Baroque", "to": "Trevor Pinnock"}, {"from": "London Baroque", "to": "Andrew Manze"}, {"from": "London Baroque", "to": "Venice Baroque Orchestra"}, {"from": "London Baroque", "to": "Academy of Ancient Music"}, {"from": "London Baroque", "to": "Musica Antiqua K\u00f6ln"}, {"from": "London Baroque", "to": "Gustav Leonhardt"}, {"from": "London Baroque", "to": "Rolf Lislevand"}, {"from": "London Baroque", "to": "Il Giardino Armonico"}, {"from": "London Baroque", "to": "Hopkinson Smith"}, {"from": "London Baroque", "to": "Jordi Savall"}, {"from": "Anton Reinhold", "to": "MikeeUSA"}, {"from": "Anton Reinhold", "to": "George Frideric Handel"}, {"from": "Anton Reinhold", "to": "H Watts"}, {"from": "Anton Reinhold", "to": "Laurence Equilbey"}, {"from": "Anton Reinhold", "to": "Dan Laurin"}, {"from": "Anton Reinhold", "to": "Carl Ludwig Matthes"}, {"from": "Anton Reinhold", "to": "Pietro GIuseppe Gaetano Boni"}, {"from": "Anton Reinhold", "to": "Domenico Scarlatti"}, {"from": "Anton Reinhold", "to": "Antonio Vivalde"}, {"from": "Anton Reinhold", "to": "Ulrike H. Anton"}, {"from": "Anton Reinhold", "to": "Jean-Baptiste Breval"}, {"from": "Anton Reinhold", "to": "Tomaso Albioni"}, {"from": "Anton Reinhold", "to": "Booch"}, {"from": "Anton Reinhold", "to": "Jakub Burzynski"}, {"from": "Anton Reinhold", "to": "Bianca Koch"}, {"from": "Anton Reinhold", "to": "Luigi Boccherini"}, {"from": "Anton Reinhold", "to": "Henry Purcell"}, {"from": "Anton Reinhold", "to": "Nils-Erik Sparf"}, {"from": "Anton Reinhold", "to": "Johann Bach"}, {"from": "The English Concert", "to": "Florilegium"}, {"from": "The English Concert", "to": "Richard Egarr"}, {"from": "The English Concert", "to": "Freiburger Barockorchester"}, {"from": "The English Concert", "to": "Concerto Italiano"}, {"from": "The English Concert", "to": "Trevor Pinnock"}, {"from": "The English Concert", "to": "John Eliot Gardiner"}, {"from": "The English Concert", "to": "Lisa Beznosiuk"}, {"from": "The English Concert", "to": "Academy of Ancient Music"}, {"from": "The English Concert", "to": "Les Musiciens du Louvre"}, {"from": "The English Concert", "to": "Musica Antiqua K\u00f6ln"}, {"from": "The English Concert", "to": "William Christie"}, {"from": "The English Concert", "to": "Michael Chance"}, {"from": "The English Concert", "to": "Akademie f\u00fcr Alte Musik Berlin"}, {"from": "The English Concert", "to": "Concerto K\u00f6ln"}, {"from": "The English Concert", "to": "Gustav Leonhardt"}, {"from": "The English Concert", "to": "English Baroque Soloists"}, {"from": "The English Concert", "to": "Academy of St. Martin in the Fields"}, {"from": "The English Concert", "to": "Il Giardino Armonico"}, {"from": "The English Concert", "to": "Christophe Rousset"}, {"from": "Academy of St. Martin in the Fields", "to": "Mariss Jansons"}, {"from": "Academy of St. Martin in the Fields", "to": "Heinz Holliger"}, {"from": "Academy of St. Martin in the Fields", "to": "Iona Brown"}, {"from": "Academy of St. Martin in the Fields", "to": "Sir Neville Marriner"}, {"from": "Academy of St. Martin in the Fields", "to": "John Eliot Gardiner"}, {"from": "Academy of St. Martin in the Fields", "to": "Arthur Grumiaux"}, {"from": "Academy of St. Martin in the Fields", "to": "Beaux Arts Trio"}, {"from": "Academy of St. Martin in the Fields", "to": "Wiener Philharmoniker"}, {"from": "Academy of St. Martin in the Fields", "to": "Boston Symphony Orchestra"}, {"from": "Academy of St. Martin in the Fields", "to": "Berliner Philharmoniker"}, {"from": "Academy of St. Martin in the Fields", "to": "Royal Concertgebouw Orchestra"}, {"from": "Academy of St. Martin in the Fields", "to": "New York Philharmonic"}, {"from": "Academy of St. Martin in the Fields", "to": "Gothenburg Symphony Orchestra"}, {"from": "Academy of St. Martin in the Fields", "to": "Philharmonia Orchestra"}, {"from": "Academy of St. Martin in the Fields", "to": "Gewandhausorchester Leipzig"}, {"from": "Academy of St. Martin in the Fields", "to": "L\u0027Orchestre de la Suisse Romande"}, {"from": "Academy of St. Martin in the Fields", "to": "Andr\u00e1s Schiff"}, {"from": "Academy of St. Martin in the Fields", "to": "Chicago Symphony Orchestra"}, {"from": "Adolphe Adam", "to": "Theodor Kirchner"}, {"from": "Adolphe Adam", "to": "Giulio Briccialdi"}, {"from": "Adolphe Adam", "to": "Joseph Leopold Eybler"}, {"from": "Adolphe Adam", "to": "OdY"}, {"from": "Adolphe Adam", "to": "Mary Howe"}, {"from": "Adolphe Adam", "to": "Sylvio Lazzari"}, {"from": "Adolphe Adam", "to": "Johann Wenzel Kalliwoda"}, {"from": "Adolphe Adam", "to": "Adalbert Gyrowetz"}, {"from": "Adolphe Adam", "to": "Ferdinand Hiller"}, {"from": "Adolphe Adam", "to": "Luka Sorko\u010devi\u0107"}, {"from": "Adolphe Adam", "to": "Francois-Joseph Gossec"}, {"from": "Adolphe Adam", "to": "Ludwig August Lebrun"}, {"from": "Adolphe Adam", "to": "Hugo Schuncke"}, {"from": "Adolphe Adam", "to": "Max von Schillings"}, {"from": "Adolphe Adam", "to": "Josef Starzer"}, {"from": "Adolphe Adam", "to": "Teresa Carre\u00f1o"}, {"from": "Adolphe Adam", "to": "Supply Belcher"}, {"from": "Adolphe Adam", "to": "Peter von Winter"}, {"from": "Adolphe Adam", "to": "Enrico Tosselli"}, {"from": "Leonid Kogan", "to": "Shlomo Mintz"}, {"from": "Leonid Kogan", "to": "Gil Shaham"}, {"from": "Leonid Kogan", "to": "Christian Tetzlaff"}, {"from": "Leonid Kogan", "to": "Pinchas Zukerman"}, {"from": "Leonid Kogan", "to": "Christian Ferras"}, {"from": "Leonid Kogan", "to": "Ilya Kaler"}, {"from": "Leonid Kogan", "to": "Joseph Szigeti"}, {"from": "Leonid Kogan", "to": "Ivry Gitlis"}, {"from": "Leonid Kogan", "to": "Ilya Gringolts"}, {"from": "Leonid Kogan", "to": "Leila Josefowicz"}, {"from": "Leonid Kogan", "to": "Benjamin Schmid"}, {"from": "Leonid Kogan", "to": "Ginette Neveu"}, {"from": "Leonid Kogan", "to": "Zino Francescatti"}, {"from": "Leonid Kogan", "to": "Frank Peter Zimmermann"}, {"from": "Leonid Kogan", "to": "Viktoria Mullova"}, {"from": "Leonid Kogan", "to": "Vadim Repin"}, {"from": "Leonid Kogan", "to": "Vadim Gluzman"}, {"from": "Leonid Kogan", "to": "David Kempers"}, {"from": "Leonid Kogan", "to": "Maxim Vengerov"}, {"from": "Leonid Kogan", "to": "Michael Rabin"}, {"from": "Igor Stravinsky", "to": "Steve Reich"}, {"from": "Igor Stravinsky", "to": "Emerson String Quartet"}, {"from": "Igor Stravinsky", "to": "Gy\u00f6rgy Ligeti"}, {"from": "Igor Stravinsky", "to": "John Adams"}, {"from": "Igor Stravinsky", "to": "Pierre-Laurent Aimard"}, {"from": "Igor Stravinsky", "to": "Pierre Boulez"}, {"from": "Igor Stravinsky", "to": "B\u00e9la Bart\u00f3k"}, {"from": "Igor Stravinsky", "to": "Esa-Pekka Salonen"}, {"from": "Igor Stravinsky", "to": "Bavarian Radio Symphony Orchestra"}, {"from": "Igor Stravinsky", "to": "Boston Symphony Orchestra"}, {"from": "Igor Stravinsky", "to": "Leonard Bernstein"}, {"from": "Igor Stravinsky", "to": "New York Philharmonic"}, {"from": "Igor Stravinsky", "to": "London Sinfonietta"}, {"from": "Igor Stravinsky", "to": "Michael Tilson Thomas"}, {"from": "Igor Stravinsky", "to": "Ian Bostridge"}, {"from": "Igor Stravinsky", "to": "Maurice Ravel"}, {"from": "Igor Stravinsky", "to": "Philharmonia Orchestra"}, {"from": "Igor Stravinsky", "to": "Aaron Copland"}, {"from": "Igor Stravinsky", "to": "Chicago Symphony Orchestra"}, {"from": "Aaron Copland", "to": "Andr\u00e9 Previn"}, {"from": "Aaron Copland", "to": "John Adams"}, {"from": "Aaron Copland", "to": "John Philip Sousa"}, {"from": "Aaron Copland", "to": "Czech Philharmonic Orchestra"}, {"from": "Aaron Copland", "to": "Johann Strauss II"}, {"from": "Aaron Copland", "to": "Boston Symphony Orchestra"}, {"from": "Aaron Copland", "to": "Leonard Bernstein"}, {"from": "Aaron Copland", "to": "New York Philharmonic"}, {"from": "Aaron Copland", "to": "Ralph Vaughan Williams"}, {"from": "Aaron Copland", "to": "Michael Tilson Thomas"}, {"from": "Aaron Copland", "to": "Philharmonia Orchestra"}, {"from": "Aaron Copland", "to": "Dmitri Shostakovich"}, {"from": "Aaron Copland", "to": "Eric Whitacre"}, {"from": "Aaron Copland", "to": "Leonard Slatkin"}, {"from": "Aaron Copland", "to": "Frederick Delius"}, {"from": "Aaron Copland", "to": "Chicago Symphony Orchestra"}, {"from": "David Oistrakh", "to": "Shlomo Mintz"}, {"from": "David Oistrakh", "to": "Janine Jansen"}, {"from": "David Oistrakh", "to": "Anne-Sophie Mutter"}, {"from": "David Oistrakh", "to": "Gil Shaham"}, {"from": "David Oistrakh", "to": "Gidon Kremer"}, {"from": "David Oistrakh", "to": "Kyung Wha Chung"}, {"from": "David Oistrakh", "to": "Christian Tetzlaff"}, {"from": "David Oistrakh", "to": "Pinchas Zukerman"}, {"from": "David Oistrakh", "to": "Salvatore Accardo"}, {"from": "David Oistrakh", "to": "Julia Fischer"}, {"from": "David Oistrakh", "to": "Isaac Stern"}, {"from": "David Oistrakh", "to": "Henryk Szeryng"}, {"from": "David Oistrakh", "to": "Nathan Milstein"}, {"from": "David Oistrakh", "to": "Arthur Grumiaux"}, {"from": "David Oistrakh", "to": "Borodin Quartet"}, {"from": "David Oistrakh", "to": "Sviatoslav Richter"}, {"from": "David Oistrakh", "to": "Jascha Heifetz"}, {"from": "David Oistrakh", "to": "Hilary Hahn"}, {"from": "David Oistrakh", "to": "Maxim Vengerov"}, {"from": "David Oistrakh", "to": "Itzhak Perlman"}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": false
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": true
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": true,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        

        network = new vis.Network(container, data, options);

        


        
        network.on("stabilizationProgress", function(params) {
      		document.getElementById('loadingBar').removeAttribute("style");
	        var maxWidth = 496;
	        var minWidth = 20;
	        var widthFactor = params.iterations/params.total;
	        var width = Math.max(minWidth,maxWidth * widthFactor);

	        document.getElementById('bar').style.width = width + 'px';
	        document.getElementById('text').innerHTML = Math.round(widthFactor*100) + '%';
	    });
	    network.once("stabilizationIterationsDone", function() {
	        document.getElementById('text').innerHTML = '100%';
	        document.getElementById('bar').style.width = '496px';
	        document.getElementById('loadingBar').style.opacity = 0;
	        // really clean the dom element
	        setTimeout(function () {document.getElementById('loadingBar').style.display = 'none';}, 500);
	    });
        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>